{
    "nodes": [
        {
            "question": "如何增加标签",
            "answer": "您好，标签是为了提问人简单界定专业归属设置的，只能在后台更改，您对现在的标签有什么建议吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 0
        },
        {
            "question": "关于2330保函开具",
            "answer": "1.币种、账号须一致；也须与许可证一致。2.可以办理外币保函。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1
        },
        {
            "question": "客户通过自助汇款5000，24小时到帐的。后打客服挂失，但现5000元状态为保留",
            "answer": "如果在24小时之内可以通过柜面7253交易、网银、手机银行、电话银行等渠道进行汇款撤销，如果已经超过24小时则该笔记录已经执行失败，只能在柜面渠道通过6052交易对资金进行解保留。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2
        },
        {
            "question": "客户渠道没有整合，现在通过登录网银怎么整合？",
            "answer": "双渠道未整合客户登录后会有引导整合的提示页面，客户可选择确认整合或8s后跳过。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3
        },
        {
            "question": "企网登录报错，提示99999989，请问是什么原因？",
            "answer": "请您帮忙补充下登陆id的详情，如证书品牌，企网版本，是否首次登陆，系统及ie版本，等等。<div>另外，可否补充下截图？</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4
        },
        {
            "question": "关于网银上基金账户销户的问题",
            "answer": "先在柜面用5111再试下基金交易账户销户，然后再试试可否销卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5
        },
        {
            "question": "客户申请网络融资（网上质押贷款），客户被列入失信被执行人名单，不能办理？",
            "answer": "请与信贷部同事确认下该企业客户的信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 6
        },
        {
            "question": "网银助手无法打开",
            "answer": "请提供具体报错信息，或描述详细现象。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 7
        },
        {
            "question": "智能终端注销网银",
            "answer": "<div>这种情况可以凭身份证去柜面注销网银后重新注册<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 8
        },
        {
            "question": "使用新tms后，手机连电脑无法充电了，怎么办？",
            "answer": "使用带有ss标记的usb口就可以充电了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 9
        },
        {
            "question": "手机银行-投资理财-账户能源，签署账户协议时，协议有点太靠下了",
            "answer": "这个区域可以向上滑动展现完全，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 10
        },
        {
            "question": "单位有一张电子承兑无法查询到怎么处理？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 11
        },
        {
            "question": "工银e办公个人邮箱始终不能更新，停留在8月28日，在电脑端删除也不行。",
            "answer": "我今天看了一下统一认证系统设置没有问题，不知道差哪里了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 12
        },
        {
            "question": "企业外币账户定制信使，扣费账户可以是人名币账户吗？",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 13
        },
        {
            "question": "测试环境上存折打印机无法打印",
            "answer": "由于暂未收到其他分行反应类似问题，请先联系贵行科技排查是否为硬件或网络问题。如还有疑问请联系张湘，电话010-82959185",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 14
        },
        {
            "question": "对公回单缺失，系统不显示",
            "answer": "请首次和补打分别查询确认一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 15
        },
        {
            "question": "请教问题:对已销户的借记卡，如何查出当时这张卡的开户日期。",
            "answer": "用超期历史明细平台查",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 16
        },
        {
            "question": "客户12月26日代扣7000元，对方户名：中移电商。客户要查询款项去处及渠道",
            "answer": "中移电商是湖南分行接入的第三方快捷支付机构，目前出现利用我行提供的缴费代扣接口包装对接其他支付机构情况，总行已安排排查。这个线只是使用中移通道，实际业务客户是知道的，一般是通过微信或支付宝还他行信用卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 17
        },
        {
            "question": "1111",
            "answer": "2222",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 18
        },
        {
            "question": "1",
            "answer": "无效问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 19
        },
        {
            "question": "对公支付密码器授权成功已经是联机状态然后提示99密码器未开启，什么原因",
            "answer": "这台终端客户使用的密码器(客户按账户密码那个)，不能是USB接口的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 20
        },
        {
            "question": "各位领导:他行卡e缴费受5000元限额控制，可否知道是发卡行还是银联渠道控制？可否调调高上限？找哪个部门调？",
            "answer": "他行卡限额受我行工银e支付限额控制，客户可以通过个人网银或手机银行工银e支付栏目将单笔支付限额调整到1万元，如果还不能满足要求可以到我行柜面申领U盾，单笔限额可达到100万元",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 21
        },
        {
            "question": "单位定期销户，原存入账户已销户怎么处理？",
            "answer": "如果单位定期账户下有未销户的存单，那么定期账户是不可以销户的。如果是转入的往来户销户了，可以通过1473交易将转入账号和本金入账账号调整为客户的其他收款账户或者本网点的内部户，然后通过业务集中处理平台",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 22
        },
        {
            "question": "test",
            "answer": "收到，您的问题提交成功啦",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 23
        },
        {
            "question": "个人存单可以跨地市办理取款业务吗？",
            "answer": "您好，可去一级支行办理异地托收业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 24
        },
        {
            "question": "准长期不动户不能转账，请问如何办理？",
            "answer": "好的，老师，下午网点已经查询账户状态是准长期不动户。我明天再让他查询一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 25
        },
        {
            "question": "请问批量传输代发工资签名证书什么时候能在柜面处理",
            "answer": "您好 目前确实还不支持 建议向上级主管部门提交业务优化建议",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 26
        },
        {
            "question": "是否可以提供3048开户中客户分类、客户小类对应的科目表格，谢谢<br />",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 27
        },
        {
            "question": "请问公积金联名卡在总行的卡类型划分中属于什么卡类型，卡类型编号是什么？谢谢！",
            "answer": "您好 借记卡的产品条件中没有卡类型这个条件项 请您明确下 具体想咨询哪个产品条件？可以邮件发测试四部郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 28
        },
        {
            "question": "手机银行报错",
            "answer": "您好，这个问题是您当前手机的Android System Webview 的版本是有问题的版本导致。建议到华为应用市场搜索“Android System Webview”应用，更新到最新版本即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 29
        },
        {
            "question": "存折上挂的卡，现在申请挂失系统提示已挂失，挂失登记簿无记录怎么处理。",
            "answer": "主机调账调整为正常 然后重新柜面挂失",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 30
        },
        {
            "question": "提问",
            "answer": "无效问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 31
        },
        {
            "question": "维护代发工资协议前已维护特殊单位白名单，但维护协议时仍然报错。",
            "answer": "有一个应急解决办法，把协议改成非财政非统发，仅供参考。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 32
        },
        {
            "question": "有谁了解greenplum?",
            "answer": "行内目前没有采购该分布式数据库产品，使用的是同类型MPP架构的华为MPPDB",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 33
        },
        {
            "question": "手机网银",
            "answer": "不能哦 手指密码和指纹都存在手机里的，不然被人家看到了风险很大",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 34
        },
        {
            "question": "chrome浏览器中无法打开内管页面。",
            "answer": "内管系统为行内员工使用，推荐用ie浏览器。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 35
        },
        {
            "question": "请问有什么交易可以验证支票密码是否正确",
            "answer": "使用支付交易时会效验支付密码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 36
        },
        {
            "question": "授权pad长时间未修改登录密码，无法联结网络怎么办。",
            "answer": "您好，可以在电脑上修改登录用户统一认证密码",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 37
        },
        {
            "question": "您好，请问1737、2651、2783是否都支持对异地账户操作？",
            "answer": "1737和2651有什么区别呢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 38
        },
        {
            "question": "求助电票签收成功后，持有票据中查询不到怎么处理？需要咨询什么部门？",
            "answer": "问题已解决，谢谢老师！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 39
        },
        {
            "question": "关于自助设备更换密码器的问题",
            "answer": "<div>其他客户是否有类似情况？如果有，请联系分行科技取交易当天的SSTS日志、以及客户的交易数据给我。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 40
        },
        {
            "question": "给客户手工补制回单后能否使用3518交易手动用印",
            "answer": "可以，请使用3518未打印验证码交易分支发起用印申请，然后换人使用3519交易用印",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 41
        },
        {
            "question": "尊利60天收益率已经调回4.55%了，手机银行还显示4.65%",
            "answer": "<div>经了解，业务实际没有做收益回调，具体调整时间请等业务部门进一步通知。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 42
        },
        {
            "question": "工银e办公，只能发送邮件，接受不到邮件。其他功能都正常，请问如何解决？",
            "answer": "版本号多少",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 43
        },
        {
            "question": "客户从咱们行扣的续保保费如果挂账从哪里可以查的到呢？",
            "answer": "您好，目前该类挂账柜面没有交易可以直接查询。目前您可将该情况上报所属分行，通过分行个金部申请对该交易生产数据进行确认，确认后进行帐务调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 44
        },
        {
            "question": "查账户明细",
            "answer": "测试",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 45
        },
        {
            "question": "对公代客商品在mmta成交的交易可以在企网反平吗？",
            "answer": "可以在企网反平",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 46
        },
        {
            "question": "ECDS系统行号需要通过各种渠道进行维护",
            "answer": "何种渠道？打错字了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 47
        },
        {
            "question": "个人网银销户后重新办理，要如何添加原密码器？",
            "answer": "注册电子银行时，录入该密码器，并勾选自带",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 48
        },
        {
            "question": "客户h手机银行汇款，提示96310703.交易存在风险，请问是什么原因？",
            "answer": "更换交易环境后重试，或转远程银行中心（合肥）风控团队处理。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 49
        },
        {
            "question": "借记卡客户ATM圈存转出1000元，现在柜面无法圈存转入，余额为零，怎么办？",
            "answer": "6395",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 50
        },
        {
            "question": "问:伊利财务有限公司签发的银行承兑汇票能否在我行贴现？",
            "answer": "客户资质、票据符合贴现业务办理要求，伊利财务公司在我行授信额度充足，可以办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 51
        },
        {
            "question": "请问各位专家，老人无意识，病危，儿子要启用父亲医保卡如何办理。",
            "answer": "老人还有一女儿，已经去世，女儿有子女。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 52
        },
        {
            "question": "儿子要启用无意识病危老人医保卡，老人还有一女儿，女儿有子女，如何处理，谢谢",
            "answer": "参见个金操作规程第十章第三节 需要提供有权办理相关证明资料及法律文书",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 53
        },
        {
            "question": "请问如何统计融联公众号一年的新增粉丝数？",
            "answer": "总行电子银行园地每个月会公布公众号粉丝数。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 54
        },
        {
            "question": "189005诉讼费垫款的帐号如何记帐",
            "answer": "<div style=margin: 0in; color: red; font-family: 宋体; font-size: 10.5pt; font-weight: bold;>本科目用于核算和反映本行垫付的诉讼费情况。发生垫款时，借记本科目，贷记有关科目；收回或处理垫款时，借记有关科目，贷记本科目。本科目余额反映在借方。</div><div><br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 55
        },
        {
            "question": "请教老师上门收款记账，入款账号是异地，请问如何处理。谢谢！",
            "answer": "请试试2364交易，按照2015版实物现金营运管理平台操作手册，2364交易支持我行本地及异地往来户、财智账户卡、账户管家、账户管家卡的上门收款记账",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 56
        },
        {
            "question": "自由格式报文回复怎么查询打印",
            "answer": "case管理-待处理case，进入case后，在报文受理界面进行回复，在case里可以看到原报文和查复报文信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 57
        },
        {
            "question": "密码器第一次开机输入密码后报错（见下图），现在是一开机就这样。谢谢",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 58
        },
        {
            "question": "未成年人开户问题",
            "answer": "使用老模式输入交易代码7690启用，就可以录入监护人信息了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 59
        },
        {
            "question": "在我行内部系统中哪里可以找到柜面业务具体操作流程，尤其是对公业务？",
            "answer": "五个途径：一是网络大学；二是总行网讯知识库；三是公文系统-规章制度；四是NOTES邮箱-全功能银行推广园地-业务资料；五是扫描下方二维码下载北数i服务App,随时提问，专人解答，密码dccbj123。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 60
        },
        {
            "question": "挂失卡重置密码问题",
            "answer": "正常重置密码即可 请将报错截图发至郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 61
        },
        {
            "question": "我行卡绑定他行网银上进行操作，是否有限额，我行网银互联是否有限额？",
            "answer": "单笔及日累计5000元，月累计50000元，月笔数100笔。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 62
        },
        {
            "question": "PBMS系统上个月底调的客户，至今我的提醒里的产品到期提醒，还是提醒的之前的客户",
            "answer": "请问是调出还是调入？产品到期提醒是提前生成的，提前7天提醒。目前可以看到可能因为之前已经生成了的原因。具体可发送客户信息号，新旧客户经理编号给江一帆，协助查询，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 63
        },
        {
            "question": "组合服务率怎样提高？有几种原因",
            "answer": "您好，可以将同一客户组合模式交易放入购物车一并处理。如有希望纳入组合服务管理的交易，可以联系测试中心白瑞，张旸旸，或向运营管理部提交业务优化建议，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 64
        },
        {
            "question": "开户单位预留印鉴要求留财务章加5个负责人名章，怎么办？建库中心怎么建库具体流程？",
            "answer": "单位开户一般预留法人和财务主管名章，若属集团组合用印模式，须在集团总公司与分公司分别留印，通过用印组合模式控制不同额度印鉴。具体将通过邮箱发送贵行参阅。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 65
        },
        {
            "question": "手机银行u盾签名后报96301043，是什么问题",
            "answer": "<div>您好，通过手机银行使用U盾签名后，如遇“96301043，签名包中公钥和服务器记录不同”提示，建议本人携带有效身份证件、注册银行卡及U盾到网点更换U盾。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 66
        },
        {
            "question": "报表系统显示不完全是怎么回事？只显示一半。",
            "answer": "您好请确认是什么报表系统？并请提供截图？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 67
        },
        {
            "question": "个人客户信息修改",
            "answer": "如卡面凸印拼音有误的，应修改4502画面的“打卡拼音名”后，作补换卡处理。补换卡时要将1503交易中的“新卡顺序号”置为“0”。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 68
        },
        {
            "question": "客户名下有一张虚拟卡、一张折换卡借记卡，均为免费卡，但今年初被收10元年费，求解",
            "answer": "虚拟卡不会收年费 收的年费是否为追缴之前的欠费？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 69
        },
        {
            "question": "客服经理在智能设备上不能给管户授权能否系统控制？",
            "answer": "对该问题，开发中心已安排了版本优化计划，预计功能在节后实现。授权时会对该用户是否是当前客户的管户做判断。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 70
        },
        {
            "question": "请问薪金溢协议如何批量签订",
            "answer": "做好模版，上传GAB系统即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 71
        },
        {
            "question": "财智帳户卡如何在柜面办理转账<br />",
            "answer": "可以通过柜面3507或者通过法人客户营销系统生成协议两种方式开卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 72
        },
        {
            "question": "一企业2个月前转让一张商业承兑  因忘记转让给谁  想查一下 如何查",
            "answer": "在企业网银票据业务-电子商业汇票-背书转让-逐笔指令查询可以进行查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 73
        },
        {
            "question": "企业网银明细查询里没有回单选项",
            "answer": "请说明账户类型，或提供截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 74
        },
        {
            "question": "请问我行智能设备支持发借记卡的闪酷卡吗？谢谢",
            "answer": "您好，目前我行智能终端有闪酷卡申领功能，支持发借记闪酷卡和贷记闪酷卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 75
        },
        {
            "question": "求助借贷合一卡能只销贷记卡吗？谢谢！",
            "answer": "不可以，借贷合一卡的销户，只能通过3126交易发起，交易会先跳转至3983交易，必须销完借记卡，才能继续销贷记卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 76
        },
        {
            "question": "请问企业网银用户在使用U盾转账时显示全网设置U盾字符集失败，怎样处理?",
            "answer": "将助手，驱动卸载，再分步安装控件，驱动试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 77
        },
        {
            "question": "批量代发工资（大存单）明细从哪个系统查询，系统最早保留多长时间，谢谢",
            "answer": "前台报表系统1场会计《企业代付明细清单》",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 78
        },
        {
            "question": "手机银行无法登录",
            "answer": "这个情况表示手机银行已关闭，如需打开请使用柜面1535交易或新模式50403电子银行信息维护交易处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 79
        },
        {
            "question": "下载个人U盾，输3次密码之后，就显示96303193，P10公钥错误。",
            "answer": "表示没有灌密，请在柜面或内管灌密后再下载。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 80
        },
        {
            "question": "个人证书下载报96309193，如何解决",
            "answer": "表示没有灌密，请在柜面或内管灌密后再下载。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 81
        },
        {
            "question": "客户借记卡销户",
            "answer": "9508只能在开户网点做",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 82
        },
        {
            "question": "4214",
            "answer": "请详细描述问题，以便答复，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 83
        },
        {
            "question": "AI投发现问题",
            "answer": "您好，这个问题已纳入修改计划，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 84
        },
        {
            "question": "自动分期的卡如果设置自动分期标志为否？",
            "answer": "开户定制的分期协议，分行可以通过6459交易查询，修改，或者取消协议。<br />开户自动定制分期协议是业务在pms产品参数管理系统维护的，设置完成后，再申请该产品开户后自动定制分期协议。如果分行不想",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 85
        },
        {
            "question": "异地能补办个人U盾吗？",
            "answer": "谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 86
        },
        {
            "question": "代理业务系统批量代发工资，客户有异地卡号，一旦有不成功，内部户金额就少1块？",
            "answer": "您好，一般情况代发工资不会针对异地账户进行收费，只会针对信用卡账户收取手续费，请检查下明细方数据。如还有问题请通过邮件提供回盘文件，内部户扣费记录等信息便于分析，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 87
        },
        {
            "question": "企业网银明细能够保存多长时间？",
            "answer": "与柜面一致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 88
        },
        {
            "question": "请问网点营销保本理财，业绩归属怎么体现，谢谢！",
            "answer": "<div>关于保本产品的网点存款余额归属逻辑如下：</div><div>1、客户通过我行柜面首次购买，业绩记录本网点。</div><div>2、客户通过电子银行渠道首次购买（网银+手机银行）系统识别客户电子银行渠道开立方式；1、柜面注册，业绩记录客户电子银行柜面注册网点。2、自助注册，业绩记录卡片开户行。</div><div>3、客户通过自助终端渠道首次购买，业绩记录终端所属网点。</div><div>注：再次通过其他渠道或网点购买同款保本稳利产品，业绩记录到首次购买产品网点，非同款次产品首次购买均按照上述逻辑进行记录。</div><div><br/></div><div><br/></div><div>关于MOVA的业绩归属计算，以各分行自行维护的算法为准。<br/></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 89
        },
        {
            "question": "四川眉山需要在三套测试环境解冻柜员号",
            "answer": "是要改同统一认证密码吗",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 90
        },
        {
            "question": "银企互联“高级新通知存款存单信息查询接口”报错“账号上送有误”",
            "answer": "您好，请您检查一下上送的账号是否通知存款账号。在内管中添加分支机构时账户类型是否选择的“通知存款”。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 91
        },
        {
            "question": "账户管家子账户如何调整对账单打印周期？",
            "answer": "&#23376;&#36134;&#25143;&#26080;&#27861;&#35843;&#25972;&#65292;&#25171;&#21360;&#21608;&#26399;&#36",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 92
        },
        {
            "question": "有权机关冻结个人理财产品用什么交易啊？",
            "answer": "<div>目前只有最高人民法院可以通过网络查控系统直接冻结被执行人的理财产品，我行暂无交易做理财产品冻结。请您了解</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 93
        },
        {
            "question": "我行都哪些产品属于结构存款",
            "answer": "对于对公结构性存款而言，通过不同渠道发起结构性存款购买.赎回等时，有其特定的交易，发起交易可通过列表选择产品。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 94
        },
        {
            "question": "二类账户实体卡可以签订信用卡自动还款协议吗？",
            "answer": "暂不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 95
        },
        {
            "question": "柜面可以挂失新开异地灵通卡吗？",
            "answer": "您好，目前只有广东，深圳，潍坊，上海四家分行可以办理异地柜台挂失补卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 96
        },
        {
            "question": "对公单位节节高B款存期1年，半年取怎么算利息",
            "answer": "是按半年定期吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 97
        },
        {
            "question": "请问财智账户卡挂失换卡提示卡片与主机有效期不符，销户也有相同提示，怎么办？",
            "answer": "该问题属于个别卡片的问题，需要提供相关详细信息才能进一步分析。请邮件进一步沟通。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 98
        },
        {
            "question": "牡丹卡异地紧急取现如何操作",
            "answer": "请参阅最新版的银行卡业务操作规程，里面有详细的业务流程",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 99
        },
        {
            "question": "挂失申请书",
            "answer": "请补充下具体问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 100
        },
        {
            "question": "挂失申请书编号为空或输入有误，请重新输入",
            "answer": "解决了吗，我这里也遇到这个问题了，是不是像欧阳老师说的那样做",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 101
        },
        {
            "question": "测试主机调帐系统有第三套环境的地址吗？",
            "answer": "主机调帐系统只有一套环境，目前在二套随1月版测试。地址：http://83.33.222.20/servlet/com.icbc.ssic.base.Uniformlogon",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 102
        },
        {
            "question": "网点升级问题",
            "answer": "先逐级报批，批准后，提测试申请，参加测试中心一季度会计三期测试，测试通过后，在生产环境提申请，根据数据中心上海要求时间投产。测试环境1季度计划及材料地址等已发您邮箱，请参考。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 103
        },
        {
            "question": "客户积分为负积分是什么原因？",
            "answer": "您好，有可能是客户做了消费采集了积分，做了积分兑换，然后又做了原消费的退货。导致积分为负。具体可咨询测试中心戚畅",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 104
        },
        {
            "question": "6397异地跨行可以转到工行卡吗",
            "answer": "可以异地跨行转人，但不支持把资金转人异地工行卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 105
        },
        {
            "question": "三套环境前台系统发重控凭证，报错：要素编号为39的普通定期存单，没有货号，请支持",
            "answer": "请确认是否已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 106
        },
        {
            "question": "求助:客户积分冻结，无法在融e购使用，应该如何处理？",
            "answer": "您好，可在柜面4337调整积分状态。但需了解冻结原因，避免客户套取我行积分。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 107
        },
        {
            "question": "请问7654交易挂失登记簿查询电子数据最长可以查询到多久的记录",
            "answer": "状态是解挂 自动解挂 挂失换卡 挂失销卡的记录 只保留半年 其他状态理论上15年之内的都可以查到",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 108
        },
        {
            "question": "MOVA中大额资金动态个人客户是按照什么标准展现的？与PB系统账户变动提醒区别？",
            "answer": "mova的该内容和pbms的大额异动相同的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 109
        },
        {
            "question": "手机银行汇款次日收到冲正，交易代码为2713，怎么查冲正原因？",
            "answer": "请客户到网银互联账户交易查历史操作记录，查询冲正原因。<br />栏目：我的账户→更多→更多→网银互联账户→查询历史操作记录→交易类型：跨行快汇，搜索明细看详情。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 110
        },
        {
            "question": "苹果电脑mac10.13.2，safari11.0.2，通用天地融u无法使用",
            "answer": "safari11还不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 111
        },
        {
            "question": "2108收费中最新产品编码对应科目在哪个系统中能够查到？",
            "answer": "通过参数管理系统核算解析账号表查询对应的内部户，再查询该内部户的所属科目",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 112
        },
        {
            "question": "客户要求将自己的两张一类卡降为二类，同时将另外一张二类卡升为一类卡，如何操作",
            "answer": "组合服务50602",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 113
        },
        {
            "question": "7598交易回收印鉴，系统无信息，该如何处理。",
            "answer": "首先确认7592是否发放印鉴卡成功。如发放成功，可以请所属建库中心的查询员通过电子印鉴管理系统，查询统计-印鉴卡状态查询-印鉴卡建库申请明细表功能，确认印鉴卡状态是否正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 114
        },
        {
            "question": "在内管系统U盾灌密时出现-102",
            "answer": "请卸载U盾驱动重新装一下试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 115
        },
        {
            "question": "半年前的企业财务室代发工资批量包里的明细在哪里能查询？",
            "answer": "请问是付款业务企业财务室吗？通过历史数据管理系统-普通版报销支付指令表文件功能查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 116
        },
        {
            "question": "iPhoneX手机登录手机银行出错",
            "answer": "参照以下方法设置看看。谢谢[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 117
        },
        {
            "question": "批量开卡联网核查提交后一直处于正在核对状态的咨询",
            "answer": "需等待 如批量过后仍是如此 发送给林嘉文 郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 118
        },
        {
            "question": "信用卡持卡人因故死亡，如何办理卡片销户业务",
            "answer": "请直系亲属携带本人身份证、代理人身份证、公证书到柜面办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 119
        },
        {
            "question": "信用卡交易明细里交易场所栏目显示“82835”是什么意思？谢谢",
            "answer": "82835是拒付调单账务调整交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 120
        },
        {
            "question": "银行卡",
            "answer": "请确认是否签订了定制分歧协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 121
        },
        {
            "question": "对公账户资金归集问题",
            "answer": "法人客户营销系统，资金池子协议中功能定义对账户归集方式，选择全额归集。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 122
        },
        {
            "question": "对公客户支取转到久悬末取款项",
            "answer": "长期不动户账户余额才可转入久悬未取，可通过柜面联机交易完成",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 123
        },
        {
            "question": "网点运营评级中，柜员素质这项指标主要是考核什么？",
            "answer": "网点运营风险评级中，柜员素质构成己于17年3月份更换为风险柜员构成指标替代。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 124
        },
        {
            "question": "怎样才能查出来客户已经销户的卡号？4209交易中不显示",
            "answer": "您好，4209查询，状态选择销户试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 125
        },
        {
            "question": "工银e支付密码错误超过历史次数有什么办法解决",
            "answer": "<div>如客户没有e支付协议首次注册，需隔天错误次数系统自动清空后再试，包含注册后注销再注册的情况；如客户已有e支付协议进行添加注册卡，可隔天错误次数系统自动清空后再试，或柜面重置卡密码后再试。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 126
        },
        {
            "question": "新TMS问题",
            "answer": "现在新tms显示准入未通过的问题，主要集中在使用了低版本的网卡驱动，请升级您的终端网卡驱动。如下地址是通用有线Intel网卡驱动的下载地址，希望可以帮到您。<a href=>https://downl",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 127
        },
        {
            "question": "对公客户外汇汇款手续费减免是按金额还是按比例？二级分行授权权限是多少？",
            "answer": "我行外汇汇款业务办理渠道很多，不同的渠道减免策略各有不同，要以渠道对应的业务参数为准。主要是从比例减免，另外有些渠道可手工处理收费。但是，具体费用的减免涉及行内的管理制度，应合规处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 128
        },
        {
            "question": "批量代理业务传输，企业签名时出现错误，怎么办？",
            "answer": "是明华二代U盾",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 129
        },
        {
            "question": "批量代理业务传输，企业签名时出现错误，怎么办？U盾是明华二代",
            "answer": "是.s证书，换了个明华稍早点的二代u盾，可以进行进行签名了，但上传时，显示服务器验签失败，是不是这个u.盾型号不行。[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 130
        },
        {
            "question": "请问中职学生资助卡，开卡人未满16岁如何启用？是学生本人还是监护人？带什么资料？",
            "answer": "未满16岁由监护人代理开户 具体见个金操规第八章第四节三、（五）",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 131
        },
        {
            "question": "储蓄创新增值协议是什么？",
            "answer": "目前有薪金溢1号 2号 3号 存管通 天天惠 季季利 节节高1号 2号等 具体产品介绍可通过个金园地查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 132
        },
        {
            "question": "请问单位公务卡可以办理即时可以销户处理吗？是否还需收卡后30天才能销？",
            "answer": "请问现在是否还能调收卡日期？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 133
        },
        {
            "question": "客户在手机银行作融e贷显示96309254，请老师们帮忙看看是什么原因。",
            "answer": "疑似证件有效期已过期，如是请至柜面更新 次日办理。如否，还请提供客户信息详查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 134
        },
        {
            "question": "网银转帐对方帐户户名有特殊符号/怎样输入该符号才有效",
            "answer": "请您说明一下具体是哪个符号？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 135
        },
        {
            "question": "企业网银转帐对方帐户户名有特殊符号/怎样输入该符号才有效",
            "answer": "重复问题。请参考另一问题的答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 136
        },
        {
            "question": "法院扣划时，系统提示帐户欠息，扣划不成功，问如何办理",
            "answer": "方法一：通过调帐系统将欠息调整为零；方法二：1月15日支持欠息户二次授权扣划。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 137
        },
        {
            "question": "自动还款问题",
            "answer": "该理财金卡的可用余额(不是存款余额)充足嘛？另外是二三类账户嘛？二三类账户有转出日累计1万和年累计20万的限额控制。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 138
        },
        {
            "question": "特约商户回佣发票打印问题解决方案",
            "answer": "<div>一、遇到查询不到特约商户回佣发票记录时，先按一下步骤进行初步分析：</div><div>&nbsp;１、查看《中国工商银行特约商户手续费暂收清单》是否有该商户的回佣收入 ；</div><di",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 139
        },
        {
            "question": "关于融e联添利快线开通时输入手机号提示手机号非柜面预留，在自助设备上改了也不行。",
            "answer": "您好 ，去柜面4204交易处理一下就行了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 140
        },
        {
            "question": "怎样提高组合服务率？？？",
            "answer": "请参考，或者您可以将组合服务率考核说明发来看一下，谢谢[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 141
        },
        {
            "question": "单位定期存款账户更名了，原有的定期存单如何处理？",
            "answer": "原有的定期存单可以正常支取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 142
        },
        {
            "question": "北数i服务升級密码是?",
            "answer": "Dccbj123目前我们还在试用阶段，欢迎您多提宝贵意见噢，密码一般人别告诉他们哈^_^^_^",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 143
        },
        {
            "question": "网点运营主管可以有法客系统审批权限吗?",
            "answer": "不可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 144
        },
        {
            "question": "帮客户查询融e联开通日期的方法？",
            "answer": "目前没有功能可查询，还请您了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 145
        },
        {
            "question": "工银e办公无法接受邮件邮件问题",
            "answer": "您好，您是一直以来都无法接收还是以前可以现在不行？中间是否更换过邮箱？还请您确认进一步信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 146
        },
        {
            "question": "现在融e联内添加他行卡功能，都支持哪些银行啊？",
            "answer": "银联支持的银行，当前均支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 147
        },
        {
            "question": "实物系统分行增加一名人员，用户已维护，同业代理申请提交时，复核人员处不展现信息。",
            "answer": "谢谢，添加了一个支行层级审批角色后展现，已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 148
        },
        {
            "question": "请教个人账户如何续冻，求流程，谢谢！",
            "answer": "轮侯冻结？请参考操作规程里相关章节",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 149
        },
        {
            "question": "企网逐笔支付报错10251（认证介质号错误），请教是何原因？",
            "answer": "请查看下收方信息里是否录入了空格或特殊字符？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 150
        },
        {
            "question": "对公贷款到期客户账户余额充足，大机会自动扣收吗?",
            "answer": "如果该客户账户为该笔借据的还款账户，且借据为定期到期批量扣款，大机应该会自动扣款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 151
        },
        {
            "question": "理财产品司法强制赎回未成功，什么的原因？",
            "answer": "司法强制违约赎回的流程如下：柜员提交交易，客户经理经过pbms系统补录，有权审批人经过pbns系统审批，总行个金销售人员经过pbms确认兑付，全部流程走完资金才会到账",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 152
        },
        {
            "question": "1992年的定期存单，四位数的帐号且原网点已撤并。如何办理销户？",
            "answer": "四位数账号？手工存单吗？按户名查账号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 153
        },
        {
            "question": "中央财政单位额度补下",
            "answer": "需要财政下发，我行只是接收方。每日早上接收到财政下发额度后将额度更新到我行系统。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 154
        },
        {
            "question": "法院扣划理财，操作选择 司法强制赎回 系统提示 该产品不支持此功能  问如何处理",
            "answer": "有的理财产品是不支持司法强制赎回",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 155
        },
        {
            "question": "客户申请王俊凯信用卡，按流程应该收取工本费。但网点忘记收取，请问应该如何处理？",
            "answer": "可使用4810交易收取卡片工本费，其中业务分类选择年费及工本费，收入项目选择中间业务收入。如果超过信用卡额度，应及时通知客户存入超限部分金额，以免产生后续费用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 156
        },
        {
            "question": "批量代发工资可以从一般户转入内部户吗",
            "answer": "一般账户不能核算代发工资款项",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 157
        },
        {
            "question": "测试问题",
            "answer": "测试答案",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 158
        },
        {
            "question": "对公账户子账户接收汇款需手工确认的问题请教",
            "answer": "如果系琉内不显示9位帐号序号，只能向发起行查询后再进入帐，对于不能自动入帐的情况，请分行电话82959539.张岩，再进一分析答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 159
        },
        {
            "question": "请教怎样做贷款资全解保留不支付，种类：定向受托支付",
            "answer": "您好，解保留需要调账授权，向上级行申请相应权限后，在gcms系统&#034;贷款定向受托支付交易对手信息维护&#034;菜单，选中对应借据，在交易对手信息界面点击&#034;解保留&#034;即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 160
        },
        {
            "question": "验资成功单位客户不想开户，验资款该怎么处理验资户怎么销？需要客户提供什么手续？",
            "answer": "一是验资款可参考存入方式，按客户意愿处理；二是销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 161
        },
        {
            "question": "法院扣划灵通快线 产品代码LT0801 请问如何处理",
            "answer": "<div>司法强制赎回不支持灵通快线产品，请联系总行确认其他处理方法吧，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 162
        },
        {
            "question": "增值税发票纳税人信息补录出错",
            "answer": "从报错判断该笔明细己打印过发票，因此无法再补录信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 163
        },
        {
            "question": "借记卡免密免签如何关闭",
            "answer": "1937交易最后一项可修改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 164
        },
        {
            "question": "我网点开立一般结算账户，当日开立账户成功后冻结三个工作日，但因尽职调查不通过",
            "answer": "请再查询下冻结登记簿中的信息，确认下是否有其他冻结记录，解冻后再做销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 165
        },
        {
            "question": "请教，法院到网点要求冻结已做质押冻结的个人定期账户，但系统无法处理。",
            "answer": "对贷款的还款账户做轮候冻结试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 166
        },
        {
            "question": "企业通过网银对外汇款和通过柜面委托书汇款手续费有多少差别？",
            "answer": "请参考我行门户网站公布的资费公告中的服务价目表。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 167
        },
        {
            "question": "信用卡销户，电子现金如何处理？",
            "answer": "收卡前圈提。柜面、自主渠道都行。如果已收卡但未圈提无法销户，需要发卡地区卡部做无卡圈提后方可销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 168
        },
        {
            "question": "银行卡半年不用被止收付。能不能一次性交易解除止收、止付",
            "answer": "到柜面使用7688交易，分别对借贷方进行核实，才可以恢复正常，不能通过其他交易完成。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 169
        },
        {
            "question": "NOVA+1.10.1版本投产业务验证签到",
            "answer": "北京分行签到",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 170
        },
        {
            "question": "手机银行提醒上月还款信息",
            "answer": "您好，上月融e联批量有中断消息有积压所以才发出来，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 171
        },
        {
            "question": "手机银行提示系统升级",
            "answer": "手机银行还没启联机，请稍后验证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 172
        },
        {
            "question": "融e联，回单查看功能点击后一直重复手势验证",
            "answer": "手机银行能登录后验证手势通过，查询回单无记录，灵通卡和信用卡全部没有[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 173
        },
        {
            "question": "网上银行点击个人客户登录弹出系统升级公告",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 174
        },
        {
            "question": "e缴费",
            "answer": "您好，请明确问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 175
        },
        {
            "question": "个网e缴费报错：缴费失败，您可返回重新发起缴费",
            "answer": "周老师，我们这边验证缴费未能发现您说的现象，<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, ",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 176
        },
        {
            "question": "行内应用市场提供的融e购版本，点击后闪退，目前生产版本没有这个问题",
            "answer": "我们这边使用试运行客户端正常，请重新安装客户端后试试，如果有问题还请提供详细信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 177
        },
        {
            "question": "个人网银_认证管理U盾限额管理问题",
            "answer": "您是否没有调整过u盾限额",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 178
        },
        {
            "question": "手机银行，点击智服务，客户端闪退",
            "answer": "您好，我这正常，请提供机型 操作系统及客户端版本，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 179
        },
        {
            "question": "信用闪酷卡在ATM上查询报卡片状态不常",
            "answer": "您好，经查主机该卡为已收卡，问题已解决，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 180
        },
        {
            "question": "安卓手机银行版本更新",
            "answer": "最新版还未正式上架",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 181
        },
        {
            "question": "网银，我的网银，财务分析，折线收起之后，圆饼图右上方的折线按钮点击无效",
            "answer": "遗留问题待优化，因为系统处理比较缓慢，偶发会出现此情况，可以通过切换到其他栏目再返回后可点击",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 182
        },
        {
            "question": "6057交易，选44大类、168小类时，交易画面没有“持票人统一社会信用代码”",
            "answer": "见附件[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 183
        },
        {
            "question": "联名账户注销后操作明细查询问题",
            "answer": "收到，确认后答复您，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 184
        },
        {
            "question": "手机银行，智服务，人气服务，中间一个图标没有名称，点击无效",
            "answer": "您好，请待客户端上架后更新再试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 185
        },
        {
            "question": "融e联，余额变动提醒最下方推送消息重叠",
            "answer": "请您使用新版客户端试下，2.4.8。您提到的问题是旧版客户端问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 186
        },
        {
            "question": "工银融e联：工银信使消息重复推送",
            "answer": "已联系开发 分析中",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 187
        },
        {
            "question": "融e联工银信使消息重复推送",
            "answer": "开发分析中",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 188
        },
        {
            "question": "手机银行，安全中心，最近登陆设备显示了两个“我的手机”",
            "answer": "您好，“我的手机”是设置的设备名称，请看看是否当时电脑设备绑定时即设置了这个名称。设备名称也可修改，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 189
        },
        {
            "question": "融e联电子工资单点详情报：非本地卡",
            "answer": "开发正在分析中",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 190
        },
        {
            "question": "iPhone登录安全设备名称，iPhone前面汉字名称乱码",
            "answer": "该问题通过1月版本最新客户端解决，待新客户端上架后再验证",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 191
        },
        {
            "question": "手机银行，惠生活，最下面的广告点进去之后点击返回无效",
            "answer": "您好，这是商户页面，我看点剪头可以，请试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 192
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，我的账户点击闪酷卡的立即还款进入的页面卡号没有显示，见截图。",
            "answer": "您好，暂不影响使用，已安排后续优化，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 193
        },
        {
            "question": "工银e生活",
            "answer": "<div>UI设计就是这样。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 194
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统提示今天没有加载数据",
            "answer": "1月版周六投产，周日为首日批量，耗时较久，目前仍未完成，后续会正常，不影响功能使用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 195
        },
        {
            "question": "自助设备运营管理平台---&gt;ATM钱箱库存监控---&gt;导出时报错",
            "answer": "您好，问题已收到，我们先分析下，定位原因后再回复您。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 196
        },
        {
            "question": "网点我连无线无法发送验证码怎么回事？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 197
        },
        {
            "question": "版本投产业务验证",
            "answer": "我这里也这样",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 198
        },
        {
            "question": "手机银行",
            "answer": "您好，新客户端做了兼容优化，请待上架后更新重试，如还不行先手工修改下，后续继续完善",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 199
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活，点击去融e购消费，到融e购首页后点击最上方的“中国工商银行”",
            "answer": "您好，第二个页面已回融e行中内嵌融e购，您再点下左上角剪头即可回到手机银行页面，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 200
        },
        {
            "question": "节节高到期转存后登折打印时不换页，只在支取后接着打印",
            "answer": "节节高到期不会自动约转，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 201
        },
        {
            "question": "今日码上赢，码上荐办理信用卡，及信用卡启用均无法办理。",
            "answer": "请确认当前交易是否正常，后续如有类似问题，请同步提供具体报错信息。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 202
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活，附近，e生活，报错503",
            "answer": "您好，今晚e生活更换链接地址，请届时重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 203
        },
        {
            "question": "智服务编辑提醒报错的问题",
            "answer": "您好，目前分析需提供登录信息，还请帮忙提供，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 204
        },
        {
            "question": "工银e缴费，报缴费失败",
            "answer": "请16点CBMS版本升级后验证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 205
        },
        {
            "question": "e生活爱点购扫码白屏",
            "answer": "这个应该是咱们分行配置的特色活动吧，目前来看应该是地址链接配置问题，还请先检查一下配置地址是否准确，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 206
        },
        {
            "question": "ATM即时查询报异常",
            "answer": "可能是ATM的IP地址不对，您换台设备试下？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 207
        },
        {
            "question": "华为mate9，融e购无法退出登录，循环出现退出登录界面，是何情况",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 208
        },
        {
            "question": "Iphone手机银行--工银钱包",
            "answer": "您好，请按提示插卡后再交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 209
        },
        {
            "question": "安卓手机银行在查开户网点之后按home键返回白屏",
            "answer": "[图片]<br />[图片]点地图之后，再点Home键返回白屏",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 210
        },
        {
            "question": "今天9410支取保证金没法做？报错支取查询失败：调用cm2002-010070接口解包异常",
            "answer": "您好，GCMS起联机时间推迟，预计十二点完成，请在下午上班后再验证该交易，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 211
        },
        {
            "question": "融e联申请办卡",
            "answer": "请问您开定位权限了么？我刚用生产版testflight没有复现，请您具体描述下是从哪里下的客户端出现的问题，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 212
        },
        {
            "question": "融e购通过定向商品券进入店铺后无法返回",
            "answer": "我们这边安卓机可以，请使用最新客户端再试下，如果还有问题，请提供安卓版本和手机型号",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 213
        },
        {
            "question": "手银智服务随心查问题",
            "answer": "您好，这个问题非本期新问题，已在分析优化中了，请关注",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 214
        },
        {
            "question": "手机银行安卓版，申请2类账户页面获取验证码图标与下面的提示字体重叠了。",
            "answer": "您好 请提供下机型 系统，后续做适配优化，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 215
        },
        {
            "question": "网点无线连接认证时，提示发送短信验证码失败",
            "answer": "1、失败是接收不到吗？还是有发送失败的报错提示呢？2、目前还存在这个问题吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 216
        },
        {
            "question": "个人本票业务，网点打印出的本票少业务验证码。",
            "answer": "昨天晚上升级了补丁，18:31验证通过。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 217
        },
        {
            "question": "安卓手机银行app智服务闪退问题",
            "answer": "补充：同事的安卓7.0无此问题，不会闪退",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 218
        },
        {
            "question": "普通定期存款时，预查询选项将常用选项调整为第一页第一行。",
            "answer": "请问是业务优化建议吗？如果是问题描述，请再详细描述一下，或电话010-82959499",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 219
        },
        {
            "question": "手机银行智服务，工资日点击右边箭头，或者点击上月工资，报该段时间没有明细",
            "answer": "测试遗留问题，下个版本优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 220
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡，applepay，明细查询，选择当日明细查询结果提示一个月",
            "answer": "您好，这个场景目前是通用提示，在无交易记录时均提示如此，后续请业务体验同事评估优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 221
        },
        {
            "question": "今日信用卡无法申请，智能终端和码上荐渠道均不可以",
            "answer": "信用卡审批系统还在升级中，请下午再试。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 222
        },
        {
            "question": "安卓，@高 手机银行 信用卡 云闪付 我的云闪付卡 点右上角的+",
            "answer": "收到，已安排后续优化，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 223
        },
        {
            "question": "手机银行，信用卡，办卡进度，通讯故障",
            "answer": "BAM升级还未完成，请下午再试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 224
        },
        {
            "question": "校验工作站昨日的主机日志还未导入",
            "answer": "请与技术人员确认，加载日志后再试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 225
        },
        {
            "question": "信使多次发送提醒信息",
            "answer": "从信息内容看是不同币种的降额提醒，请确认是否存在相同币种的重复记录",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 226
        },
        {
            "question": "融e联无法进行好友转账",
            "answer": "当前验证无误。如仍有问题，烦请提供使用设备，操作系统，客户端版本号。谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 227
        },
        {
            "question": "预约办卡报错",
            "answer": "请直接做预约办卡交易试试是否正常？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 228
        },
        {
            "question": "2类账户转入转出成功提示靠左，不美观，希望优化为居中，像添加绑定卡一样就好看了。",
            "answer": "收到，会反馈至需求部门评估",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 229
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，信用卡 帐单查询 右上角 明细查询 查到的明细有重叠 卡号 530",
            "answer": "您好，可能操作较快没加载完成，请重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 230
        },
        {
            "question": "安卓手机银行安全中心字体问题",
            "answer": "收到，会反馈业务体验评估优化，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 231
        },
        {
            "question": "点击手机银行—工银e支付-付款，一直提示加载中，请帮忙分析",
            "answer": "您好，我这正常没重现，如还有问题请提供机型 系统我们再确认下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 232
        },
        {
            "question": "安卓手机银行信用卡申请证件有效期问题",
            "answer": "您好，不早于今天即可，这里仅为信息采集，后台会再进行信息核实，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 233
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，安全中心最下面最近登陆渠道统计不正确，请见截图手机和网银的登陆明细",
            "answer": "您好，方便的话请提供登录数据发我邮箱，我们详查下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 234
        },
        {
            "question": "随心查12月月报内容问题",
            "answer": "您好，该问题1月版已修复，后续月份请继续关注",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 235
        },
        {
            "question": "手机银行安全介质管理无法显示U盾信息",
            "answer": "您好，手机银行不支持一代u盾，正常现象，请了解",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 236
        },
        {
            "question": "安卓手机银行最近转账记录问题",
            "answer": "该功能仅在当时轮询结果为成功时才会加入最近汇款，请了解",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 237
        },
        {
            "question": "今日升级自助终端无法启用信用卡",
            "answer": "BAM系统（信用卡审批系统）升级中，请下午再试。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 238
        },
        {
            "question": "融e联余额变动提醒能否增加语音提示？",
            "answer": "您好，您的需求中心会做统一考虑，敬请期待新的版本。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 239
        },
        {
            "question": "手机银行查看理财账户返回跳转能否优化？",
            "answer": "您好，目前设计是这样，可以提交优化建议请需求部门评估",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 240
        },
        {
            "question": "网办信用卡智能机激活失败",
            "answer": "未升级完成！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 241
        },
        {
            "question": "定期一本通登折失败",
            "answer": "请问柜面能否补登？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 242
        },
        {
            "question": "办理电子银行时客户签名位置显示错误",
            "answer": "您好，问题我们未重现，请确认是否个别客户问题？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 243
        },
        {
            "question": "手机扫码不能办信用卡",
            "answer": "营销人员的二维码[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 244
        },
        {
            "question": "注销电子银行显示该客户未开立银行户口，不能办理此业务，是怎么回事？",
            "answer": "请勿勾选银行户口",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 245
        },
        {
            "question": "频繁收到非本人定制的短信提醒，请问怎么退订？(客户名下的卡都没开通工银信使)",
            "answer": "您好，这是因为手机号定错了或者客服手机号前任机主定制导致的，请客服拨打95588退订即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 246
        },
        {
            "question": "融e联无法打开外部的地址",
            "answer": "手气卡的链接能打开，是我发的地址在融e联上无法打开，但是在微信上能打开",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 247
        },
        {
            "question": "智服务里面定期到期展现问题",
            "answer": "这个区域布局受限，后续请业务部门评估如何优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 248
        },
        {
            "question": "PM外拨系统95588外拨不了，怎么解决？",
            "answer": "1、请确认是否正确安装的软电话的相关驱动，<div>2、如果配置按照无误请清理下IE，</div><div>3、如问题仍无法解决请直接联系我。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 249
        },
        {
            "question": "随心查1月版投产周报月报问题",
            "answer": "您好，视批量时间，不固定",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 250
        },
        {
            "question": "客户用手机登陆融e购，提示要修改密码，无法登陆，重新下载安装，还是提示要修改密码",
            "answer": "首次登陆会提示修改密码，这与个人数据有关，请确认客户数据情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 251
        },
        {
            "question": "融e联H5模版白屏",
            "answer": "您好，请下载最新版客户端。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 252
        },
        {
            "question": "信用卡启用",
            "answer": "对于一客户多卡，1505交易目前的处理是不退出交易，继续启用下一张。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 253
        },
        {
            "question": "惠生活网点特色功能出现。。。",
            "answer": "历史数据问题，后续优化",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 254
        },
        {
            "question": "开立借记卡问题",
            "answer": "您好，因为是购物车里交易，在凭证打印的时候还没上主机处理，所以预查询客户名下没有一类卡，所以打印显示都是一类卡，但上主机逐笔处理时，第一张卡开立成功，第二张只能开立二类卡。因此您看到的就是一张一类，一",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 255
        },
        {
            "question": "融e联ofo小黄车授权后点返回报错，且在下面两个图之间反复切换",
            "answer": "报错原因是在跳转链接中增加了code参数，当前code已经使用，如果重新加载，会弹出截图报错。暂无更好的解决方案。请您了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 256
        },
        {
            "question": "手机银行网点预约排号发送提醒选择短信，并没有收到短信提醒",
            "answer": "您好，经验证可以正常收到，还请重试，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 257
        },
        {
            "question": "融e联发现有许多new提示，点击+号，再点击返回，new全部消失",
            "answer": "您好，目前是这个处理逻辑",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 258
        },
        {
            "question": "融e联-发现-融e购",
            "answer": "融e购改造的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 259
        },
        {
            "question": "进去AI投报错：系统异常",
            "answer": "可否提供下这个客户的客编和卡号，可通过邮件发给我，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 260
        },
        {
            "question": "安卓手机银行e支付明细问题",
            "answer": "场景较为特殊且有规避手段，暂不解决，后续与开发中心沟通是否优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 261
        },
        {
            "question": "手机银行-消息中心-机灵小秘书",
            "answer": "没有复现，可能是加载缓慢导致的，请再看看",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 262
        },
        {
            "question": "手机银行-我的资产",
            "answer": "点击该剪头仅在当前页面切换，不会跳转其他页面，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 263
        },
        {
            "question": "手机银行-我的负债",
            "answer": "没有复现，若仍有问题请协助提供机型 系统 客户端版本详查，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 264
        },
        {
            "question": "安卓手机银行未登录状态下查看金融日历问题",
            "answer": "场景较为特殊，且有规避方式，后续与开发中心沟通后确定沟通计划",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 265
        },
        {
            "question": "1月版升级后安卓手机银行金融日历内容为空",
            "answer": "请看看是否网络缓慢导致，如还有问题邮件发我交易信息详查，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 266
        },
        {
            "question": "手机银行退出登录问题",
            "answer": "疑似网络问题，生产正在排查，还请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 267
        },
        {
            "question": "手机银行登录问题",
            "answer": "您好！问题目前仍然存在，wifi和4G都报错，和客户网络无关",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 268
        },
        {
            "question": "昨天14号授权业务补拍的凭证，第二天在检验工作站中全部显示无影像，需要逐笔追加",
            "answer": "<div>分行已经通过逐笔追加解决该问题。显示无影像初步判断是未补拍造成，请分行提供交易日志，以便开发中心进一步分析，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 269
        },
        {
            "question": "融e联-工银信使",
            "answer": "您好，报错原因是该活动已结束，后续客户不会再收到买一赠一的广告了，已经收到的就没法控制了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 270
        },
        {
            "question": "安卓手机银行升级到3.0.1.1时报错",
            "answer": "疑似网络问题，经确认已解决。后续有问题再联系我，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 271
        },
        {
            "question": "融e联-工银信使-分期",
            "answer": "期数是参数设置的，如果撤销了分期就是已撤销状态，目前不支持已撤销状态的消费记录再分期",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 272
        },
        {
            "question": "安卓手机银行 新版本更新 报错 网络错误 客户端版本下载失败，其他如e生活版本更新正常",
            "answer": "重复问题，跟踪另一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 273
        },
        {
            "question": "1207个人账户级别调整交易",
            "answer": "因其他网点未反应相关问题，建议留意再次发生1207业务时是否还存在相同问题，如果问题联系可以直接联系我-测试四部张旸旸，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 274
        },
        {
            "question": "安卓手机银行版本更新报错 网络错误 客户端版本下载失败 其他如e生活版本更新正常",
            "answer": "您好，经验证没有该问题，还请协助提供ip详查，方法：百度输入IP查询，提供结果信息，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 275
        },
        {
            "question": "柜面业务9:00后，每笔成功后都有这个提示，“执行sql出错”。",
            "answer": "您好，目前开发中心正在分析，有结果后答复您，该报错不影响正常交易。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 276
        },
        {
            "question": "法客系统中无pos录入选项",
            "answer": "请将具体问题信息邮件发送祝建业。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 277
        },
        {
            "question": "企业付款提示错误代码93013980？",
            "answer": "六个月无交易新账户，停止非柜面服务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 278
        },
        {
            "question": "个网信用卡结算清单年报表缺失h类数据",
            "answer": "你好，这个问题我们正在联系开发中心分析，有结果我告知您。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 279
        },
        {
            "question": "人行acs系统无法登录",
            "answer": "你好，人行AcS周未升级后，登陆地址变了，请关注数据中心上海生调办通知。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 280
        },
        {
            "question": "e办公提示连不上服务器。其他人的都正常。",
            "answer": "点击登录页面右下角配置图标，看看地址是否正确，可以截图发下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 281
        },
        {
            "question": "印章验证码在网银上验证报错",
            "answer": "<div>该问题开发中心正在分析，请分行通过柜面3517、3519或者自助终端渠道验证，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 282
        },
        {
            "question": "手机银行查询e支付明细交易类型问题",
            "answer": "您好，目前O2O支付交易的类型都是这个，可提交建议请业务部门评估需求，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 283
        },
        {
            "question": "业务运营管理系统中打印增值税普票，打印出来都是乱码",
            "answer": "一台电脑装多个打印机驱动会引发这个问题，请卸载所有驱动后重新安装进行尝试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 284
        },
        {
            "question": "智能终端人脸识别不正常",
            "answer": "茂哥，您那具体什么交易不正常呢，另外设备驱动版本是否为最新。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 285
        },
        {
            "question": "住房公积金中心要求我行添加保证金账户",
            "answer": "目前我行不支持维护保证金账户.",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 286
        },
        {
            "question": "客户借记卡始终有600元保留余额，如何解决，谢谢！",
            "answer": "客户是否办了延时汇款？在汇出之前又做了挂失换卡业务？查7253和6052",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 287
        },
        {
            "question": "融e购积分明细展现问题",
            "answer": "这两个功能皆为存量功能，非本期改造内容，而积分与经验值属于两个不同的业务统计体系，都是根据最初的业务需求文案进行设计开发，所以显示处理逻辑存在有不一致的地方，此建议已经提交业务与开发部门评估是否能够统",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 288
        },
        {
            "question": "融e联关注公众号闪退",
            "answer": "您好 方便提供下安卓的手机型号及系统版本吗&nbsp;",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 289
        },
        {
            "question": "自助终端境内转账附言出现乱码",
            "answer": "您好，客户希望录入的附言是什么呢.谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 290
        },
        {
            "question": "发票打印出来是乱码。",
            "answer": "如果出现这种情况，可以使用白纸尝试不换号补打，如果仍然是乱码很有可能是打印机驱动问题。<br />如果一个电脑安装多种厂商的打印机驱动，会引发这个问题。可以把所有打印机驱动卸载，然后安装上打印发票机器",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 291
        },
        {
            "question": "智能手不能办理银证义务",
            "answer": "已经解决了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 292
        },
        {
            "question": "企业网银无法登陆，已经更新系统？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 293
        },
        {
            "question": "今天企业网银登陆不上去（安卓系统），已经试过卸载重新安装APP，是什么原因？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 294
        },
        {
            "question": "积分兑换渠道问题",
            "answer": "请问这笔积分实际在什么渠道什么商户兑换的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 295
        },
        {
            "question": "麻烦问下公务卡还款显示错误代码ORA01403",
            "answer": "是银财通还是单位公务卡？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 296
        },
        {
            "question": "手机银行计算器搜索问题",
            "answer": "这个是搜索提示，不是结果，搜索结果中是 计算器",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 297
        },
        {
            "question": "安卓手机银行本地服务交通罚没款缴纳，取到的卡号非畅通卡卡号导致缴费报错",
            "answer": "这个是分行特色业务，还请联系分行科技人员先看看，有需要联系我",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 298
        },
        {
            "question": "住房公积金中心要求将账户改为只付不收，我行该如何操作？急",
            "answer": "使用2612交易将账户改为长期不动户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 299
        },
        {
            "question": "安卓pad无法下载自助终端应用怎么办",
            "answer": "请联系分行科技确认是否已添加为本行资产",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 300
        },
        {
            "question": "机构信用代码证更改后的电子银行承兑汇票无法提示收款",
            "answer": "组织机构代码是电子票据系统记载票据归属信息的重要条件，而且信息记录在票交所电子票据系统中，这个信息改变就会影响客户看不到此笔票据。如果想看到只能重新改回原来的组织机构代码。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 301
        },
        {
            "question": "手机银行-安全检测",
            "answer": "是存在处理不一致的问题，计划在近期的版本优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 302
        },
        {
            "question": "今日无法更新直销银行，什么原因？",
            "answer": "暂没有新客户端更新，已联系生产处理，可以通过咱不升级规避",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 303
        },
        {
            "question": "直销银行无法更新，显示客户端签名错误？",
            "answer": "暂没有新客户端更新，已联系生产处理，可以通过咱不升级规避",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 304
        },
        {
            "question": "客户7628查询历史明细 无客户原业务交易时间，望改正",
            "answer": "交易明细中的工作日期即为原业务交易时间",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 305
        },
        {
            "question": "做4214系统提示请打开生僻字开关，请教如何处理",
            "answer": "您好，生僻字为试点投产，目前仅在珠海分行试点，后续投产范围待业务部门通知。如客户姓名中有生僻字，请使用拼音录入，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 306
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票无法通过内部户进行支付的问题",
            "answer": "您好，2393交易设计处理的规则是这样的：柜员选择当天到期的票据，不需要输入借方账户，默认是出票账户，点击执行提交交易后，系统会先将保证金划转到出票账户，再从出票账户将票款划转到电子票据应解账户。不支",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 307
        },
        {
            "question": "系统内托收状态是“已通知待付款”系统自动强制结卷。需要几个工作日才能系统强制结卷？",
            "answer": "您好，是10天",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 308
        },
        {
            "question": "没有金融许可证的金融机构开户，该单位是否可以归到同业类科目？",
            "answer": "不可以。根据人民币单位结算帐户办法，金融同业存放帐户需提供金融机构许可证和双方签署的协议。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 309
        },
        {
            "question": "周末升级后，pbms系统无法显示正常客户画像",
            "answer": "您好，该报错应为环境问题，您稍后再试试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 310
        },
        {
            "question": "3982办社保卡选不收费，该笔业务需要补拍业务凭证影像，但次日扫描工作站需要勾账",
            "answer": "老师是非无纸化模式业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 311
        },
        {
            "question": "融e购首次登陆",
            "answer": "我是联通的用户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 312
        },
        {
            "question": "客户名字齐龑（yan），联网核查结果为齐？，客户要启卡，请问该如何处理？谢谢",
            "answer": "您好，联网核查人民银行不支持生僻字，显示为?是正常的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 313
        },
        {
            "question": "办理信用卡，码上荐均显示青岛不知咋回事",
            "answer": "请分行将具体业务流程，交易截图发送王玉山北方中心邮箱，我们分析后答复，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 314
        },
        {
            "question": "新系统需要柜员和客户注意的重点问题，红字醒目提示，太棒了！<br />",
            "answer": "感谢支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 315
        },
        {
            "question": "联名账户的余额变动提醒只能指定其中一张卡开立吗？",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 316
        },
        {
            "question": "新规定是只有社保卡情况下还可以开一类卡，现在是只有一张社保卡无法开立一类卡。",
            "answer": "您好，请确认客户是否持有活期存折，这个也算是一类户，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 317
        },
        {
            "question": "系统升级后个人转账交易授权完成补拍影像后在第二天的补录工作站中仍然显示未勾兑<br />",
            "answer": "您好，请联系张旸旸，需获取日志分析，电话010-82959049，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 318
        },
        {
            "question": "客服经理柜员岗，在新开户中无法修改客户信息，提示签到控制B,无权做此交易。",
            "answer": "按客服经理岗位设置要求，不可持有柜面终端的业务经办与审核权限，请柜员处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 319
        },
        {
            "question": "手机银行本地服务菜单哪个部门设置？",
            "answer": "本地服务为分行维护的功能，请咨询当地分行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 320
        },
        {
            "question": "关于金融社保卡批量开户问题咨询",
            "answer": "可以 和普通开卡没有区别 也有代理业务平台也可以提交联网核查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 321
        },
        {
            "question": "新客户在智能柜员机办卡不能录入发证机关，发证机关信息需上柜台补全。",
            "answer": "您好，请明确问题，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 322
        },
        {
            "question": "请问同一张卡当天在ATM取两笔三万，系统会不会在第二笔提示录入证件信息？",
            "answer": "听起来是柜面取款?",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 323
        },
        {
            "question": "企业网银升级后客户可以正常转账，但是无法查询明细。",
            "answer": "请确认您提交的是什么交易。<div>批量交易，如果是汇总记账，可以查看历史明细。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 324
        },
        {
            "question": "开立存折问题",
            "answer": "登陆网点运营管理—核算要素发放，选择凭证种类，发放指定柜员要素。具体地址搜下图问题答案。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 325
        },
        {
            "question": "他行向账户管家汇款，账号应该怎么输入，要带横杠么",
            "answer": "需要带横线，可以直接记账",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 326
        },
        {
            "question": "个人网银购汇报错",
            "answer": "您好，请协助客户确认购汇页面的用途选择框是否未填写，此时会出现上述报错",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 327
        },
        {
            "question": "个人客户登陆手机银行，提示：你的帐户已被冻结。老师，这是什么原因啊？",
            "answer": "表示客户已关闭手机银行登录功能，如需打开，请至柜面使用1535或新模式50403电子银行信息维护交易处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 328
        },
        {
            "question": "实物现金营运系统日终核库，中心备品包含在寄库区物品中与操作手册不符，造成空箱核对",
            "answer": "请参考实物现金营运管理平台操作手册2015版。<br />第二十七章第二节：如中心配置有配送款箱且为空箱，需通过内部调将物品调拨至备品区，否则日终可能核对不符。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 329
        },
        {
            "question": "个人客户登录手机银行失败",
            "answer": "您好，这个提示疑似客户信息有异常字符，还请提供客户卡号或客编发我邮箱详查，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 330
        },
        {
            "question": "3705对公补充计息，提示“交易失败（1228）电子许可证核对有误”",
            "answer": "请使用3705交易查询一下补息许可证的信息，在使用3705补息时要完全跟许可证一致才能通过。如果没有查到补息许可证的信息，可能是平台申请信息有误，没有成功上送主机。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 331
        },
        {
            "question": "网银下挂注册账户成功后已补拍影像，但第二天补录工作站显示未勾兑",
            "answer": "您好，本周末更新程序解决，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 332
        },
        {
            "question": "公文系统在审批过程中无法编辑正文",
            "answer": "卸载重新安装DSM试试",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 333
        },
        {
            "question": "集中平台业务，上周柜员支取现金支票未成功，也未确认失败",
            "answer": "这笔业只能走技数变更解决，请将报文邮件我。联系方式为010-8295959",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 334
        },
        {
            "question": "这次版本投产后，欠息账户法院扣划，可以进行二次授权了吗？",
            "answer": "支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 335
        },
        {
            "question": "自助机具修改客户预留手机号，平板显示人脸识别信息端机暂不支持，授权应该过吗",
            "answer": "您好，人脸识别为试点投产，未投产网点您按照原有流程审核就可以，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 336
        },
        {
            "question": "请问，部队开立专用账户需要什么资料",
            "answer": "请参考 人民银行结算账户管理办法 的要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 337
        },
        {
            "question": "3507   3982  2713交易已经补拍，现在都需要第二天勾兑",
            "answer": "您好，本周末会更新版本解决，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 338
        },
        {
            "question": "昨天和今天融e行手机银行机灵小秘书发信用卡还款提示，是过期的。",
            "answer": "您好，前期有消息积压，近期在陆续发出，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 339
        },
        {
            "question": "综合交易(原3200交易)不联动启用双录设备",
            "answer": "您好，请明确具体问题并提交到相应问题标签内，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 340
        },
        {
            "question": "求助：借贷合一卡到期后，新卡未到客户手中的情况下，如何归还贷记卡的欠款？谢谢！",
            "answer": "请确认借贷合一卡是否签订了自动还款协议，签了的话保证还款账户余额充足即可。另外，可以通过下述渠道的'信用卡还款'交易给贷记卡还款:个人网银.电话银行.wap银行.pos",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 341
        },
        {
            "question": "客户买金条，柜员选错了没有联动提金，现在5859无法现场提金了？",
            "answer": "对于柜面渠道非店购直配交易均可以通过5859提金，提金方式可选择身份证件提金，因您提供的信息不全，可随时电话沟通，我的电话：13381151291。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 342
        },
        {
            "question": "怎样只销灵通卡下挂的活期存折帐户",
            "answer": "2724&nbsp;",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 343
        },
        {
            "question": "印章调拨报错请帮忙看看",
            "answer": "&#35831;&#26816;&#26597;&#26680;&#31639;&#35201;&#32032;&#34917;&#24405;&#20449;&#24687;&#20013;&#30",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 344
        },
        {
            "question": "柜面卡转节节高存单不成功显示如下图片，经核查该卡为二类卡，建议系统直接提示金额超限",
            "answer": "您好，这个和限额无关，按照要求，二类卡转账交易只能转入本卡下，所以您新来定期存单会报错，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 345
        },
        {
            "question": "人行处理成功的电票还能撤回么？",
            "answer": "找到了，在提示收款中做撤回",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 346
        },
        {
            "question": "企网付款提示：检查跨行大小额支付相关项时发生错误。",
            "answer": "从系统选择收款行，超过5万，选择的普通，走人行小额，但小额限定为5万，选择加急即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 347
        },
        {
            "question": "融e联领券后进行转赠，最初领券的手机号无法在后台的领取明细里查到，请问如何解决？",
            "answer": "例如：白名单制通过手机号发放电子券，客户用A手机号领券后转赠给B手机号（只有客户自己知道），结果在后台的领取明细中与之前确定的白名单进行匹配时就查不到A手机号，只能查询到B手机号，在客户不告诉我们B手",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 348
        },
        {
            "question": "信用卡卡片状态为“作废卡”，账户状态为“正常”，请问现在如何办理销户业务？",
            "answer": "该账户下是否还存在其他非作废的卡片？请用1511交易查一下。用非作废的卡片做销户交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 349
        },
        {
            "question": "智能设备跨行汇款业务，收款账号处输入客户手机号码客户收不到所汇款项",
            "answer": "您好，跨行汇款不支持手机号转账。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 350
        },
        {
            "question": "发卡机发借记卡后跳转新办信用卡失败",
            "answer": "请提供具体的报错截图，邮件发送王玉山北方中心邮箱，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 351
        },
        {
            "question": "系统内个人汇款多次发生户名不符问题",
            "answer": "1月版有业务改造，此类账户即可以显示卡名称也可以显示账户名称，总行结现部在投产时给分行已经发了正式通知，不管显示卡名称还是账户名称，均不影响交易，具体户名的显示规则我邮件和您联系，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 352
        },
        {
            "question": "u盾使用注意事项",
            "answer": "<a href=>http://www.rabbitpre.com/m/m6Bf2uU?lc=6&amp;sui=8peuvg1p&amp;cnl=&amp;from=groupmessage&amp",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 353
        },
        {
            "question": "请问新开户柜面办理借记卡需不需要填写个人客户资料登记表",
            "answer": "您好，可能各行管理要求不一样，一般对于存量客户是无需填写的，对于新客户需要调整，具体建议询运行管理部，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 354
        },
        {
            "question": "工行联名账户支持跨行转入吗",
            "answer": "如果对方行通过大小额系统汇入，联名帐户可以收款，如果对方网银互联，是无法汇入的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 355
        },
        {
            "question": "柜面绑定一类和二类卡时，报卡状态不正常，查询卡片状态是正常的。如何处理？谢谢",
            "answer": "前台做下4246就行了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 356
        },
        {
            "question": "做个小广告，快来看啊～～",
            "answer": "鐐硅禐10000娆○煇梆煇?",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 357
        },
        {
            "question": "贵宾室企业财务室代发工资显示【93014029】主机处理失败，如何查询退回原因的",
            "answer": "刚好遇见过这个问题：93014029表示贷方6个月无交易账户，93014024表示借方6个月无交易账户，6个月不动户，被拒绝非柜面结算交易，请按个金业务流程处理该账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 358
        },
        {
            "question": "升级完毕后3982.7636.1535等电子银行变更业务",
            "answer": "该问题已优化，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 359
        },
        {
            "question": "大厅自助设备登折时提示插入页数不符",
            "answer": "您好！能否提供下相关截图或存折账号。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 360
        },
        {
            "question": "县域行款箱误交分行中心，现状态一直在途，因时间过久无法处理，能否从后台处理",
            "answer": "请将款箱信息，网点机构编码，中心机构编码，邮件发送王欣新/北方中心/测试一部/icbc，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 361
        },
        {
            "question": "83946签订代扣协议，报错如下图，请问是什么原因？应该怎么解决？感谢！",
            "answer": "这个要问分行运管",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 362
        },
        {
            "question": "同业户活期利率上调，省行已批，前台调整提示先通过利率审批系统审批，怎么处理",
            "answer": "&#35831;&#38382;&#26159;&#21542;&#20351;&#29992;2612&#20132;&#26131;&#35843;&#25972;&#65311;&#21046;",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 363
        },
        {
            "question": "手机网银无法升级问题",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 364
        },
        {
            "question": "年终批量",
            "answer": "谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 365
        },
        {
            "question": "关于客户信息",
            "answer": "您好，系统是支持的，内部调整无需划卡验证客户身份，但各行管理要求可能存在差异，建议询本行个金部和运营管理部确认。核心还是要确认客户身份变更真实可信。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 366
        },
        {
            "question": "身份认证与授权管理平台采集指纹时，老是终端暂停",
            "answer": "请调整电脑的的分辨率，将放大或缩小文本和其他项目调整成偏小",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 367
        },
        {
            "question": "安心帐户汇款手续费问题",
            "answer": "系统内是免费的，请明确下通过什么渠道发起业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 368
        },
        {
            "question": "请问军保卡里的存款协议是不是拥军宝，是柜面7611找不到注销的地方，谢谢",
            "answer": "您好，该客户签订的储蓄创新增值协议是拥军宝协议，柜面7611交易提前终止协议时，理财业务编号请选择“01032，储蓄创新增值协议”，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 369
        },
        {
            "question": "客户办理融e借，到放款时提示无法连接网络？",
            "answer": "请再试试，如还有报错，可联系测试四部王玉山，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 370
        },
        {
            "question": "付款业务企业财务室",
            "answer": "用证书驱动工具看一下，是否有证书信息？如果是国密u盾，应该有2条信息才对。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 371
        },
        {
            "question": "199电信号段使用手机号登录融e联融e行提示用户名密码错误 只能使用卡号登录",
            "answer": "199号段昨日总行已完成参数配置，请重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 372
        },
        {
            "question": "如何通过融e联进行安全认证？",
            "answer": "问题追加：在进行融e联开发时，如进行公积金等信息类型的查询，想通过实名融e联工银信使进行身份认证，是否能够提供接口？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 373
        },
        {
            "question": "单位开立企业网银领取证时规定几个人领取？",
            "answer": "法人或财务人员可以领取。<div>具体的要求，您可以参考下电子银行操作规程。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 374
        },
        {
            "question": "融",
            "answer": "无效问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 375
        },
        {
            "question": "@镇江-侯军 侯总，昨天“授权U盾网银一点付款业务就默认进入“代发工资”菜单，有帮助调吗？”",
            "answer": "您反应的问题，我们会尽快解决。<div>目前，可以选择待<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgb",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 376
        },
        {
            "question": "用印机用印问题反馈",
            "answer": "1&#26376;&#29256;&#26032;&#22686;&#38656;&#27714;&#20570;&#25298;&#32477;&#35760;&#24405;&#25552;&#3",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 377
        },
        {
            "question": "柜台上使用哪个交易代码可以明确的看到借记卡的账户级别（几类账户）？",
            "answer": "也可以通过个人账户级别调整交易，校验密码成功后，显示的调整前的账户级别即为该账户的当前账户级别！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 378
        },
        {
            "question": "请问个贷创建客户信息名字输错怎么修改?",
            "answer": "您好，客户名称需通过柜面交易修改，改完在GCMS客户管理菜单，通过主机客户信息下载即可更新。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 379
        },
        {
            "question": "手机银行抽奖活动设置问题",
            "answer": "您好，目前需求设计是这样，后续请业务部门评估优化计划。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 380
        },
        {
            "question": "如何处理？在线等",
            "answer": "您好，经分析是电脑内存较小，一日内累积处理了多笔交易，导致内存溢出，请重新签到就可以了。原交易是否成功需看客户账务是否扣了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 381
        },
        {
            "question": "柜员没有个人指纹模块(指纹己采集)，无法指纹签到",
            "answer": "己解决，指纹采集后未复核。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 382
        },
        {
            "question": "网点客户端是什么",
            "answer": "图<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 383
        },
        {
            "question": "“添利宝”手机银行没显示利率呢？",
            "answer": "需要过了募集期产品成立，业务上传净值后即可展现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 384
        },
        {
            "question": "电票背书转让撤回指令提交成功，状态是待人行处理，11日到现在一直是这样",
            "answer": "报文未同步原因，请邮件发我票号和截图，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 385
        },
        {
            "question": "个人定期存款输入存期预查询的问题",
            "answer": "请提供问题截图以便进一步分析并答复，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 386
        },
        {
            "question": "收到新版本，求密码？",
            "answer": "Dccbj123",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 387
        },
        {
            "question": "如何给同事推荐本APP?",
            "answer": "我的-设置-关于，让对方扫码",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 388
        },
        {
            "question": "工银大学中现场培训的课件没报名怎么才能下载？看不到培训课件",
            "answer": "权威答案请咨询教育部网络学习处。建议向培训班主办单位联系并申请。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 389
        },
        {
            "question": "电票问题",
            "answer": "您好，可以在gcms系统通过&#034;客户主机编号维护管理&#034;菜单进行调整，将原客户（已建立信贷关系的客户）对应的主机编码替换成新的主机编码即可，已有的评级授信信息仍然保留。另外，该菜单权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 390
        },
        {
            "question": "联名账户可不可以购买我行的大额存单？谢谢！",
            "answer": "不支持，参数没有放开。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 391
        },
        {
            "question": "为什么二类卡发工资还有1万的限制，有什么办法可以调整么？",
            "answer": "您好，请问是什么渠道做的代发工资，如果是通用代理业务平台上维护的026代发工资协议，对于实体二类卡现在是没有限额控制的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 392
        },
        {
            "question": "电子回单验证支持多长时间的验证",
            "answer": "您好，目前个人电子银行业务一般为180天。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 393
        },
        {
            "question": "节节高在香港可以支取不",
            "answer": "您好，在境外可通过网银支取到借记卡，在从自助机具上取出来，FOVA系统是不支持的，。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 394
        },
        {
            "question": "7508已核销贷款归还交易问题请教",
            "answer": "您好，核销后归还一般是用个人账户做借方。如果非要用内部户归还，借贷方不能是同一个账户，现在只能选到同一个内部户，是因为内部户设置不全导致，请先补充内部户参数。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 395
        },
        {
            "question": "系统内机构分润增值税发票打印报错问题",
            "answer": "请将报错数据发我个人邮箱。看报错是未拆分成功，与己开票描述有冲突。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 396
        },
        {
            "question": "我的～我的关注～～问题。请教如何批量取消关注。",
            "answer": "这个系统给我们解决了工作中很多问题，提高了工作效率，但是有些操作需要优化。这是一个很好的工作平台，学习平台。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 397
        },
        {
            "question": "法院扣划信用卡美元，按要求先结汇，怎么处理？交易码？",
            "answer": "结汇交易代码20502",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 398
        },
        {
            "question": "U盾问题。",
            "answer": "是什么品牌的u盾？另可以尝试重新安装u盾助手",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 399
        },
        {
            "question": "个人账户无法销户",
            "answer": "1992好像补卡实名，试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 400
        },
        {
            "question": "客户消费积分被清可以申请恢复吗？",
            "answer": "您好，如果是到期清理是不能够恢复的。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 401
        },
        {
            "question": "手机号换号了 融e联无法关注行内员工公众号了",
            "answer": "您看下我-个人详情中是否还是行内员工身份，就是显示3条信息:员工认证号，姓名，机构，如果没有的话，通过公众号搜索身份认证服务号，维护一下行内员工身份，应该就可以使用行内相关的功能了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 402
        },
        {
            "question": "建议",
            "answer": "您好，搜索功能在首页里最上方，一进app后即可搜索，我的关注栏目功能主要聚焦自己关注的内容，就没有再额外设置搜索了，感谢您的建议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 403
        },
        {
            "question": "下图是什么原因",
            "answer": "办理转账汇款、购买投资理财产品、支付等所有动账类交易，如遇“93012587，账户因交易异常已被暂停服务，请通过电子银行风险监控系统确认”，是由于您账户被冻结造成，请您到我行柜台查询止付信息。<br ",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 404
        },
        {
            "question": "同一客户二类卡转一类卡也只能转一万吗？",
            "answer": "绑定后就没有限制了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 405
        },
        {
            "question": "二类卡怎么绑定一类卡",
            "answer": "智能机“我的账户”查询后可以升降级及绑定",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 406
        },
        {
            "question": "工银e办公 通讯录无法打开，提示下面错误",
            "answer": "你好，我这里还是打不开，我刚从e安全里下载的新版，我更新邮件也失败了，是不是有什么设置不正确？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 407
        },
        {
            "question": "个人网银联系人无法点击汇款",
            "answer": "您好，确实有这个遗留问题，在部分xp系统的ie8浏览器上有这个兼容性问题，我们努力在2月版中解决掉，目前解决措施是升级操作系统或者更换一个浏览器来解决，暂时手工输入也可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 408
        },
        {
            "question": "关于e生活奖励问题",
            "answer": "已解决了，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 409
        },
        {
            "question": "连续签退签到4次，未出现切换新版选项",
            "answer": "您好，重启终端试试，不行就只能联系分行科技帮看看环境，安装是不是正常了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 410
        },
        {
            "question": "客户老年痴呆，子女输错密码，需要什么手续，子女才能代其办理。谢谢",
            "answer": "居委会出具监护人的证明",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 411
        },
        {
            "question": "客户通过身份证取号，只换了零钱，没办其他业务，东西落在柜台哪个系统查到取号的信息",
            "answer": "调阅监控看到大概的叫号范围（比如B0030-B0040之间），然后指定叫号可以看到身份信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 412
        },
        {
            "question": "如何通过工银信使推送信息",
            "answer": "请在智能终端上定制融e联余额变动提醒服务",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 413
        },
        {
            "question": "新组合交易画面中账号交易输密连续错误两次终端画面死机，需要重启终端",
            "answer": "您好，请确认是否为输入超时。如不是超时建议重启电脑，未发现输入错误密码导致死机的情况，如还有，请提取ctrl+1日志，以便开发中心分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 414
        },
        {
            "question": "打开工银e办公，出现无法获取当前帐号的邮件参数，收取邮件失败，见图。谢谢！",
            "answer": "不确定是否为统一认证服务器没有设置当前账号的MailPath参数。请详细描述问题，注明使用的移动设备类型、问题发生时间、操作项目和问题现象等，并附上报错截图，发notes或行外邮箱：刘祎俊（liuwj",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 415
        },
        {
            "question": "预约汇款撤销问题",
            "answer": "您是否是多地区的客户？这种情况是有一个地区开通了预约汇款，一个没有开通。请切换到开通的业务地区",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 416
        },
        {
            "question": "个人注册网银时的提示",
            "answer": "双渠道客户待批量整合，24小时后再操作。<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 417
        },
        {
            "question": "代理业务传输系统储蓄批量开户转换问题",
            "answer": "邮件林嘉文 郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 418
        },
        {
            "question": "微信工银信用卡微讯工银信用卡合伙人进不去",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 419
        },
        {
            "question": "融e够app版定向券点击后显示Pc版页面",
            "answer": "无法返回到客户端页面，只能杀进程退出再登录",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 420
        },
        {
            "question": "个人网银登录无法输密码",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 421
        },
        {
            "question": "e办公软件变更邮箱后可以发送文件但是不能查看邮件了",
            "answer": "不重新登录的话，就到统一认证系统修改notesID",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 422
        },
        {
            "question": "请问，新开户账户套餐（体验版等）协议生效后，财智卡结算功能还要单独开通吗",
            "answer": "请说明新开户套餐具体是什么？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 423
        },
        {
            "question": "军队开立对公账户，3552交易找不到对应记录。怎么办？",
            "answer": "请军队先通过银企互联高级核准通知书上送接口发起交易上送核准通知书的相关信息，再进行3552交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 424
        },
        {
            "question": "参贷行银团贷款到期还款如何处理?",
            "answer": "您好，参贷行贷款账户是同城网外户，不允许批量扣款，借据到期后，需账户行先使用3730交易归还表外借据，还款后入账到表外户，账户行再将还款资金转给参贷行，参贷行使用3730交易归还自营借据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 425
        },
        {
            "question": "个人手机银行使用U盾付款,一直提示使用助手修复.修复不成功,win8系统ie11",
            "answer": "您好请您关闭所有IE浏览器，插入U盾，启动网银助手点击右上角启动向导，选择有U盾，待网银助手全部安装完成后，重启电脑，再次打开IE11浏览器进入网银。再次交易试试。如仍有问题请发邮件。谢谢！<div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 426
        },
        {
            "question": "新组合交易联动修改客户信息不能修改，系统有问题",
            "answer": "您好，请问提示什么信息未补录？如有截图可直接发给测试中心，测试四部王鹏，协助分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 427
        },
        {
            "question": "浼佷笟閫氳鍙傛暟鏄粈涔堭煠?",
            "answer": "内管设置的企业通讯参数，主要是用来配置企业提供的通讯地址，从而可实现向企业主动推送银企互联到账通知，对账单，回单等一系列主动反馈功能。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 428
        },
        {
            "question": "e缴费能否通过接口将缴费项目、缴费机构作为参数代入e缴费？",
            "answer": "您好，目前在法客维护缴费项目和缴费机构已经是通过接口下传到e缴费的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 429
        },
        {
            "question": "鍗囩骇鏂扮増鏈笉鎴愬姛馃槗馃槗",
            "answer": "您好，现在可以用了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 430
        },
        {
            "question": "卡内电子国债柜面如何查询",
            "answer": "您好，请用个人账户信息查询交易。选择凭证式国债。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 431
        },
        {
            "question": "保证金分户账上有1.5元余额<br /><br />",
            "answer": "使用1322交易签发退回类型应急许可证；使用2165交易，选择销户计息，退回到保证金分户帐的结算账户也就是客户名下往来户。如不可使用1322交易，一般使用GCMS系统签发许可证，请补充保证金种类以便明",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 432
        },
        {
            "question": "融e联公众号收款中同一公众号内收款账号可以添加多少个？",
            "answer": "目前，收款账户最多可维护三个。如果想再次维护就只能对已有的收款账户进行修改后重新走审批流程。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 433
        },
        {
            "question": "凭证预约配售集中",
            "answer": "您好，请明确问题内容。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 434
        },
        {
            "question": "凭证预约配售",
            "answer": "[图片]&#10;1049&#30446;&#21069;&#25903;&#25345;&#36825;&#20123;&#36134;&#25143;&#31867;&#22411;",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 435
        },
        {
            "question": "哪位专家知道怎样屏蔽融e购不停的发notes吗？",
            "answer": "联系总行网金部缪嘉宏",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 436
        },
        {
            "question": "E生活票券中3000元券如何使用？",
            "answer": "璇濊鎮ㄨ繖鐪熸槸鍦熻豹鍟婏紝鐩墠杩樻病瑙佽繃杩欎箞鏈夐挶婊淬€傞夯鐑︽偍鎻愪緵鍏蜂綋鎴浘锛屾垜浠繘涓€姝ョ湅鐪嬪啀甯偍鑺变簡銆傪煒勷煒?",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 437
        },
        {
            "question": "代发工资是否可以在2360科目过渡？",
            "answer": "请参考他行基本户代发工资流程。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 438
        },
        {
            "question": "工银e办公无法看到发件箱和草稿箱的内容",
            "answer": "只有在e办公上发送的邮件才能看的到，在电脑上发送的看不到",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 439
        },
        {
            "question": "客户建行对公账户每月向本人已销户借记卡转入5000元，转账不成功，却收手续费。",
            "answer": "建行转工行收费应该咨询建行吧，根据渠道不同，转账失败手续费不一定退呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 440
        },
        {
            "question": "积存金支持当天积存当天提金吗？",
            "answer": "支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 441
        },
        {
            "question": "客户卡上查询显示15位身份证号，4214修改时已是18位，只有一个客编，如何修改",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 442
        },
        {
            "question": "家家乐逸贷",
            "answer": "请分行补充描述，家家乐逸贷卡卡bin 是否为625708，625709的小微逸贷卡，如果是的话，是审核流程开卡时审批额度，启用后可以使用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 443
        },
        {
            "question": "联名账户开立工银信使问题",
            "answer": "您好，李老师，那么现在两个客户都可以收到短信吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 444
        },
        {
            "question": "955886虚卡销户问题",
            "answer": "消网银联动销户或者登录网银销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 445
        },
        {
            "question": "客户（大客户），使用是苹果一体机，在个人网银登录的时候，广告无法点击关闭，本来录了一个小视频的，但是无法上传视频，只能截图了，请专家帮忙，谢谢。",
            "answer": "请提供浏览器及操作系统版本，以便进一步分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 446
        },
        {
            "question": "企业网银对外转账提示账户余额不足，但账户有余额，请问是何问题如何解决。谢谢。",
            "answer": "看下账户可用余额是否充足？如充足，请提供详细的截图及企业信息，以便分析报错原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 447
        },
        {
            "question": "网银转账显示“系统不支持向此种账户转账或汇款，请重新输入”",
            "answer": "使用图片中的付款卡和收款卡未重现该报错，请您提供详细的浏览器及操作系统版本，以及操作步骤，以便进一步分析。可将相关信息邮件发送测试三部韩青。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 448
        },
        {
            "question": "请问一下星座卡的产品编码是多少",
            "answer": "星座卡产品编码120160080762，120160080763",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 449
        },
        {
            "question": "企业客户户名变更后，企业网银支持变更确认啦！",
            "answer": "<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 450
        },
        {
            "question": "资金池归集业务开通是否收费？",
            "answer": "签订协议时收费设置中设置，收费标准以业务部室最新规定为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 451
        },
        {
            "question": "这里能传主机截图吗？不会泄密吧",
            "answer": "屏蔽帐号户名，描述清楚问题即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 452
        },
        {
            "question": "关于电子商业汇票的问题",
            "answer": "请提供票号，并将内管截图邮件发我邮箱，以便分析，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 453
        },
        {
            "question": "关于叫号是否能优化？",
            "answer": "您好，目前是这样，需要柜员点击叫号，因为每个窗口队列可能不一致，没有做自动推送，您的需求我们会向渠道部反馈，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 454
        },
        {
            "question": "代收电费协议",
            "answer": "您好，请确认是否为总行9551交易？还是分行特色开发交易？如为分行特色开发需联系分行科技确认，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 455
        },
        {
            "question": "记账公司可以代理注册公司办理开户吗？",
            "answer": "相关涉及制度规定请和上级业务部门确认，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 456
        },
        {
            "question": "组合服务流程问题",
            "answer": "您好，建议出现系统异常失败时，先通过明细查询等确认原交易是否成功，再确认是否需反交易。该报错有可能和柜员电脑内存不足有关，建议多交易后可重新签到。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 457
        },
        {
            "question": "安心托管缴存咨询",
            "answer": "可以跨行汇款，如果落地了，2063也支持内部户缴存。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 458
        },
        {
            "question": "苹果X手机音频U盾识别不到，是什么原因？",
            "answer": "请参照i服务-发现-通用u盾配置说明检查本机设置，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 459
        },
        {
            "question": "笔记本电脑win10系统，企业网银无法登陆。",
            "answer": "请问是在执行哪一步时出现的报错画面？u盾是否插入电脑？浏览器是否已读出证书信息？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 460
        },
        {
            "question": "代发工资上传文件显示U盾介质读取失败是什么原因",
            "answer": "最近这个报错的原因还有一条是 上传的表样中包含错误或格式不同(少了列、少了标题行、批量工具导出的Excel表直接上传等等)。直接下载新模板重做重上传即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 461
        },
        {
            "question": "新办信用卡页面没有返回按钮",
            "answer": "信用卡申请屏幕展现没有设置返回键，如果客户中断申请，只需要触摸屏，返回主页即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 462
        },
        {
            "question": "请教网点运行风险分级评价指标问题",
            "answer": "由参数表设置，该参数值目前由分行设置。请联系省行系统管理员查看。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 463
        },
        {
            "question": "对公收费协议终止后，什么时候能销户。",
            "answer": "我们以前做过，当时就可以销户的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 464
        },
        {
            "question": "自助终端打印凭条卡顿",
            "answer": "您好，这个问题是由于部分机型安装的凭条打印机固件版本较低导致，稍后厂商会提供最新的固件版本以解决此问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 465
        },
        {
            "question": "单位资信证明法人能开吗",
            "answer": "<div>根据《单位资信证明业务管理办法（2017年版）》要求，单位法人可以办理，需要按照规定填写“单位资信证明业务委托书”。具体流程请参阅以上办法。<span style=color: rgb(0, 0, 0); font-family: 宋体; font-size: 24px; font-weight: bold;></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 466
        },
        {
            "question": "请问我们工商银行通用代理程序代发工资能发到他行卡吗？",
            "answer": "您好，代发工资是可以发到他行卡下的，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 467
        },
        {
            "question": "对公贷款调为同城网外贷款时，提示“批量扣款的账户不可将存款部门调整为其他类型”，怎么办？",
            "answer": "这个贷款户下有借据的批量扣款标志为 1 定期到期批量扣款或2逾期批量扣款，需要通过7566 借据其他信息调整功能调整为 不允许批量扣款后，才能把贷款账户调整为同城网外",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 468
        },
        {
            "question": "客户保证金账户有1.5元余额，如何转入往来户中。",
            "answer": "操作流程请参考以下答复。涉及制度上是否允许直接在主机上新增许可证，请按行内渠道咨询业务主管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 469
        },
        {
            "question": "理财交易账户调入二类卡问题。",
            "answer": "你好，目前二账户不支持1984调入调出。 &nbsp; 谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 470
        },
        {
            "question": "预约转账",
            "answer": "您好，已取消的协议不能恢复。网银支持预约转账，在全部-汇款-转账汇款-预约汇款",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 471
        },
        {
            "question": "灵通卡无法下挂网银问题",
            "answer": "您好，4201使用有问题的卡查询，是否三要素和客户持有证件一致？可将具体卡号，证件三要素，客户编号发我，帮您找开发查询一下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 472
        },
        {
            "question": "代理业务传输系统数据转换签名文件失败-503，捷德u盾，请教解决方法",
            "answer": "请检查内管系统中证书的状态，证书有效期，尝试更新优盾驱动，若问题仍然无法解决，请把优盾的证书信息，报错信息等截图邮件韩鸿晨",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 473
        },
        {
            "question": "测试环境三套，企业网银批量扣个人，提交后，查询指令，一直是银行待处理",
            "answer": "请提供指令编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 474
        },
        {
            "question": "10101开户联动改客户信息时，如果发现问题中止时无法退出，只能强制退出系统。",
            "answer": "请补充针对什么账户做什么业务时报以上错，以便能针对性分析。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 475
        },
        {
            "question": "财智账户卡想ATM取现",
            "answer": "查看下财智账户协议的取现、财智账户卡子协议的基本信息atm渠道的取现、财智账户子协议账户信息的取现全都要开通。如果使用的atm跟卡下账户不属于一个地区，还得开通账户的异地通存通兑，卡协议的异地取现功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 476
        },
        {
            "question": "保证金问题",
            "answer": "<div>往来户账户冻结，银承汇票对应的保证金处理流程：</div><div>1、调整保证金分账户信息，结算账户和分账户都调整到银承汇票过渡内部户中（账号序号为2000080）。</div><div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 477
        },
        {
            "question": "办理融e借时，提示通讯异常，请稍后重试，求解",
            "answer": "咱行出现过几例，一例（多数客户）报过生产问题，总行开发查复：该客户的身份证有效期过期了，请客户到柜台修改有效期。另一例（唯一客户）网点按着上面的答复客户，客户尝试后回复说是网络问题。咱更侧重前者。供参",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 478
        },
        {
            "question": "办理对公支付密码器连接时总显示99密码器未开启，但有时可以，有时不可以",
            "answer": "您好，请确认连接密码器时，连线插入稳定，同时密码器界面上显示“联机”状态，此时不要触碰密码器上任何按钮，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 479
        },
        {
            "question": "智能柜员机授权，双人授权的业务如何设置固定一人先受到信息？",
            "answer": "您好，这个目前业务要求都是随机派单，请您了解，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 480
        },
        {
            "question": "自注注册的融e联如何开通财富集市",
            "answer": "您好，融e联财富集市入口目前只对实名用户用户可见，自助注册用户转为实名用户后可见财富集市入口。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 481
        },
        {
            "question": "7628交易凭身份证查账号后查历史明细，或者凭介质和密码查询历史明细。",
            "answer": "查询类交易，以前登记的是管理类日志，后来改造为登记渠道类日志，您说的问题应该可以通过查询后者中记录的信息，来确定具体是以哪种方式查询到的历史明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 482
        },
        {
            "question": "用新流程注册融E购商户，现待省行审核，请问是哪个部门哪个系统审核，谢谢",
            "answer": "还请使用旧流程开商城",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 483
        },
        {
            "question": "系统提示93003403由于政策限制原因暂不能交易是怎么回事。",
            "answer": "请补充具体帐户种类，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 484
        },
        {
            "question": "哪里可以找到融e联、融e行的开户数据？",
            "answer": "您要做什么？是生产还是测试环境？能否具体描述一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 485
        },
        {
            "question": "信用卡个性化设置如何开通？",
            "answer": "个性化定制交易的代码是4596",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 486
        },
        {
            "question": "企网能否办理票据贴现？贴现后现金大概多长时间能到企业帐户上？",
            "answer": "企业网银可以支持可户在票据业务下发起电子票据的贴现申请，我行票据人员在处理完贴现买入时，实时会将扣除贴现利息后的票款划入贴现申请人的账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 487
        },
        {
            "question": "客户手机银行福彩缴费，扣款但福彩中心未收到怎么处理？谢谢！",
            "answer": "您好，这是分行特色业务，建议联系当地分行科技部门协助排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 488
        },
        {
            "question": "10101开户开立太平联名卡报错",
            "answer": "看看是不是卡片问题 邮件广三陈汉 测试中心郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 489
        },
        {
            "question": "登录企业手机银行时U度检测进度条没有响应",
            "answer": "手机设置里清空下应用缓存数据,即可解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 490
        },
        {
            "question": "请教银承到期解付相关流程！谢谢",
            "answer": "一是银行承兑汇票到期将保证金转入结算往来户；二是收到委托收款，将票款从往来户划付委托行，销记表外帐。具体流程发您邮箱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 491
        },
        {
            "question": "银承到期解付-以下票据有何区别？请指教！谢谢！",
            "answer": "个人理解：只要被背书人的名称和章上的名称一致，结算章与汇票章都具有同等票据背书效果。这涉及制度执行解释，请以向对应分行业务主管部门咨询结果为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 492
        },
        {
            "question": "商务卡",
            "answer": "请联系当地卡部网点商运管部门处理，建议思路：商务卡中资金余额通过2886交易转至我行内部户，再通过跨行汇款等方式转至农行账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 493
        },
        {
            "question": "客户收到银行寄送的新开卡折页中有关日期的提示问题，建议优化",
            "answer": "收到，我们联系业务部门优化。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 494
        },
        {
            "question": "自助终端打印凭条太慢",
            "answer": "您好！这个问题是由于部分机型安装的凭条打印机固件版本较低导致，稍后厂商会提供最新的固件版本以解决次问题。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 495
        },
        {
            "question": "企业网银非基本户代发工资过渡性款项挂帐问题",
            "answer": "该交易代码为跨行指令发报。批量业务。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 496
        },
        {
            "question": "NOVA2393办理电子银行承兑汇票支付，显示图片内容是什么意思？要怎么外理？",
            "answer": "这张票据收款人还没有签收",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 497
        },
        {
            "question": "请问二类卡可以开联名账户吗？有没有金额限制？谢谢！",
            "answer": "可以开立，联名账户自身不受限额控制",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 498
        },
        {
            "question": "对公客户归属网点问题？",
            "answer": "请补充完整的问题信息，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 499
        },
        {
            "question": "已被贴现了的银承到期兑付时“委托收款”“已登记电子权属”是必须盖的吗？",
            "answer": "应按业制度求加盖相应的业务印章",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 500
        },
        {
            "question": "对公客户归属网点？",
            "answer": "请补充是哪个系统的统计口径。统计口径涉及到分行层面的考核，建议直接向主管行咨询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 501
        },
        {
            "question": "关于自助回单打印机是否能优化？",
            "answer": "非常感谢您对我行业务的思考与建议，已将您的建议提交运行管理部相关同事。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 502
        },
        {
            "question": "企业客户通过网银定期存单质押开立电子银承，未经前台柜员操作，求到期支付操作流程。",
            "answer": "票据到期日当天，需要把票款提前划转到出票账户上，分行使用2393交易将票款划入电子票据应解账户中，当客户提示付款时使用2396交易应答。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 503
        },
        {
            "question": "客户年龄偏大找不准签名位置，双屏系统能否随意处签名后自动归位到签名处的合适位置？",
            "answer": "您好，目前还不支持，后续会将您的建议反馈运管部，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 504
        },
        {
            "question": "e缴费成功，客户找不到电子回单，付费账户是信用社的？",
            "answer": "您好，游客状态下可以通过缴费明细查询查询明细，回单在登录状态下才能查看。<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 505
        },
        {
            "question": "智能终端新开人脸识别功能太慢，不像办卡的人脸识别那么快",
            "answer": "您好，是智能终端识别慢么，请先确认端机驱动版本是最新。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 506
        },
        {
            "question": "对公历史明细下载格式",
            "answer": "请您详细描述一下问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 507
        },
        {
            "question": "请问批量大额存单流程是怎样的？",
            "answer": "看前后业务对照 流程一致 只是在gab页面选择大额存单产品",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 508
        },
        {
            "question": "个人网银信息为空，无法通过点击收款人进行转账",
            "answer": "个人网银信息为空，无法通过点击收款人进行转账，但同一台电脑，别的客户可以正常使用该功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 509
        },
        {
            "question": "【工行服务】小程序在公众号中引用，需要怎样申请？",
            "answer": "<span style=background-color: rgba(255, 255, 255, 0);>您好，</span><span style=font-family: -webkit-sta",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 510
        },
        {
            "question": "网络大学外网网址",
            "answer": "您好，外网主要是移动端，有两种方式，一是工银e办公里的工银大学，二是融e联里关注工银大学公众号。如具体操作时有疑问可以联系我010-82959503",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 511
        },
        {
            "question": "四川行员工部门调换后工银e办公邮件无法更新问题",
            "answer": "我也遇到过相同情况，请登录进入统一认证-个人设置-个人notes信息里，把邮箱改为调整后的邮箱就可以了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 512
        },
        {
            "question": "个人客户营销系统登录后提示没有添加信任站点",
            "answer": "您好，可能是电脑ie配置改变等，您重新添加试试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 513
        },
        {
            "question": "关于i服务提问关闭的建议",
            "answer": "您的建议很好，我们也在考虑这样的设计。原来的考虑是最大限度减少提问人的操作，所以未设置关闭按钮。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 514
        },
        {
            "question": "客户账户余额与可用余额不服，经查询有保留金额400元，怎样查询因为什么保留",
            "answer": "可以做",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 515
        },
        {
            "question": "<br />一折一卡升级后无法在柜面和自助机取款",
            "answer": "您好，ATM取款默认只能是基本户，使用基本户可以取款么？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 516
        },
        {
            "question": "换了手机以后工银e安全无法登陆，提示需要设置，在哪里设置？",
            "answer": "您好:这个确实与手机绑定，按提示操作即可。因为没看见您的提示截图，只能大概说明。可以将原手机解除绑定，然后在新手机上再下载和绑定设置。如果还是不成功请您把提示截图传上来看具体是如何说的，咱们再看看如何",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 517
        },
        {
            "question": "客户现持91年定活两便存单支取，系统要求手工计息，现在利率和税率如何输入？？",
            "answer": "销户时选择不计息销户，然后柜员手工计息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 518
        },
        {
            "question": "网银跨行大额转账，大于多少金额，会落地处理？",
            "answer": "<div>1、收款行信息不准确的</div><div>2、设置了业务处理中心屏蔽账号的，落地内管处理</div><div>3、超过了公转私限额的，落地内管处理</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 519
        },
        {
            "question": "本外币资金池协议通过什么途径销？谢谢",
            "answer": "可以通过法人客户营销系统停用协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 520
        },
        {
            "question": "对公历史明细下载格式问题",
            "answer": "没有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 521
        },
        {
            "question": "电子银行内管手机银行广告链接地址如何添加",
            "answer": "您好，图片不在内管，需联系电子银行中心通过门户后台上传，然后将地址配置在内管。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 522
        },
        {
            "question": "电子汇票提示付款",
            "answer": "线上清算选择是时，将通过人行大额系统直接完成账务划转，选择否，需要通过手工汇款方式。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 523
        },
        {
            "question": "企业网银可以查询到最长多久以前的的电票指令？",
            "answer": "2个月",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 524
        },
        {
            "question": "B2C订单支付（v.1.0.0.11）问题咨询",
            "answer": "您好，您所报错的这个页面是工行支付功能特意安排的对于订单重复提交的控制。根据功能和接口文档要求，请商户不要使用同一订单号生成订单并提交到工行。如果是联调测试环节，同一天的标准是根据测试计划日期确定的，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 525
        },
        {
            "question": "7597交易 插入飞天u盾一会便无法识别",
            "answer": "是不是只有一个证书这样，换条线试试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 526
        },
        {
            "question": "1月3号在上海票交所系统登记一张银承，到期日输错，系统直连后怎样修正",
            "answer": "退票重开。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 527
        },
        {
            "question": "单位户客户需调整为只能付不能收状态，柜面如何操作？",
            "answer": "建议考虑签订定向收付协议来控制。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 528
        },
        {
            "question": "关于网点工作台柜员可选权限建议删除个人客户营销选择，根据相关规定柜员不可有此权限",
            "answer": "不可持有的是个人客户营销的管户权限，其他功能是可持有的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 529
        },
        {
            "question": "一个对公户只能设置一个余额变动提醒吗？",
            "answer": "没法支持，只能支持大于某个金额的交易发短信，可以发给多个手机，但内容一样的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 530
        },
        {
            "question": "请教联名账户问题:联名账户只能是款项到账后才能联名吗？能否先设置联名",
            "answer": "您好，可以只开户不存款，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 531
        },
        {
            "question": "普及版网银可以上传e缴费（后付费模式）的账单吗？",
            "answer": "不可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 532
        },
        {
            "question": "请教联名账户问题:联名账户只能是款项到账后才能联名吗？能否先设置联名？",
            "answer": "你好，可以只开户不存款，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 533
        },
        {
            "question": "设置了个人notes，但几天就会被删掉，导致e办公看不到邮件。",
            "answer": "在哪儿设置的？统一认证吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 534
        },
        {
            "question": "查询ATM历史存款记录",
            "answer": "您好：可以通过分行科技查询分行的主机数据库中银行卡结算类日志。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 535
        },
        {
            "question": "注册财政零余额账户网银时，出现：该账户信息目前未更新至企业网银，如何解决？",
            "answer": "信息要日终批量后才更新到网银，请明天再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 536
        },
        {
            "question": "公务卡办卡",
            "answer": "经对客户的信用卡申请情况分析如下 <br /><br />申请表25112017236400040在2017-08-24录入系统，之后一直处于审批过程中，一直没有审批完成。 <br /><br />申",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 537
        },
        {
            "question": "请问为什么企业网银转账汇款找不到哈尔滨银行",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 538
        },
        {
            "question": "关于柜员核算要素往出的问题",
            "answer": "建议通过人力资源部门将退休员工统一认证号的状态调整为激活，请员工本人去登录1100，做往出。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 539
        },
        {
            "question": "卡片额度3000元，账户额度为5万元。请问通过何种渠道实现卡片与账户额度共享？",
            "answer": "客户可以通过个人网银，手机银行，电话银行的渠道自助调额，可以将卡片额度调高到账户额度的50000。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 540
        },
        {
            "question": "银企互联证书还有一个月证书到期，应该怎么操作展期",
            "answer": "可以在内部管理系统进行证书展期。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 541
        },
        {
            "question": "系统升级后，智能设备做完业务时回单小票有二维码，但是打印时不通畅，很卡",
            "answer": "您好，该问题是由于部分智能终端凭条打印机固件版本较低导致，稍后厂商会发布最新的固件版本解决此问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 542
        },
        {
            "question": "建议智能设备打印个人历史明细时加入身份验证，以便保护客户隐私",
            "answer": "您好，智能终端打印明细，需插卡并输密，已视为本人操作。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 543
        },
        {
            "question": "在统一认证设置个人notes里设置了部门邮箱，为什么几天后邮箱又被删掉了？",
            "answer": "应该是别人又绑定了该部门公共邮箱，顶掉了前一个绑定的人",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 544
        },
        {
            "question": "请问：如何查询已撤并网点报表数据？",
            "answer": "通过前台报表客户端查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 545
        },
        {
            "question": "申请专项信用卡报“账户信用额度超限”",
            "answer": "请将具体的客户申请信息，4000交易截图发北方中心王玉山邮箱，我们先分析原因，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 546
        },
        {
            "question": "企业网银汇款报错：93014017，指令处理失败。是什么原因？",
            "answer": "请确认，是否为93014107？<div>如果是，该代码含义是账户开立之日起3个工作日后方可办理付款业务。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 547
        },
        {
            "question": "联名账户2人开立可以约定其中一名100%份额，一名为0份额吗？",
            "answer": "约定份额是什么意思？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 548
        },
        {
            "question": "活折本有电子国债，无托管本如何销户。",
            "answer": "已经与赵师傅取得联系，确认了问题具体场景，需要5244交易挂失换托管本，然后用5211交易销户。在做交易前，需要先领取托管账户本。谢谢。过程中如有疑问请咨询13381158332",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 549
        },
        {
            "question": "宋老师：我是通过客户端查看的，机构树中无该网点，请指导如何处理，谢谢！",
            "answer": "<div>这应该是撤并过的机构树加载到报表系统中了，请使用脱机方式登录系统管理员用户查看。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 550
        },
        {
            "question": "提示付款待签收是什么意思？",
            "answer": "承兑银行没有签收持票人发起的提示付款申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 551
        },
        {
            "question": "扫描工作站提示‘’初始化OCR识别引擎失败，‘如下图，谁遇到过，怎么处理，谢谢！’",
            "answer": "您好，会计档案工作站本机的环境没有配置好，可以重新下载会计档案工作站和扫描仪的安装包进行安装。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 552
        },
        {
            "question": "四川广元在测试三套前台业务处理中无法进行客户身份预查询",
            "answer": "您好，应该是主机和ipvs数据不同步造成的，发邮件给测试支持二部李雁南吧，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 553
        },
        {
            "question": "前台业务报表 地区网点号配置 无法保存",
            "answer": "前台报表客户端，使用管理员用户登录设置。柜员号：admin，密码相同。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 554
        },
        {
            "question": "企业建立层级关系提示个人或单位信息不存在不能建立关系可是该企业以开对公户",
            "answer": "可以用4501和4502交易分别补充单位和个人信息，再开立关系账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 555
        },
        {
            "question": "开户提示可疑",
            "answer": "我们网点也这种情况，你们怎么处理的？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 556
        },
        {
            "question": "请问如果企业电话银行到期了，补缴费后，在哪里对电话银行进行展期呢？谢谢各位",
            "answer": "您好，具有权限的电话银行后台组柜员可通过“业务查询-电话银行企业客户到期日-修改企业客户到期日”功能进行展期操作",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 557
        },
        {
            "question": "军保卡可以批量签订拥军宝吗？哪里能找到具体操作流程呢？谢谢",
            "answer": "可以的，在代理业务传输平台可以批量签订拥军宝协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 558
        },
        {
            "question": "邀请做答",
            "answer": "试试邀请做答，还可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 559
        },
        {
            "question": "做个小广告：新版可以邀请专家做答啦，快试试吧！",
            "answer": "<div>测试通过。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 560
        },
        {
            "question": "做个小广告：新版可以邀请专家做答了，快试试吧～～",
            "answer": "做个广告，关闭啦",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 561
        },
        {
            "question": "单位调整客户信息，因存在有已核销的贷款账户，影响信息调整，寻求解决方案",
            "answer": "详细信息发邮件给我，谢谢，赵杏",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 562
        },
        {
            "question": "二类卡开卡时如客户无一类卡，能否自动升级为一类卡",
            "answer": "如果无一类账户 则直接开成一类卡 如果有一类账户 存折或者卡都算 则自动降级开立二类卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 563
        },
        {
            "question": "做个小广告：新版可以邀请专家做答啦，快试试吧",
            "answer": "涓嶉敊涓嶉敊馃憤锛屽叧闂?",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 564
        },
        {
            "question": "投产签到演练",
            "answer": "山东行验证已准备就绪！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 565
        },
        {
            "question": "工银e通信突然收不到别人的消息",
            "answer": "王总试试退出重进，我以前也遇到过，还有莫名的实际在线但显示离线，过了半天又神奇的好了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 566
        },
        {
            "question": "预授权请教",
            "answer": "请确认商户是否加入预授权商户白名单，1549交易查询、新增",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 567
        },
        {
            "question": "进入显示回答删除！！！建议删除后不再有标题。",
            "answer": "我理解，您是回答人，只能删除您的回答，而不能删除问题本身，所以问题仍然保留了。不过，问题能否删除确实要讨论一下，目前看问题是不能删的，只能删回答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 568
        },
        {
            "question": "对公客户想支取己转到久悬未取款项里的钱，求具体流程",
            "answer": "单位出公函，要求支取账户款项。网点向业务中心写申请（需网点负责人和主管行长签批）取回印鉴卡，制特转，加盖单位印鉴，双人手工核印，借待处理久悬，贷客户其他账户或银行卡，2612联动交易选销账转网内",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 569
        },
        {
            "question": "e缴费缴费成功，游客如何取消绑定？谢谢",
            "answer": "你好，如果指的是常用缴费，向左滑动删除即可。如果指的是支付可信设备可去手机银行安全管理-管理可信设备，解除绑定。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 570
        },
        {
            "question": "求助一下，已经取消了用卡资格的信用卡，如何恢复或者领用新卡，而且以前的卡已经过期",
            "answer": "请分行先确认当初为什么要给客户进行“取消用卡资格”止付，对于此类风险客户原则上不允许再用卡的。<br />如果有特殊原因需要重新给客户发卡，请客户持身份证到柜面先进行1516撤销止付交易，交易成功后再",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 571
        },
        {
            "question": "客户要求查询存折密码被锁定前多次输入密码的操作记录",
            "answer": "没有明细记录。1316只支持查询错误次数",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 572
        },
        {
            "question": "票号130465901578420171026121672207有签收无转让留存",
            "answer": "请补充什么票据，做什么业务时报错。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 573
        },
        {
            "question": "北数i服务，安装错误提示",
            "answer": "您好，安装后进入设置-通用-设备管理-企业级应用应用-点击验证后即可登陆使用。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 574
        },
        {
            "question": "国内柜面支持借记卡无卡取现吗？贷记卡支持吗？",
            "answer": "信用卡有个紧急取现流程，挂失卡可以，不过要索权。借记卡没听过喔",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 575
        },
        {
            "question": "企业手机银行登录，插上u端，如图一直显示扫描。请问是什么原因？",
            "answer": "此截图已经到了蓝牙u盾的扫描环节，原因为音频u盾没有检查到。插拔音频u盾(屏幕亮)后重新登陆即可解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 576
        },
        {
            "question": "单位账户销户，存在现金管理到账通知前台如何处理？",
            "answer": "请作废或删除该到账通知后，再进行销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 577
        },
        {
            "question": "打印报错",
            "answer": "您好，说明确具体业务，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 578
        },
        {
            "question": "请教老师内部户风险管理系统增加用户提示已经存在，但是检索还没有该用户，应如何处理",
            "answer": "请把您的统一认证号提供一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 579
        },
        {
            "question": "企业手机银行支持企业上传电子工资单吗？",
            "answer": "暂不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 580
        },
        {
            "question": "三倍专享是什么意思？",
            "answer": "请关注微信公众号“工银信用卡微讯”，1月31日有详细的活动描述。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 581
        },
        {
            "question": "企业注册资金5000万，月累计公转私限额多少",
            "answer": "限额是柜员根据企业的要求设定的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 582
        },
        {
            "question": "智能终端存入美元节节高的条件是什么？",
            "answer": "您好！美元节节高目前只有上海行开通此业务，请您了解。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 583
        },
        {
            "question": "新开借记卡广告二维码乱码",
            "answer": "您好，初步评估是机器问题，请联系厂商取日志分析。如仍有问题，请发 刘伟/测试四部/北方中心/ICBC。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 584
        },
        {
            "question": "我网点存了两笔1天通知存款业务，次日支取不记息什么原因啊？",
            "answer": "已做通知，用旧交易销户就有利息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 585
        },
        {
            "question": "企业手机银行转账汇款页面，收款人和收款账号只能选择不能手工输入是何原因，怎么解决",
            "answer": "此情况一般为转账ID未开通向任意账户转账权限导致。开通对应权限即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 586
        },
        {
            "question": "对公客户有密码。平时用网银转账。买支票是显示无密码，求助",
            "answer": "请补充帐户类型，已有密码是否帐户密码，帐户的验密方式等信息，以便准确分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 587
        },
        {
            "question": "前台如何销企业网银，流程",
            "answer": "柜面用7595交易实现网银注销。<div>或通过内部管理系统-企业客户注销功能实现。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 588
        },
        {
            "question": "信用卡呆帐核销客户催收短信问题",
            "answer": "信用卡催收短信是通过ccm信用卡贷后管理系统发起的，请分行登录贷后管理系统查看该客户的信用卡是否还在催收任务中，如果还在催收任务，请手工清理，清理成功后将不再向客户发送催收短信。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 589
        },
        {
            "question": "关于协议",
            "answer": "如果未启用总行公积金系统的话，怎么办？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 590
        },
        {
            "question": "工银通行证",
            "answer": "这个提示说明所使用信息已注册过电子银行协议，需使用已注册卡登录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 591
        },
        {
            "question": "电子商业承兑汇票背书转",
            "answer": "好的。如遇到新的问题，您还可以通过i服务反映。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 592
        },
        {
            "question": "企业网银下挂的分支机构可以在网银上注册银期转账业务吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 593
        },
        {
            "question": "营改增之前的发票记录现需要填报变更申请表，明细流水号从哪儿查到",
            "answer": "查询业务发生当日收入内部户历史明细获得流水号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 594
        },
        {
            "question": "电子商务在线支付，把多渠道支付状态改成是，商城状态是待总行审批，请问应找谁审批？",
            "answer": "生产上的话，请联系总行网络金融部陈南老师。如果是测试环境开通测试商城，请联系数据中心（北京）姚远进行审批，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 595
        },
        {
            "question": "军队专网登录网上银行时，一直重复输入密码无法登录，如何处理。专网测试已经联通",
            "answer": "您好，请先用工行网银助手检查驱动安装情况～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 596
        },
        {
            "question": "军队企业网银怎么接入，是采用军网接入吗？",
            "answer": "不需要，外网即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 597
        },
        {
            "question": "e缴费项目缴费方式选择预付费，缴费时输入数字提示请输入正确金额",
            "answer": "请提供缴费项目基本信息及页面配置信息，以便定位问题，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 598
        },
        {
            "question": "客户账户输完密码后，双屏屏幕显示输密完成，正在处理……读取不到密码",
            "answer": "您好，请确认是新模式还是旧模式，旧模式会显示这个，但不影响后续交易。如果交易不行，建议重启终端，或者换台双屏试试，有可能是双屏设备故障了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 599
        },
        {
            "question": "企业网银付款，弹不出U盾支付画面",
            "answer": "请您尝试一下清除缓存，或用网银助手重新安装控件。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 600
        },
        {
            "question": "96314019报错是什么意思",
            "answer": "您好，请提供交易渠道及功能场景以确认报错原因，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 601
        },
        {
            "question": "单位结算账户冻结后可否接收电子汇票，接收到的电子汇票可否办理承兑？",
            "answer": "收票账户冻结的情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 602
        },
        {
            "question": "个人存款证明能否挂失补开？",
            "answer": "没有挂失，但可以重开。但如果提前解冻无法提供所有原件，则只能等到期自动解冻。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 603
        },
        {
            "question": "山东分行签到",
            "answer": "赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 604
        },
        {
            "question": "Nova+1.10.2版本投产业务验证签到",
            "answer": "测试支持二部签到",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 605
        },
        {
            "question": "e缴费-常用缴费列表中选中电信用户-点击下一步后报错",
            "answer": "该项目是分行直连项目，应该是分行与客户直连报文的问题，刚才我中心产品经理已电话联系，请分行科技配合排查原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 606
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活免费保障交易页面返回报错",
            "answer": "您好，这是三方商户交易，我们会反馈至总行联系商户排查整改，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 607
        },
        {
            "question": "手机银行工银安盛人寿e+安行客运意外伤害保险“缴费方式”无选择项",
            "answer": "您好，产品参数未维护完全，我们会反馈至总行业务部门处理，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 608
        },
        {
            "question": "定期查询问题",
            "answer": "一本通存在此问题，是历史遗留问题，计划后续优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 609
        },
        {
            "question": "融e联-发现-回单查看，查询无记录",
            "answer": "融e联回单查看只支持查看柜面渠道回单",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 610
        },
        {
            "question": "手机银行-投资理财-投资资讯",
            "answer": "您好，目前看多次请求会出现这个提示，门户同事已联系开发分析中，请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 611
        },
        {
            "question": "随心查1月月报内容问题",
            "answer": "您好，问题1-1月版解决了，投产后新增数据才行，旧数据不会做修正，请关注后续新工资数据;问题2-目前跨年年份是这么处理的，请了解，后续看看如何优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 612
        },
        {
            "question": "查完e支付回单返回后查询基金问题",
            "answer": "您好，暂未重现，还请帮忙提供数据及操作步骤发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 613
        },
        {
            "question": "个人网上银行-金融日历-信用卡还款-立即还款，当币种为美元时，展现页面不全",
            "answer": "金融日历的外币还款弹窗不支持下拉导致，其他入口功能正常，后续版本优化。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 614
        },
        {
            "question": "融e联AA收款",
            "answer": "当前未复现，烦请提供手机型号，客户端版本号，卡类型，以便复现问题。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 615
        },
        {
            "question": "企业网银授权U盾界面无法查询票据综合信息",
            "answer": "目前没有支持，分行可向总行提出需求，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 616
        },
        {
            "question": "企业网银电票能否实现自动托收？",
            "answer": "目前我行网银支持替客户到期发起提示付款，需要客户自助在电子票据协议服务中开通协议功能，勾选到期自动提示付款功能，填写好通知手机等信息即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 617
        },
        {
            "question": "身份认证与集中授权平台 https：//aamm无法登录",
            "answer": "2月版本AAM的登陆方式有变化，请在ie中输入http://aamm/icbc/eaam进行登陆，或者通过管理中心登陆",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 618
        },
        {
            "question": "1602地区统一认证-身份认证与集中授权平台无法登录",
            "answer": "2月版本AAM的登陆方式有变化，请在ie中输入http://aamm/icbc/eaam进行登陆，或者通过管理中心登陆",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 619
        },
        {
            "question": "请问在异地可以借记卡换卡吗？可以异地挂失换卡吗？",
            "answer": "您好，全国任意网点均可办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 620
        },
        {
            "question": "手机号码校验不通过",
            "answer": "您好，请帮确认一下手机号的验证码是否正确输入？如有问题可联系测试四部王鹏，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 621
        },
        {
            "question": "关闭自助回单打印功能报错",
            "answer": "客户改过组织机构代码吗？财智账户卡子协议变更内容可以联系测试一部王珺焜。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 622
        },
        {
            "question": "办理电子汇票解付时，使用6057扫描了，没做2396与9960交易，应该怎么处理",
            "answer": "电子汇票不能进行实物扫描及CPS切割，不能在业务集中平台办理，另请确认是代理同业汇票或者是电子商业汇票吗，请重新说明下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 623
        },
        {
            "question": "7255保险功能激活报错",
            "answer": "烦请提供详细交易场景<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 624
        },
        {
            "question": "本地信用卡取款5万时 为什么会提示本地卡取现手续费为100呢？",
            "answer": "2017年12月1日起，开始收取信用卡透支取现手续费，收费标准为最低2元，最高100元，按百分之一的比例征收。新增收费按要求都要公示的，请关注公示内容。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 625
        },
        {
            "question": "个人手机银行-我的-资产统计问题",
            "answer": "谢谢，我去咨询一下马老师！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 626
        },
        {
            "question": "工银融e联行内体验版",
            "answer": "本次版本只投了融e联改版后的行内试用客户端版本，上游数据并未同步。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 627
        },
        {
            "question": "企业网银",
            "answer": "您好，取的是4102的联系电话，请您了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 628
        },
        {
            "question": "新组合交易开通工银信使添加手机号不能选择“他人”标志。",
            "answer": "您好，组合模式工银信使不允许输入手机号。必须从系统中选择，或通过客户信息维护交易新增手机号码，新增手机号码需验证手机验证码，划卡验密，目的是客户维护的手机号都是本人使用的，其实是提高了安全性，请您了解",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 629
        },
        {
            "question": "企业反映企业网银无法登录，如图所示，请问如何处理？之前一直使用正常，2号发现该",
            "answer": "是企网还是门户网站？图片看起来是门户网站，请客户查下网络。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 630
        },
        {
            "question": "i服务中编辑的文字，建议增加可复制功能。以便提交后发现错别字时，可以快速修改。",
            "answer": "已提交的确实不能复制，这个功能最初没有考虑，主要是搜索和提问时都会根据关键字把相关的显示出来，然后可以直接选择该条问题。咱们可以再仔细商量一下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 631
        },
        {
            "question": "工银e通讯用户要怎样开立",
            "answer": "您好，工银e通讯在有些分行是禁用的。具体咨询所属分行科技部。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 632
        },
        {
            "question": "登录融e联显示账号被冻结，请问什么原因？",
            "answer": "1535-5取消手机银行渠道登录限制",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 633
        },
        {
            "question": "手机银行转账汇款提示：失败原因其他",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 634
        },
        {
            "question": "信用卡异地如何恢复用卡",
            "answer": "重复问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 635
        },
        {
            "question": "信用卡异地恢复用卡",
            "answer": "销户系统不支持，具体怎么个不支持法？请将具体卡号和报错信息邮件发测试四部唐杨。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 636
        },
        {
            "question": "如何查询每个柜员智能机审核的业务量？谢谢！",
            "answer": "智能助手（国内版）每个柜员可以查询到自己的审核业务量、业务分布及排名，请使用看看是否满足需求，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 637
        },
        {
            "question": "查询",
            "answer": "网银注册卡还能转账吗？如果不行，应该是主机状态已经注销了吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 638
        },
        {
            "question": "信用挂失换卡后信使问题",
            "answer": "变更卡号换卡后协议卡号会自动更新，请将客户收不到提醒的卡号邮件发送李雪，我们看看什么原因。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 639
        },
        {
            "question": "智能机联网核查时经常显示身份证异常，怎么处理？",
            "answer": "您好，具体的报错页面和具体交易麻烦发个图片到我的邮箱。多谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 640
        },
        {
            "question": "安心账户2065支取时提示业务开关为关，不能做此业务。是什么原因",
            "answer": "请查询对手方账户类型",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 641
        },
        {
            "question": "电子银行承兑背书转让撤销显示人行已成功，但客户查询扔显示背书转让代签收，无法再次转让，再次撤销显示bms001036错误，无法撤销，",
            "answer": "这需要数据处理一下，请把这些截图发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 642
        },
        {
            "question": "开户网点怎么查",
            "answer": "融e联搜“客户服务”，输卡号可以查询详细网点",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 643
        },
        {
            "question": "为什么个人账户开户时，联动修改客户信息，修改完毕后经常系统报错呢",
            "answer": "您好，请讲具体的报错发给测试四部王鹏，或提供对应的截图，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 644
        },
        {
            "question": "网点Pad授权提示：游客模式",
            "answer": "您好，用户没有设置对应的专业，请联系个金或渠道部设置吧，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 645
        },
        {
            "question": "企网快捷方式登录无反应",
            "answer": "您说的快捷登陆是否为ICBC在线银行图标？这个只是交接交接到门户，如果不能访问请检查hosts文件是否被修改。www.icbc.com.cn/icbc/[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 646
        },
        {
            "question": "企网回单无法打印",
            "answer": "您好，企业网银目前只支持IE浏览器，正常情况使用IE浏览器可打印回单，您报送的问题比较特殊，请提供交易截图，ID等更为详细的信息以便分析，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 647
        },
        {
            "question": "三类帐户忘记密码，怎么处理?",
            "answer": "1209重置密码",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 648
        },
        {
            "question": "请问老师！批量开大额存单时没有选项是什么原因",
            "answer": "您好，该功能需要总行个金部设置参数后使用，请了解，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 649
        },
        {
            "question": "网点已撤并，但网点运营风险分级管理系统用户还存在，应如何处理。",
            "answer": "楼上的功能在3月版中实现。目前可发邮件给我，协调生产做数据变更。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 650
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统报表异步导出，点击下载，屏幕直接展现文本格式报表，如何处理",
            "answer": "右键链接下载保存，不要直接点开链接。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 651
        },
        {
            "question": "请问有没有根据贷款综合账号查询客户信息（包含证件号或者客编）的API或者主机接口",
            "answer": "发现查询账户基本信息的API接口就可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 652
        },
        {
            "question": "电票问题咨询",
            "answer": "因组织机构代码变化导致客户无法看到已持有的票据，因电子票据所有信息在票交所的电子票据系统，且以组织机构代码作为必要的客户信息之一，在票据结清前不能变更。解决办法只能改回原组织机构代码，查询到该笔票据后",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 653
        },
        {
            "question": "客户电子承兑汇票背书转让不成功",
            "answer": "请提供票号和指令查询的页面截图发我邮箱，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 654
        },
        {
            "question": "从统一认证系统给个人U盾灌密误用企业u盾灌密怎办？",
            "answer": "灌密都一样，哪个都行",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 655
        },
        {
            "question": "请问，企网汇款时，默认汇款方式为加急，不能选择普通，为什么？",
            "answer": "或者您可以检查一下是不是汇款金额超过了5万元？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 656
        },
        {
            "question": "融e行业绩统计的规则是什么",
            "answer": "您好，需要明确具体交易，一般情况当注册网点与交易卡开卡网点相同时归属注册网点，不同时归属开卡网点，但不同交易可能有自身的规则，还请参考。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 657
        },
        {
            "question": "企业财务室可以发他行卡不",
            "answer": "付款业务企业财务室，不可以。<div>贵宾室企业财务室，可以。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 658
        },
        {
            "question": "请问大神们，现在II类账户能作为贷款放款和贷款扣款吗？",
            "answer": "可以的，具体可联系测试四部殷丹阳",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 659
        },
        {
            "question": "企网代发工资用2.0模版上传后提示“上传的文件不正确”",
            "answer": "请将表格发我邮箱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 660
        },
        {
            "question": "U盾工本费缴纳方法？",
            "answer": "1535或者1538（记不清了）里面有缴纳工本费这一个选项。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 661
        },
        {
            "question": "网银互联协议解约失败（他行授权本行查询他行账户）",
            "answer": "这种情况需要两方分别进行单方强制解约，我行侧可通过网点柜面或联系市行通过内管操作。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 662
        },
        {
            "question": "璇锋暀锛氫粯娆句笟鍔′紒涓氳储鍔″鎵归噺澶勭悊鏃堕棿锛熻阿璋煓?",
            "answer": "10:00<div>13:00</div><div>15:00</div><div>17:30</div><div>20:30</div><div>2:00</div><div>代理业务批量处理时间，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 663
        },
        {
            "question": "信用卡成品卡管理系统问题",
            "answer": "您好，该情况是由于同一卡号在系统中存在两条未核对记录导致，需联系A网点通过4563交易“待核对”按钮对该卡（领卡网点为A的记录）进行核对，后才能在B网点再对该卡进行4563核对操作。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 664
        },
        {
            "question": "手机银行 惠生活 常用  翻译 译云 无法正常使用/，且导致无法正常退出手机银行",
            "answer": "您好，我们会反映给总行联系商户整改，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 665
        },
        {
            "question": "客户在智能终端办理业务，现场审核时不同账号pad收到同一授权请求，且都可以处理。",
            "answer": "是安卓pad审核吗？使用的是智能助手还是工银e服务呢？还是winpad审核？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 666
        },
        {
            "question": "网银演示机不能登录企业网银，点击登录时，提示无法显示网页",
            "answer": "升级网银机版本",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 667
        },
        {
            "question": "请问他行卡注册的电子银行怎么注销？谢谢！",
            "answer": "直接使用客户证件在柜面或者自助渠道注销网银手机银行渠道即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 668
        },
        {
            "question": "因反洗钱原因，需要注销个人网银，但注销时提示有跨行协议，无法注销。请问如何办？",
            "answer": "说明已签订网银互联协议，需要先注销协议再销网银。注销协议客户可以自行通过网银或他行渠道发起申请，也可以在网点柜面或市行内管强制解约。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 669
        },
        {
            "question": "信用卡异地托收销户",
            "answer": "销户业务暂不支持异地办理，客户可拨打95588申请预约销户或者委托代理人到发卡地区网点代理销户，信用卡账户余额转入客户指定的本人其他借记卡、活期等账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 670
        },
        {
            "question": "“网点运营评价管理”系统无法查询机构数据",
            "answer": "历史版本因素，请确认当前是否正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 671
        },
        {
            "question": "动态密码器的动态密码输入5次锁定，客户想当天在柜面解锁，有交易可以做到吗？",
            "answer": "选择清除错误次数",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 672
        },
        {
            "question": "3728交易银团贷款报错",
            "answer": "银团贷款应该选同城往外呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 673
        },
        {
            "question": "7654查询本人客编里存在其他客户的账户信息，证件号码、客编、账号都不正确。",
            "answer": "您好，单独用客户编号进行4209或4207查询有这个问题么？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 674
        },
        {
            "question": "自助终端挂失销户同意终止网银协议后新开网银仍显示有其他卡已注册网银？",
            "answer": "挂失销户时批量处理的注销电子银行，日终生效，第二天就行了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 675
        },
        {
            "question": "网点申请办理的信用卡启用后显示已开通工银信使，网上申请的启用后则都未开通，能否优化？",
            "answer": "您好，网上申请的信用卡客户都是默认不开通短信信使，对于分行的需求，我们会汇总向卡中心反馈，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 676
        },
        {
            "question": "代发工资批量文件上传时提示“读取银行证书介质失败”，已经是共性问题了",
            "answer": "最近这个报错的原因还有一条是 上传的表样中包含错误或格式不同(少了列、少了标题行、批量工具导出的Excel表直接上传等等)。直接下载新模板重做重上传即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 677
        },
        {
            "question": "427020开头信用卡绑定自动还款时提示H93014265。请问是何故？",
            "answer": "请提供下具体的信用卡号和转出卡号，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 678
        },
        {
            "question": "通过融e联向管户客户发送短信，提示发送失败，是什么原因？",
            "answer": "您好，请提供客户端版本、您向客户发送的信息类型，以便于具体分析，多谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 679
        },
        {
            "question": "法院扣划个人港币定存，原钞汇标志为钞，转入内部户结汇时只能选汇，是否默认为汇？",
            "answer": "是",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 680
        },
        {
            "question": "客户异地柜面办理预留手机号变更，新手机号注册融e联，但接受信息仍为旧手机号。？？",
            "answer": "修改信使手机号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 681
        },
        {
            "question": "哪位老师知道内网登录企网网址，请告知一下，谢谢！",
            "answer": "<a href=>https://80.37.241.5/icbc/corporbank/logon.jsp</a>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 682
        },
        {
            "question": "两个分别不同的企网U盾能分别登陆同一个手机里的企网手机银行吗？",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 683
        },
        {
            "question": "求教，个人手机银行跨行转账提示:业务累计金额/笔数超过规定上限。请问如何处理？",
            "answer": "说明超过了网银互联协议签订时他行规定的笔数和金额信息，非我行控制，需联系对手行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 684
        },
        {
            "question": "增值税问题",
            "answer": "您好，根据会计制度跨年只能通过蓝字借贷处理冲正，冲税可通过6637交易补提税冲正来处理，相关业务规定还请咨询上级主管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 685
        },
        {
            "question": "代理人能开资信证明吗",
            "answer": "您好，持本人和代理人有效身份证件原件，可以代理人开立资信证明。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 686
        },
        {
            "question": "各位老师！他行客户捆绑他行卡购买财富集市是不是全量客户！",
            "answer": "您好，请问财富集市是理财产品么？还是分行特色产品？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 687
        },
        {
            "question": "新开企业网银，登陆提示未缴费，且网银晚上无法缴费，但是内管显示已缴费",
            "answer": "此问题应该是便捷开户客户，领取U盾4日后才能使用，无需缴费。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 688
        },
        {
            "question": "卡内定期已经网络冻结，如果需要柜面续冻或者其他机关需要冻结应如何处理？",
            "answer": "柜面轮候冻结或网络渠道续冻",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 689
        },
        {
            "question": "白老师！是在融e联上的总行投产的类似货币基金的产品",
            "answer": "无效问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 690
        },
        {
            "question": "浏览器不能打开影像文件",
            "answer": "还请您明确在什么样的场景下什么浏览器不能打开哪种格式的文件，以便我们定位问题，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 691
        },
        {
            "question": "请问如何获得总行微信公众号里面关于网点定位的小程序id？",
            "answer": "您好，网点定位小程序id为wxc575845fbd5bac33，该id无法通过业务手段查询。请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 692
        },
        {
            "question": "请教7503个人贷款归还逾期业务",
            "answer": "请说下具体问题，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 693
        },
        {
            "question": "请教个人贷款扣收7503显示交易失败:【2875】还款金额过大，该怎么处理？",
            "answer": "该提示为还款金额超过逾期金额，可通过7449查询逾期金额或7450查询逾期期数明细后还款，7503逾期还款时也可按期数还款，直接输入需要还几期，不用输入还款金额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 694
        },
        {
            "question": "代发工资格式",
            "answer": "您好，具体代发工资问题可联系测试四部韩鸿晨，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 695
        },
        {
            "question": "请问企业财务室支付和批量支付有什么区别，手续费用有什么不同？",
            "answer": "批量支付，走的是资金汇划手续费。企业财务室，是财务室手续费。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 696
        },
        {
            "question": "请问批量开的定期存单一定要回原网点激活吗？异地不可以激活吗",
            "answer": "&nbsp;当地都行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 697
        },
        {
            "question": "请问信用卡星座卡在柜面不能做自动还款业务",
            "answer": "报错提示什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 698
        },
        {
            "question": "请教如何修改代发工资内部户？",
            "answer": "韩老师谢谢！早己解决，通过终止新增解决了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 699
        },
        {
            "question": "验资账户开户",
            "answer": "3007交易支持验资户不输入编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 700
        },
        {
            "question": "客户今天有反馈，手机银行今天转账报&#034;账户处理异常&#034;",
            "answer": "您好，疑似风险监控拒绝交易，需要提供具体交易信息及报错截图进一步确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 701
        },
        {
            "question": "登录融e联-发现-融e借让输入手机号或者卡号以及密码但是手机号或卡号都不能输入",
            "answer": "您的问题我会反馈给研发人员。<div>您可以先退出融e联再使用密码登录融e联后，进入融e借。</div><div>也可以通过开通手势密码或指纹登录后进入融e借。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 702
        },
        {
            "question": "融e联无法登录。",
            "answer": "您好，请协助核实登录融e联、手机银行的手机号是否为同一个，以及该手机号可否正常登录网银。仍有疑问还请将卡号、手机号、登录时间发我邮箱进一步排查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 703
        },
        {
            "question": "跨境人民币收报处理",
            "answer": "5352交易只能对账户正常的情况进行入账，该截图中显示的报错是因为入账账户是冻结、销户等非正常状态，所以不支持做入账处理。建议查询或退汇，或者在账户调整为正常状态后再记账。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 704
        },
        {
            "question": "柜面双屏服务模式下，是否还需要主管监交U盾或电子密码器给客户？",
            "answer": "不用，总行的电子银行操规里很明确了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 705
        },
        {
            "question": "请教：香港永久居民身份证如何核对真伪？",
            "answer": "您好。这个是指往来通行证么？目前身份证识别仪不支持对此证件识别，请各位分行专家看看是不是有好的鉴别方法，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 706
        },
        {
            "question": "请问各位老师，客户通过企业财务室发工资，使用1.1模板，问题如下",
            "answer": "模板中再把英文的那行删除掉",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 707
        },
        {
            "question": "请问通过什么交易能查询个人工银信使修改记录？",
            "answer": "您好，目前无信使修改记录查询功能，但修改时会给原手机号发送提醒信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 708
        },
        {
            "question": "客户购汇提示金额大于最大起存金额是什么意思？",
            "answer": "您好，2151是个金续存接口报出来的，如果客户卡下之前没有韩元分户，购汇时买入韩元31868618.00，超过了韩元开户最大起存金额的10000000.00（温州地区）。建议分两笔进行购汇，第一笔买入",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 709
        },
        {
            "question": "实物现金营运管理系统中票样信息错误无法修改",
            "answer": "请提供报错信息，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 710
        },
        {
            "question": "个人帐户问题",
            "answer": "你好，请添加问题描述，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 711
        },
        {
            "question": "客户帐户问题",
            "answer": "6222022013000069642",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 712
        },
        {
            "question": "新开一类账户，ATM取款提示“ATM日累计存款金额超限”，原因是什么？",
            "answer": "您好，请确认下是在ATM取款的时候提示“ATM日累计存款金额超限吗”？请帮忙提供下卡号、端机号和交易金额，交易日期，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 713
        },
        {
            "question": "1999年开立存折查询问题",
            "answer": "新账号系统查不到，应该是做了销户且数据被清理了。如果客户坚持要求查证，现在只有分行去查自己的存盘数据了（历史明细存盘）。主机数据被清理后，各分行应该都有存盘数据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 714
        },
        {
            "question": "信用卡销户，提示有电子现金业务，该怎么办，卡已过期",
            "answer": "请参照银行卡业务操作规程办理，如有疑问，请联系本地银行卡中心或测试四部唐杨确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 715
        },
        {
            "question": "开立存单显示为新客户，但客户有借记卡？",
            "answer": "您好，可能是环境问题，可稍后再试。或者用4202交易用客户三要素查询，看看有没有客户信息，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 716
        },
        {
            "question": "内管系统手机银行活动问题",
            "answer": "您好，参加次数表示客户能实际参与抽奖的次数（超过此次数客户虽然能参加但系统实际并不会处理），能否看到活动画面不受此次数限制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 717
        },
        {
            "question": "系统出现故障不能提交业务",
            "answer": "您好，按照提示，查询交易是否成功，如成功补打凭证，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 718
        },
        {
            "question": "以下提示咋解决？",
            "answer": "您好，查询明细确认是否成功，如成功通过补打交易打印凭证",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 719
        },
        {
            "question": "组合交易办理两笔转账开定活两便存单出现这个提示，有遇到过的吗",
            "answer": "您好，一般为环境问题，可查询一下客户账务看看是否实际成功，如再次遇到，可以ctrl+1收集日志请开发分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 720
        },
        {
            "question": "客户本人持卡或存单转存时，提示新增客户",
            "answer": "您好，应该是环境联通问题，不同应用间连接瞬断了。用4202交易查一下客户三要素看看是不是正常客户。如果正常，可以稍后再试一下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 721
        },
        {
            "question": "个人开卡时系统内信息完整，系统提示新增客户信息",
            "answer": "您好，可能是环境问题，可稍后再试。或者用4202交易用客户三要素查询，看看有没有客户信息，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 722
        },
        {
            "question": "企业网银两个账户同一客编如何挂一起",
            "answer": "分别注册为分支机构账户即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 723
        },
        {
            "question": "银企互联的测试账号从哪里能获得？",
            "answer": "<div>1、与生产相同，柜面新增账号，注册银企互联。</div><div>2、通过内管网点柜员，将已有的生产存量账号注册银企互联。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 724
        },
        {
            "question": "关于清除融e联排队预约号违约记录的请教",
            "answer": "1、目前网点预约违约记录不可以清除，如果客户进入预约黑名单后，总行用户可以进行删除。目前网点预约黑名单的进入机制是一个月内违约6次。如果客户未达到违约6次，则不影响其任何业务办理，一个月会自动清空。<",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 725
        },
        {
            "question": "请问手机银行何时支持198和199号段",
            "answer": "您好，1月份总行已维护新号段参数，请重新验证，如有问题请邮件提供交易数据、交易时间及报错截图进一步排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 726
        },
        {
            "question": "加强型尽职调查",
            "answer": "参考尽职调查管理办法，可从总行结算原地获取",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 727
        },
        {
            "question": "2013年信用卡网银交易的对方户名、账号如何查询?历史数据平台哪个表可查到?",
            "answer": "我行自2015年开始逐步记载信用卡的交易对手方账户信息，2013年前的信息暂无法通过信用卡交易明细获取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 728
        },
        {
            "question": "批量开定活两便存单处理标志报错",
            "answer": "批量开存单回执处理标志报错，提示开户应用号错误，内部户是今天销户重新开的，1565交易查询档案正当。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 729
        },
        {
            "question": "对公保密账户，客户在我行预留信息不完整，通过前台修改，系统报错。",
            "answer": "请明确是什么交易报错。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 730
        },
        {
            "question": "信用卡额度问题",
            "answer": "结合1510,1520,4728查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 731
        },
        {
            "question": "智能设备发放U盾不显示证书序列号是什么原因？",
            "answer": "是指的u盾号吗？分离式设备的业务申请书上不会显示u盾号，一体式会显示",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 732
        },
        {
            "question": "请问：网银上添加的本人跨行个人账户在什么情况下会被取消？",
            "answer": "或内管强制解除（特殊情况）",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 733
        },
        {
            "question": "网银购买的保险业绩归属规则是什么？",
            "answer": "电子银行业绩归属有以下四套规则，每个地区自选一套进行适用：1.营销代码、管户客户经理、电子银行注册、卡开户；2.营销代码、电子银行注册、卡开户；3.营销代码、管户客户经理、卡开户；4.营销代码、开户行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 734
        },
        {
            "question": "请问手机银行跨行转账交易失败，显示处理超时，自动撤销，怎么回事？",
            "answer": "您好，这笔交易被对手行拒绝了，需与收款行确认拒绝原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 735
        },
        {
            "question": "三星9250融e行转账时，数字键输入时错位，同一手机他行客户端正常。",
            "answer": "您好，还请您协助提供截图，我们看看可否进行兼容优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 736
        },
        {
            "question": "批量软件转换报错，卸载重装和更换电脑也不行",
            "answer": "这是什么软件？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 737
        },
        {
            "question": "这个4905代码能知道是什么原因止付吗",
            "answer": "问题已解决。是因为虚拟卡做了挂失才提示为止付卡，但是查询卡状态为正常卡所以才会误导。在7654选择8无介质卡解止付就可以了。谢谢老师的帮助！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 738
        },
        {
            "question": "法客系统账户开立尽职调查不能打印？",
            "answer": "跟踪查询，流程状态为已完成的，才能打印",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 739
        },
        {
            "question": "企业账户操作员操作转账金额多了，怎么撤除?",
            "answer": "客户操作的吗？如果是待授权的，提交人可以作废指令。如果已经处理完毕，无法撤销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 740
        },
        {
            "question": "到了冬天干燥天气，指纹识别不了，去重新采集也采集不成功，识别分数太低",
            "answer": "对着嘴巴哈几下，就OK了，我每次不行就这样，都成功",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 741
        },
        {
            "question": "收到储蓄托收后，操作步骤",
            "answer": "告诉你个好消息4月15日1.10.4版本投产后，个人的定期和定期一本通可以不要托收了，异地可以直接销户了，你目前可先按我指导全国多例的流程处理，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 742
        },
        {
            "question": "企业网银付款，报5282错误代码?什么原因?",
            "answer": "通过企业网银“付款业务-网上汇款”中的“逐笔支付”功能向个人汇款时，如遇“5282指令处理失败”提示，一般是由于收款人名册中录入的地区与收款卡/账户的开户地区不符导致的，请您在收款人名册中修改收款人地",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 743
        },
        {
            "question": "请问虚拟卡做了挂失，后续该如何处理？",
            "answer": "7654选“8解除无介质止付”",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 744
        },
        {
            "question": "房贷定制分期卡手续费如何收取？提前还款手续费及违约金又如何收取？谢谢！",
            "answer": "手续费分期收取，但是每一期的零头部分全部计入第一期收取，提前还款，后面未入账的手续费不收取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 745
        },
        {
            "question": "代理传输系统代发工资，到了银行系统上传时出现以下失败，同样的另一笔奖金就成功了。",
            "answer": "把加密文件拷贝到电脑上，然后上传，不要在U盘里直接上传。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 746
        },
        {
            "question": "办理宝贝成长卡没有身份证，拿户口本可以办理吗",
            "answer": "您好，可以的，支持使用户口本开立客户信息，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 747
        },
        {
            "question": "安心托管账户无法办理定期存款的问题！",
            "answer": "请查看参数管理平台中核算代码与科目对照表对应参数是否配置。如有疑问可与我们联系，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 748
        },
        {
            "question": "客户卡，折问题。",
            "answer": "1990卡号能查询出来么",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 749
        },
        {
            "question": "客户网银添加他行卡有误，但账户下显示他行卡，e支付中无法删除？",
            "answer": "登录网银，在网银互联栏目下选择删除！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 750
        },
        {
            "question": "别人开给我行客户的电票票据处理状态显示签收方接入点清分失败，烦请分析是什么原因?",
            "answer": "对方银行问题，请和对方银行确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 751
        },
        {
            "question": "挂失换卡提示:原卡号【1072】无权做此交易或请求功能不支持",
            "answer": "1990看原卡什么产品",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 752
        },
        {
            "question": "企业网银电子银行手续费系统自动扣的话是每日一扣还是月底统一扣？",
            "answer": "按月或按日都可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 753
        },
        {
            "question": "银行卡自动转存零存整取的协议.柜面上能做不？",
            "answer": "能",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 754
        },
        {
            "question": "批量代扣预交检查报错如下，该如何处理。",
            "answer": "026是代发工资，借贷标志是借，拿来代扣是不对的，请使用其他代理业务种类",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 755
        },
        {
            "question": "e生活点击生活，显示已在其他设备登录。",
            "answer": "请确定账号是否于pc，其它手机，或者异地其它设备登陆过？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 756
        },
        {
            "question": "请问：从应用商店下载安装融e联，自助注册后无法输入营销代码？",
            "answer": "不允许在同一部手机上,进行多个非实名账户的推荐人代码填写。<div>解决方案：使用客户手机登陆后再输营销代码。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 757
        },
        {
            "question": "怎样查询密码器的激活码",
            "answer": "您好，个人客户电子银行密码器的激活码会打印在柜面开通时客户留存的凭证上，也可通过网银安全栏目下查询（网银查询仅限未激活时，激活后不再允许查询）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 758
        },
        {
            "question": "95588来电显示怪事。将手机某人的手机号下增加家庭电话95588怪事出现！",
            "answer": "您好，尝试操作并无异常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 759
        },
        {
            "question": "请问各位什么是工银通行证？",
            "answer": "指用户名和密码，非统一认证号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 760
        },
        {
            "question": "请问了换卡不换号超期未领，网点如何处理，超期是指一个月还是三个月不领？",
            "answer": "一个月，超期作废新卡，剪角随传票",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 761
        },
        {
            "question": "组合交易联动修改客户信息如果系统内身份证过期不能修改",
            "answer": "您好，该问题已经向开发同事反馈，计划3月版修改。目前临时解决方法为：用4235交易补录；或录入无法补全原因后继续。若有其他问题随时联系，多谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 762
        },
        {
            "question": "我们有个客户社保卡不能从取款机取款，取了就自动冲帐",
            "answer": "您好：请问下 这个是指的分行的特色业务吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 763
        },
        {
            "question": "个人卡问题",
            "answer": "您好，客户是否为六个月不动户锁定了，可以柜面做个7688交易试试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 764
        },
        {
            "question": "前台报表系统网点号前A、B代表什么意思？",
            "answer": "&#19968;&#33324;A&#20195;&#34920;&#19968;&#32423;&#34892;&#65292;B&#20195;&#34920;&#25903;&#34892;",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 765
        },
        {
            "question": "如何挂失信用卡下挂的闪酷卡？",
            "answer": "同普通卡，具体流程请参照银行卡业务操作规程处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 766
        },
        {
            "question": "二级支行客户手机银行中开理财帐户，账号归属隶属的一级支行？",
            "answer": "如果客户的手机银行是柜面注册的，则理财账户所属网点为电子银行注册网点；如果客户的手机银行是自助注册的，则理财账户所属网点为客户理财卡开卡网点。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 767
        },
        {
            "question": "手机银行跨境外币汇款，系统报错96300127数据错误，是什么原因，如何解决",
            "answer": "您好，这个报错一般是因为客户选择的资金用途子项目，在内管没有设置对应英文导致，请联系当地分行检查参数设置，如确实没设请分行柜员补充设置后联系客户重试，仍有问题再联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 768
        },
        {
            "question": "请问挂失状态的借记卡可以扣贷款可以存钱吗？",
            "answer": "您好，可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 769
        },
        {
            "question": "撤并网点的多媒体机如何转到其他网点",
            "answer": "分行科技删除档案、释放固定资产编码，；分行渠道删除档案，分行渠道建立新档案（调整所属网点）。分行科技建立新档案，调整机具编码，可以用了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 770
        },
        {
            "question": "手机银行自助临时挂失",
            "answer": "您好，请问这个提示页面是通过哪个分支查的？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 771
        },
        {
            "question": "目前企业网银无法登录，不知什么原因？",
            "answer": "请您帮忙确认下，是否读出了证书信息？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 772
        },
        {
            "question": "1999年开的账户，客户用7位的回乡证开立的（后7位与现在号码相同，只少“H0”），凭证也已销毁。请问怎样改证件?",
            "answer": "您好，如客户可证明为同一人，可通过4214调整证件号码，将旧证件号替换为新证件号码，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 773
        },
        {
            "question": "新版社保卡如何激活社保账户？",
            "answer": "山东部分地区在银行激活金融账户后，社保账户可直接通过药店医院激活",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 774
        },
        {
            "question": "借记卡怎么消闪酷卡",
            "answer": "[图片]<div>请参考</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 775
        },
        {
            "question": "银承托收收费标准？",
            "answer": "托收区分邮寄与电报划回二种，其中邮寄手续费1元，普件邮费1元，快件5元。电报划回手续费1元，普通5.85元，加急11.7元，以工行最新发布的收费标准为依据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 776
        },
        {
            "question": "网点信息发布系统无法添加000开头的统一认证用户",
            "answer": "冻结了应该在用户管理里解冻啊，既然提示冻结了，说明用户确实存在",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 777
        },
        {
            "question": "手机银行无法添加注册卡",
            "answer": "您好，请问无法发送验证码具体什么现象？请帮忙补充问题详情及截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 778
        },
        {
            "question": "请问柜面如何取消集中式银证转帐协议？",
            "answer": "请参考韩怡老师的答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 779
        },
        {
            "question": "客户总是误收验证码，怎么办？",
            "answer": "您好，可能是其他客户输入错误、或者他人在恶意操作本人账户交易等，建议定位具体情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 780
        },
        {
            "question": "客户经常收到95588个贷还款短信.但是非本人银行信息.网点该如何操作？",
            "answer": "4278交易里面可以提供具体操作吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 781
        },
        {
            "question": "个人账户问题请教",
            "answer": "客户能证明这个持有人和本人为同一人，再通过客户信息交易调整，可以先看一下客户教育储蓄存折状态还是否正常，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 782
        },
        {
            "question": "灵通卡客户在智能机上购买理财产品报“转账日累计借方发生超限额，请授权”，双屏机可",
            "answer": "请确认是否客户自定义了限额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 783
        },
        {
            "question": "非现金柜员领取小额钱箱能办理存取交易吗？",
            "answer": "不能",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 784
        },
        {
            "question": "灵通卡卡片状态为“已补卡未启用”",
            "answer": "邮件陈汉 郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 785
        },
        {
            "question": "票交直联2634为什么不能修改已经登记的影像",
            "answer": "承兑登记成功的票据不可以修改影像。<div>如承兑登记失败且原因是票据影像不符合标准，可使用2634交易重新扫描票据实物，将影像发送至票交所系统，直至影像符合标准。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 786
        },
        {
            "question": "跨行发报",
            "answer": "您好您的具体问题是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 787
        },
        {
            "question": "岗位编号是多少的可以做1105交易？",
            "answer": "请参考李老师答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 788
        },
        {
            "question": "换卡不换号不成功原因",
            "answer": "一般情况下未录入联名编号或者联名编号录入有误，都不成功！让客户来，作废此申请，重新申请[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 789
        },
        {
            "question": "请问：掌上决策资金监控数据显示是否按网点号统计？客户经理显示的是否是管户数据？",
            "answer": "您好，客户经理是按照管户统计的，具体可咨询测试四部戚畅，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 790
        },
        {
            "question": "4204修改手机号码有介质的为什么强制要求刷介质验证",
            "answer": "比如客户开立定期存单，联动修改信息，当手机号码为空，要求必须录入手机号，录入手机号就要求刷介质，大多数人都不带，信息就无法修改！<br />为什么不能设置自选是否刷介质呢？非得强制性刷介质？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 791
        },
        {
            "question": "异地存折可以做密码重置吗？",
            "answer": "可以，手输账号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 792
        },
        {
            "question": "7739交易异地卡无法注销，怎么解",
            "answer": "手输卡号删除，刷卡不支持异地卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 793
        },
        {
            "question": "客户融e联无法下载：输入密码后出现等待窗口，然后就返回下载界面。无法下载。",
            "answer": "您好，麻烦确认一下：1.您使用的是安卓手机还是苹果手机？2.下载渠道是一下哪种：行内应用市场、App Store、安卓各应用市场、门户网站等",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 794
        },
        {
            "question": "手机银行年度账单问题？",
            "answer": "您好，仅新客户端支持该功能，请确认客户端版本，升级至最新后重试。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 795
        },
        {
            "question": "各位大神，为啥从昨天开始我的手机银行就不能登陆啊？点击app没任何反应",
            "answer": "没更新吧，删了重下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 796
        },
        {
            "question": "公积金开立有两个定期存款账户。如何将其中一个定期账户中的存款转移到另一个定期户。",
            "answer": "定期账户之间不能直接转账，从一个定期账户支取后再存入另一个定期账户。如果没有结算账户，可以通过2182单边支取，2181单边存入。或者通过业务集中处理平台支取到内部户，再从内部户转出做存入。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 797
        },
        {
            "question": "如何删除GCMS系统中前任客户经理未完结的评级流程？",
            "answer": "向总行申请指定新任客户经理处理，如确需删除，也需要总行权限，请提单子报批",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 798
        },
        {
            "question": "如何删除手机我的账户中添加的他行卡！",
            "answer": "谢谢！已解决！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 799
        },
        {
            "question": "各位老师：今曰本网点客户开卡，信息已补录，但大机提示客户信息不全，请问怎么回事？",
            "answer": "请先按分行老师方式处理，如仍有问题再联系",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 800
        },
        {
            "question": "9410交易入账提示：托收入账票据信息查询失败：该票不在该网点办理入池，不能入账",
            "answer": "您好，请检查法客中资产池协议是否设置了集中办理网点。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 801
        },
        {
            "question": "企业网银跨行汇款大于5万元默认收取加急费，可以选择普通吗？因为客户觉得是强制收费",
            "answer": "大于5万的跨行汇款，走大额系统，根据规定，必须选择加急。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 802
        },
        {
            "question": "账户管家协议终止后，企业网银无法对外转账，是什么原因。",
            "answer": "请您帮忙确认这个主账户下，还有其他子账户吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 803
        },
        {
            "question": "急啊：企业通过网上银行申请票据池出池，票据状态显示 质押解除待签收。",
            "answer": "您好，请帮提供以下信息供查询:客编，资产池编号，账号，票据号码，以及该张票据做过的所有操作。请发送到测试一部朱丹1的邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 804
        },
        {
            "question": "鲁通卡电子现金4819交易转暂收扣减账户后，4882暂收户退款到客户信用卡吗？",
            "answer": "鲁通卡14年开卡，未到期，4882交易时受限制吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 805
        },
        {
            "question": "求助：账户管家协议终止后，企业网银无法正常使用，恳请中心专家支招。",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 806
        },
        {
            "question": "无法查询账户，无法转账汇款等",
            "answer": "还请您具体说明在什么样的条件下，在什么的渠道上，具体做的那一项业务，有什么样的报错信息。以便我们分析解答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 807
        },
        {
            "question": "岗位编号是多少的可以做4596交易？谢谢",
            "answer": "请通过柜面1030交易或参数管理平台查询当地的交易权限设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 808
        },
        {
            "question": "强行扣款",
            "answer": "您好，此问题涉及业务管理和相关制度规定，还请您与对应业务主管部门确认解决方案。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 809
        },
        {
            "question": "7566交易待生效还款计划调整，置换未成功，提示还款日期有误。请教如何处理",
            "answer": "可能是最后一期的还款日，不等于借据的到期日。或者是最新一期的还款日小于等于当前日期了这样",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 810
        },
        {
            "question": "柜面6057扫描那种公务卡申请表长表，老是扫描不够真实表格的长度，怎么设置？",
            "answer": "请将申请表表样图片，6057交易截图邮件发送北方中心，王玉山，我们查看具体情况后再邮件答复，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 811
        },
        {
            "question": "单位定期存款，根据我行现行设置的参数，可否有操作性",
            "answer": "1473交易支持将利随本清的结息方式调整为取息存本或利息归本。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 812
        },
        {
            "question": "动了下路由器，这个办公机就连不上网了，网线也试了没事，别的机器正常上网。。。",
            "answer": "已解决，好像是路由器对这个机器有残余记录，具体的还要学习，有没有人来个讲解。。。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 813
        },
        {
            "question": "我行一客户经理去年8月调整了网点，更换了客户，至今PBMS的提示信息还是旧客户的",
            "answer": "您将具体的客户经理统一认证号，选取有代表的提醒信息，客户编号发送测试四部江一帆，白瑞邮箱吧，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 814
        },
        {
            "question": "客户的证件号码已修改，但打印1996还是旧号码，请问要怎样操作才能把信息更正?",
            "answer": "一卡一折或无折灵通卡出现的多，客户的信息已改了好长时间 就是1996没变",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 815
        },
        {
            "question": "员工卖理财或存款输入员工的营销代码，理财和存款能归属员工网点吗？",
            "answer": "<div>1、从MOVA绩效的角度看，如果MOVA绩效按营销人员代码采集，那么绩效可以归属营销人员网点。如果不按营销人员代码采集，那么归属交易网点。</div><div>2、从理财或存款余额的角度来看，是归属交易网点的。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 816
        },
        {
            "question": "请问怎样从CS+报表系统中提取带有企业网银动户户名的名细表",
            "answer": "没有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 817
        },
        {
            "question": "客户有二个信息号，都有一类帐户，信息能合并吗？信息合并需要符合什么条件？",
            "answer": "您好，如果客户两个客户信息没有冲突业务就可以合并成功。可以使用4216交易，核实一下是否有冲突业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 818
        },
        {
            "question": "只有外币旧存折（12位号码），1208补实名，1314查凭证号后，换折失败?",
            "answer": "1709换",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 819
        },
        {
            "question": "未成年人投资基金问题",
            "answer": "让监护人带着未成年人去柜面做5150交易进行信息采集，然后就可以了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 820
        },
        {
            "question": "为什么有的客户手机银行上查不到如意人生理财产品，有的客户就可以查到？",
            "answer": "您好，这只产品维护了客户群，因此是只有在我行有养老金业务的客户才能看到的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 821
        },
        {
            "question": "为什么有的手机银行查询不到91天的如意人生理财产品。",
            "answer": "您好，这只产品<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.30196",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 822
        },
        {
            "question": "各位老师，如何取消统一认证自动登录功能",
            "answer": "修改一下，统一认证密码就不会自动登录了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 823
        },
        {
            "question": "网银转账汇款，提示交易异常405，截图如下",
            "answer": "您好，此报错是控件存在问题，请通过网银助手修复.先插入u盾然后通过自动检测执行",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 824
        },
        {
            "question": "贵宾室企业财务室开通",
            "answer": "是的，可以开通贵宾室企业财务室。<div>操作方法，可以参见前些年网金部组织编写的产品操作指南。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 825
        },
        {
            "question": "如何打开PDF影像文件",
            "answer": "通过“会计档案影像系统”中的“远程授权日志影像”查",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 826
        },
        {
            "question": "如何在网银上面注销外币子账户",
            "answer": "销户网银做不了 余额结汇成零也有可能在下次计息时再产生，目前只能在柜面销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 827
        },
        {
            "question": "e支付开通报错93003922",
            "answer": "客户的卡是工银薪金卡吧。此类卡e支付注册开关应该是被分行个金部给关了。（2016年4月报过同样问题，当时开发中心答复，2016年4月17日投产增加控制，是本期版本修改内容，请参见投产通知中关于工银e支",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 828
        },
        {
            "question": "【如何取消理财工银信使】理财产品新品提醒每个月收2元，客户在网银无法取消…",
            "answer": "您好，请客户在网银按照下述路径找到理财产品新品提醒的终止按钮：全部-信使预约-我的工银信使-理财产品新品提醒[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 829
        },
        {
            "question": "工银e办公一直提示通行证密码错，无法刷新邮件，已卸载重新下载安装问题仍然存在",
            "answer": "这个账号登陆统一认证系统，可以成功吗？能给个截图吗",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 830
        },
        {
            "question": "3730归还逾期贷款利息，为啥不做价税分离",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 831
        },
        {
            "question": "此工作站和主域间的信任关系失败？",
            "answer": "需要重新加域",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 832
        },
        {
            "question": "单位客户信息内，财务人员不显示手机号怎么办？查询财务人员个人信息，手机号齐全，但挂接到单位信息内，就不显示了，如何解决？谢谢！",
            "answer": "4102变更呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 833
        },
        {
            "question": "网点库存不足",
            "answer": "您好，是否可以为客户开立一张借记卡？将存单转入卡下？如果没有库存是无法开立纸质存单的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 834
        },
        {
            "question": "人行检查发现，我行同一人分别使用身份证及临证开立多个一类账户，建议完善系统控制。",
            "answer": "您好，谢谢您的建议，我们记录一下，后续提交优化联系，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 835
        },
        {
            "question": "关于优化我行部分系统交易的建议",
            "answer": "2164保证金缴存交易需要录入的许可证信息字段有保证金种类、保证金业务编号、币种、金额，并不多相对较易操作。银承保函开票已实现自动反显许可证内容。其他交易试复杂程度可在后续有项目时优化。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 836
        },
        {
            "question": "搜索问题",
            "answer": "我刚试了是可以的，奇怪，你再试试[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 837
        },
        {
            "question": "我行报单打印机打出来的报单凭证老错位，导致切割失败，请问这个怎么办啊？谢谢",
            "answer": "请让技术人员联系广州开发中心艾文，需调整打印机配置，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 838
        },
        {
            "question": "公文系统无法查看，请问怎么解决？",
            "answer": "最终解决方案是重装DSM和WPS",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 839
        },
        {
            "question": "企业网银电票到期，付款方为工行系统内，点“提示付款”后，不能选“线上清算”。",
            "answer": "电子银行承兑汇票出票人和持票人都是工行的时候，只能选择线下清算，但银行做完2396付款签收后，票款实时划入持票人结算账户中。请和客户做好沟通，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 840
        },
        {
            "question": "电票到期，付款方为工行，点“提示付款”后，“线上清算”默认为“否”，如何更改设置",
            "answer": "企业网银电票到期，付款方为工行系统内，点“提示付款”后，不能选“线上清算”，默认为“否”，而被付款方拒付，如何更改该设置～谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 841
        },
        {
            "question": "工银E办公问题",
            "answer": "麻烦留个电话",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 842
        },
        {
            "question": "公务卡还款显示这个怎么解决？",
            "answer": "分行特色交易需要找分行科技人员解答",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 843
        },
        {
            "question": "工银e办公今日收发邮件异常，什么原因！",
            "answer": "请问问题还存在吗？以后有此类问题请提交到-其他业务标签",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 844
        },
        {
            "question": "企业收款业务",
            "answer": "请问您的具体问题是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 845
        },
        {
            "question": "EID是啥意思",
            "answer": "公民网络电子身份识别，相关概念可以网上搜索",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 846
        },
        {
            "question": "7597交易是否支持U盾联动销号？",
            "answer": "不联动 需手工销号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 847
        },
        {
            "question": "外地卡无法开通余额变动提醒",
            "answer": "请在我的栏目下看看可否切换业务地区，左上角，切换后重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 848
        },
        {
            "question": "个人网银完成手机缴费后闪退，页面现＂您已超时退出＂和重新登录页面，请问何故？",
            "answer": "<div>问题是否每次必现？如能稳定复现，请提供具体项目和支付信息。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 849
        },
        {
            "question": "工银e办公用户权限设置问题",
            "answer": "此类功能不需要另外申请权限，不涉密的内容均可在移动端查看，部分涉密或安全相关的需要到桌面端处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 850
        },
        {
            "question": "汇款提示收款人户名超长",
            "answer": "曾经碰到过，后来在柜台上汇款解决了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 851
        },
        {
            "question": "作业监督审核人员无法在档案目录中查看影像",
            "answer": "已线下沟通，问题实际不是影像无法查看，而是审批时，档案目录&#034;是否通过&#034;无法处理。针对此类情况，处理方式如下:该笔业务是按借据逐笔落实监督的，档案目录是按批次采集的（每笔借据对应一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 852
        },
        {
            "question": "请问一般户可以安装财务pos 吗？",
            "answer": "商户档案中商户POS类型为1-财务POS或2-消费POS+财务POS的才能给商户安装财务POS，主要用来做财务转账",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 853
        },
        {
            "question": "在做线上测试时报错如图，请问可能是什么原因？",
            "answer": "具体通过线上什么渠道测试什么功能的时候报错了？请补充。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 854
        },
        {
            "question": "客户2003年在北京开立一张虚拟卡，现人在连云港，无法销户，想开一类卡，不给开，请求处理方法",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 855
        },
        {
            "question": "请问：前台办公电脑网点工作台和业务运营管理系统不能打印应该怎么处理？",
            "answer": "外设驱动",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 856
        },
        {
            "question": "业务运行风险管理系统问题",
            "answer": "请提供具体网点数据，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 857
        },
        {
            "question": "借记卡换卡不换撤销",
            "answer": "手输卡号作废新卡备注卡中心无法制卡，授权传什么看与远程联系，我们这里是远程授权书+内部联系单",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 858
        },
        {
            "question": "往来户重置密码，7597交易，网上银行证书缴费状态补录，验证密码时，交易失败。",
            "answer": "请提供下报错画面",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 859
        },
        {
            "question": "请问：凭证试国债支持提前部分支取吗？",
            "answer": "不能部分提前兑付",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 860
        },
        {
            "question": "理财业务",
            "answer": "您好，您的具体问题是什么",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 861
        },
        {
            "question": "如何打印超过6个月以前的发票？",
            "answer": "逐个月选择，每次打印，时间跨度不能超90天。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 862
        },
        {
            "question": "请问批量办卡同时开通工银信使的问题",
            "answer": "邮件麦少练",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 863
        },
        {
            "question": "网点工作台里会计凭证版式模块没有了？",
            "answer": "业务运营管理系统-内部管理最下面",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 864
        },
        {
            "question": "从哪里可以查到异地托收委托书的电子版凭证版式啊",
            "answer": "通过邮件向上级运管报告",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 865
        },
        {
            "question": "请问企业网银登录时一直提示输入密码，怎么解决，谢谢",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 866
        },
        {
            "question": "手机银行“工银速汇”至工银亚洲账户，网点信息外管参数不完整。",
            "answer": "您好，请帮忙说明下您指的哪个系统哪个页面信息不完整，是否为落地审批环节？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 867
        },
        {
            "question": "银承到期无法兑付，请问怎样垫款",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 868
        },
        {
            "question": "一个客户卡上支出15元，摘要栏是银联，渠道是中间业务后台方式，这是什么业务？",
            "answer": "微信关注公众号:中国银联95516，可以查询客户卡下某一笔特定金额具体的支出方式和用途（不一定非得客户本人查哦）",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 869
        },
        {
            "question": "融e购APP退出登录异常！",
            "answer": "一直都是4g网络，联通e卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 870
        },
        {
            "question": "咱们这个北数在行内电脑上如何使用？",
            "answer": "您好，目前仅支持移动端，在手机搜索提问。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 871
        },
        {
            "question": "咨询柜面同事，7595企网公转私调额问题",
            "answer": "您好，月累计限额根据日累计限额金额变化而自动调整。日累计调低且低于原金额，当月累计不变。日累计调高，且高于月累计，月累计随之自动调整为日累计金额。<div>举个例子～日累计限额300w月累计限额500",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 872
        },
        {
            "question": "个人留学贷款在审批后进入作业监督环节无法找到记录，请问是什么原因？谢谢！",
            "answer": "请于系统管理员联系 确认留学贷款是否设置了贷后作业监督流程，对应客户经理是否有对应环节权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 873
        },
        {
            "question": "申请调额转人工审批后找不到该笔业务",
            "answer": "请告知该分行具体地区号，查询该地区的卡集中控制参数表确认该地区的调额业务是否集中到省行审批。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 874
        },
        {
            "question": "大家知道有没有柜面赎回白银的交易？谢了",
            "answer": "您好，可以的，7730交易",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 875
        },
        {
            "question": "银企互联客户生产环境打印的密码信封，两码有效期是多久？我们1月17号打的两码今天给客户下载软证书老是报错",
            "answer": "据小道说是60天",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 876
        },
        {
            "question": "请问如何查询网点个人卡及存单的开销户明细报表？",
            "answer": "cs2002里面有么",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 877
        },
        {
            "question": "凭证影像拍照不清楚",
            "answer": "能否定位到具体什么交易时拍照存在问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 878
        },
        {
            "question": "个人贷款发放交易能否隔日反交易或冲账？",
            "answer": "请与系统管理员确认 是否有对应环节的审批权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 879
        },
        {
            "question": "请问叫号机暗码能否全省统一？",
            "answer": "不可以呢，总行设置前四个，网点不能修改。后四个网点设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 880
        },
        {
            "question": "大机移行时造成空白U盾号码与实物不符，如何处理?",
            "answer": "请补充是否空白凭证库。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 881
        },
        {
            "question": "优惠点差审批权限",
            "answer": "客户优惠点差进行新增、修改、删除等动作时都需要相应权限的柜员审批。<div>如原纪录是上级行审批通过的，且<font face=-webkit-standard><span style=-webkit",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 882
        },
        {
            "question": "个人客户是否可以代办修改身份证有效期？",
            "answer": "客户信息业务一般不允许代办，特殊情况请咨询上级业务部门。多谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 883
        },
        {
            "question": "对公客户代理开户问题",
            "answer": "您好，建立个人客户信息除监护人为被监护人建立外，均应为本人亲自到场，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 884
        },
        {
            "question": "客户登陆企业网银授权审批时，批准按钮点了没有反应，多点几次就会出现你已点过一次审批（如截图），但是查询已处理指令并没有任何指令，请问如何解决?谢谢!",
            "answer": "请您查询下具体的指令，是否有授权记录？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 885
        },
        {
            "question": "客户变更户名后资产池查询出户名与前台不服符，9410与4102查询户名也不符如何处理。",
            "answer": "如果是只用7569交易修改了具体账号的户名，可能会出现该情况。建议以4102交易以客编为基础，把客编下的户名都修改掉。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 886
        },
        {
            "question": "请问一下，工行的网银在win10系统下运行应该没问题吧？",
            "answer": "没有问题。如果您有客户遇到了报错，还请提供下交易名称及具体的报错截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 887
        },
        {
            "question": "法院通过网上冻结，柜面可以直接扣划吗？",
            "answer": "不可以，操作不了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 888
        },
        {
            "question": "企业网银u盾提示展期，客户展期未成功，提示该用户已注销，后到网点更换U盾，",
            "answer": "请您详细描述下柜面操作的步骤。邮件发给王岩1，或电话01082988722。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 889
        },
        {
            "question": "请教各位老师，客户手机银行登录正常，登融e联显示账号冻结，销掉电子银行重新开依旧",
            "answer": "表示客户已关闭手机银行登录功能，如需打开，请至柜面使用1535或新模式50403电子银行信息维护交易处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 890
        },
        {
            "question": "关于pos交易对账问题。",
            "answer": "近期，我们与市社保局做了人社缴费的Mpos项目，社保局要求每日实现自动对账功能。由于人社局使用的是内网，我们无法将每日对账单发给人社局内网目录下，用于自动对账。<br />   目前，市社保局与我们有",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 891
        },
        {
            "question": "办理台湾居民来往大陆通行证开立银行卡，证件号码录入，是录正面还是背面号码？",
            "answer": "正面的是通行证的“证件号码”，背面的是客身在台湾地区的“身份证号码”（开户时，“本地ID号”就录这个“身份证号码”）",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 892
        },
        {
            "question": "台湾居民来往大陆通行证开卡，非身份证件开户，需提供辅助证件，哪些辅助证件合规？",
            "answer": "最常用的辅证就是台湾地区的身份证，余下辅证范围的请参考个金操规，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 893
        },
        {
            "question": "华虹通用u盾无法正常检测！",
            "answer": "您好，请将u盾接入电脑充电后再试试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 894
        },
        {
            "question": "请问法贷档案从综合档案管理系统中误提取了后，系统里怎么才能再次入库？",
            "answer": "请问是从哪个系统操作的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 895
        },
        {
            "question": "我行对公一般户可以自动归集到他行基本户不",
            "answer": "请明确具体是什么产品的归集，大部产品支持一般户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 896
        },
        {
            "question": "交易柜员号00023，交易代码52059，服务界面065。请问是何渠道。",
            "answer": "网银、手机银行、自助终端等渠道的汇款都会上送交易渠道，在各渠道查询明细时交易渠道都会转换成中文",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 897
        },
        {
            "question": "请问三证合一有上级单位的需要提供哪些证件",
            "answer": "请明确办理什么业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 898
        },
        {
            "question": "行内有没有统一的64位操作系统，现有的32位操作系统最大支持4G内存，很吃力",
            "answer": "行内官方没有发布过，不过在测试和开发等特殊情况有小范围使用",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 899
        },
        {
            "question": "请问手机银行登录时，提示通过手机号无法找到相应运营商信息",
            "answer": "您好，总行已在今天设置号段参数，请明天重试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 900
        },
        {
            "question": "个人资信证明丢了，不想出国了，存款怎么取出？",
            "answer": "等着资信证明到期后自动解冻，或者补一份儿后提前解冻",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 901
        },
        {
            "question": "请问以前开的独生子女储蓄存折如何销户？",
            "answer": "带证件本地正常销户就可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 902
        },
        {
            "question": "某分行发来的假名账户相关证明资料要求销户，但假名账户相关文件没提销户，怎么做？",
            "answer": "请参考湖南行同事建议，联系本行业务主管部门确认处理流程。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 903
        },
        {
            "question": "个人银行卡开户反交易提示数据不匹配",
            "answer": "请确认划卡，或手输方式等证件录入方式，证件类型，金额，手续费等是否完全一致，如有问题可联系测试四部郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 904
        },
        {
            "question": "组合交易第二笔卡内定期存款开户显示可疑，查询状态已成功，补打无信息如何处理",
            "answer": "你们怎么处理的？我们网点现在也是这种情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 905
        },
        {
            "question": "身份核实无士官证选项，只有士兵证，现在有大批客户的士兵证变为士官证请添加士官证",
            "answer": "根据实际情况，总行已经提需求，增加士官证数据字典，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 906
        },
        {
            "question": "美元定期存单取款能代理吗",
            "answer": "您好，系统上没做控制，但涉及制度规定的请咨询业务部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 907
        },
        {
            "question": "银企互联u盾3月21日到期，什么时间可以展期，在哪里展期，展期需要企业提供什么",
            "answer": "您好，证书到期前一个月可以在电子银行内部管理系统进行证书更新并下载。登陆证书操作柜员-网点企业证书管理-更新并下载证书。<div>需要的材料可以参看一下总行制度《电子银行业务操作规程》，谢谢。<br>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 908
        },
        {
            "question": "新型理财是指什么？",
            "answer": "总行的产品，几个在基金系统发的理财产品……",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 909
        },
        {
            "question": "网银93005095，调整信用卡出账日失败，显示上一次调整未生效？",
            "answer": "后与客户沟通得知，出账日期调整后自动生效。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 910
        },
        {
            "question": "6057业务委托书（系统内票据，大类3小类1，）只能一张扫描，远程服务器不可用",
            "answer": "请提供分行联系人及联系电话，以便了解问题进行分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 911
        },
        {
            "question": "客户身份证过期，现急需支取大额定期存单存入个人卡中，请问客户能提供户口薄办理吗？",
            "answer": "客户无法办理临时身份证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 912
        },
        {
            "question": "请问怎样特意向数据中心的某一个人提问呢？",
            "answer": "问题发布后，右上角，邀请",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 913
        },
        {
            "question": "业务运营管理系统身份核验问题",
            "answer": "建议很好，已请相关人员分析。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 914
        },
        {
            "question": "个人客户使用1类卡通过网银缴费，签订委托代扣协议时显示：交易金额超过历史累计限额",
            "answer": "<div>您好，根据提供的信息无法定位问题原因，请提供具体交易信息及截图。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 915
        },
        {
            "question": "传盘代发，提示汇总金额较上次增长超现什么意思？？",
            "answer": "指本次的汇总金额较该协议上次提交的汇总金额增长幅度过大，是一个提示，不影响提交",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 916
        },
        {
            "question": "前台业务扫描业务时出现以下提示",
            "answer": "请明确做什么业务时报错，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 917
        },
        {
            "question": "报表系统出现以下报错信息，如何处理？",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 918
        },
        {
            "question": "三类卡余额无法取出",
            "answer": "做2985转账借方支持未激活卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 919
        },
        {
            "question": "客户2016-12-1b2c平台网银支付两笔订单号怎么查？",
            "answer": "您可以通过内管系统，通过商城代码和订单号查到该笔订单",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 920
        },
        {
            "question": "客户98年非真实姓名美元定期存单支取",
            "answer": "可以按照人行的实名制回复处理<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 921
        },
        {
            "question": "自助注册的手机银行能否购买鑫金溢1号",
            "answer": "可以，但是卡必须是代发工资卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 922
        },
        {
            "question": "电子商业汇票资金清算",
            "answer": "票据前置信息显示：线上线下清算均置为否，票据到期日系统默认为己结清，请你行通知单位将票款汇划至票据持票人账户上即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 923
        },
        {
            "question": "实物贵金属日结单中欠费如何计算得出的",
            "answer": "可交易金额如果小于当日盈亏的亏损金额，欠费金额等于当日亏损减去可交易金额，如可交易金额为100，当日亏损了200，则只能扣100，剩下的金额累到欠费金额，欠费100元。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 924
        },
        {
            "question": "对公账户开分类账户问题，请问老师我行是否能安按以下描述的问题开立账户和进行核算",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 925
        },
        {
            "question": "请问总行系统升级后，最新版手机银行依然无法登录，显示无法获取相应运营商",
            "answer": "您好，总行已设置参数，拟随3月版投产时生效，请先尝试使用卡号登录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 926
        },
        {
            "question": "请教:财富集市购买了理财，后在柜财富集市中如何变更客户卡号？谢谢<br /><br />",
            "answer": "进入财富集市主页右上角点击小人头像进入“我的”，点击银行卡管理可以更换卡片",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 927
        },
        {
            "question": "4131交易添加网银分机构不成功",
            "answer": "您好，此问题与总行运管沟通，确认解决方法如下：<div>1、3月版投产后，会安排修改参数管理平台的“柜面交易验印控制表NTHPAEYY”的验印类型，由现在的“1-按交易类型验印”改成“2-按交易+验印",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 928
        },
        {
            "question": "中央预算单位异地转授权的U盾登录这样提示，是什么问题？怎么办？",
            "answer": "一般是证书ID状态不正常导致的（如已注销或已冻结），通过开户网点调整证书ID状态即可。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 929
        },
        {
            "question": "贵宾室企业财务室跨行支付报错提示非日间或清算时间，请问贵宾室不能支持7×24吗？",
            "answer": "支持。报此错，是赶上清算窗口时间了。请稍后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 930
        },
        {
            "question": "请问挂失状态的卡可以扣贷款吗？信用卡自动还款可以吗？",
            "answer": "您好，如果为我行贷款，挂失状态是可以批量扣款的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 931
        },
        {
            "question": "网上银行定期存款",
            "answer": "您好，个人网银暂不支持查询卡下定期开销户明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 932
        },
        {
            "question": "企业网银户名变更问题",
            "answer": "用b的id登陆，做变更确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 933
        },
        {
            "question": "贷记卡的额度是5万，如果卡上余额为0，在ATM上每天能取多钱？累计能取多钱？",
            "answer": "贷记卡每天透支现金上限两千元，透支现金总额一般为卡片额度的50％ 。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 934
        },
        {
            "question": "通过网银向英国VISA汇款，系统提示差错，何解？谢谢！",
            "answer": "您好，该报错需与发卡行联系，发卡行不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 935
        },
        {
            "question": "客户办卡，收不到短信验证码<br />手机号18227667444",
            "answer": "是所有95588短信都收不到吗？如果是，要么手机屏蔽了95588，要么客户把95588拉黑了，让客户用手机编辑11111发至95588退黑，等待48小时生效后重试短信接收。或让客户更换手机，或重启手机",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 936
        },
        {
            "question": "异地95588开头的卡，是否可以实物黄金账户销户，是否可代理办理",
            "answer": "可以异地销户，不支持代理销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 937
        },
        {
            "question": "客户预授权确认后做当日撤销预授权确认，但提示：该卡不支持该交易。",
            "answer": "我们重现不了这个问题，请邮件或电话联系我，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 938
        },
        {
            "question": "单位在线支付投标，提示:检查商户状态时数据库错误，信息代码40954。怎么解决？",
            "answer": "请确认下商城状态。如果状态正常，需要您提供上送的报文信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 939
        },
        {
            "question": "企业网银登录后多长时间会超时退出？",
            "answer": "15分钟。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 940
        },
        {
            "question": "POS机打印明细如何显示手续费多少实际上账多少",
            "answer": "您好，pos机做境内消费交易不收取持卡人手续费，对于商户来说会收取商户回佣，该部分金额会通过商户账务展现，不会展现在pos凭条上。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 941
        },
        {
            "question": "电子验印系统不能在ie11浏览器运行吗？",
            "answer": "不行",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 942
        },
        {
            "question": "电子验印建库老死机",
            "answer": "ie浏览器11版本的不行，降了就好了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 943
        },
        {
            "question": "银团贷款",
            "answer": "您好，请具体描述下银团的相关信息，是行内还是行外银团？他行是指我行其他参贷行还是其他银行？有无行内牵头行？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 944
        },
        {
            "question": "手机银行上如何将单币种账户调整为多币种账户?",
            "answer": "存折吗只能柜面调呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 945
        },
        {
            "question": "准长期不动户",
            "answer": "请明确具体问题，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 946
        },
        {
            "question": "融e购电子券可以定向限定多个单品吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 947
        },
        {
            "question": "准长期不动户问题",
            "answer": "请查询账户基本信息，确认最后交易日期，或查询交易明细，判断账户多久未发生业务。生产环境转准长期不动户应是一年以上",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 948
        },
        {
            "question": "通过扫描二维码或者回复短信办理的信用卡，是否能在异地启用？假设系统客户信息缺失",
            "answer": "系统客户信息缺失，怎么个缺失法？具体情况还请详细描述下；<div>另外目前客户通过线上办理的非首张信用卡（历史上做过亲见亲签核查）可直接在线上渠道自助启用，但受制于4556交易的权限控制，目前智能终端",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 949
        },
        {
            "question": "补息审批结束后，NOVA查不到许可证什么原因?",
            "answer": "问题已解决，原因是计息起止时间问题，无法维护许可证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 950
        },
        {
            "question": "请问临时身份证可以开对公账户？",
            "answer": "按照临时身份证管理办法，在临时身份证有效期内，可以开立账户。不过行内是否有补充规定，建议咨询运行管理机构部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 951
        },
        {
            "question": "请问项目贷款跨二级分行划转如何操作？总行是否有相关文件？谢谢！",
            "answer": "请描述问题详情，具体可联系测试四部 陈玉琛",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 952
        },
        {
            "question": "对公账户销户问题请教",
            "answer": "如果该一般户没有被注册到网银上，注销时不会有相应的报错提示。<div>请您确认生产上该账户是否被注册到其他集团下了？</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 953
        },
        {
            "question": "小e安全检测服务没有启动，请尝试重启工行客户端。怎样操作？",
            "answer": "您好，请尝试在手机设置中清除数据、缓存后重试，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 954
        },
        {
            "question": "7597更换对公u盾报错“u盾为国密盾，无法更新为非国密盾”？怎么处理？",
            "answer": "非国密可以更换为国密；国密不能更换为非国密。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 955
        },
        {
            "question": "如何查询员工揽存客户的账户资金?",
            "answer": "mova 员工纬度 但这种只能查询网点负责人确认分配到员工身上的 或者对应交易功能中输入了员工代码的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 956
        },
        {
            "question": "银企互联查询商务卡明细报错",
            "answer": "<div>请确认明细查询接口是否使用的1.0版高级明细查询。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 957
        },
        {
            "question": "关于前台报表中特约单位业务量统计月报表问题",
            "answer": "您好，给您发邮件了，请问是CBRS还是CS2002，能否邮件回复具体数据以便具体分析，多谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 958
        },
        {
            "question": "苹果电脑可以用U盾吗？",
            "answer": "您好，支持普通二代U盾。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 959
        },
        {
            "question": "个人信用审批系统出现下列问题，是什么原因，有谁知道？？",
            "answer": "第一张图报错，属于正常的业务操作提示，参考即可，第二张图的意思是卡号输入有误，请重试，如还有问题，请联系测试四部王玉山。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 960
        },
        {
            "question": "领取多张融e购电子券可以分别对不同的人转赠吗？",
            "answer": "目前不支持",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 961
        },
        {
            "question": "客户有一笔业务批量柜员号00992；交易代码81883代理业务中国银联扣的是什么",
            "answer": "81883是“无卡支付消费”的代码",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 962
        },
        {
            "question": "法院扣划信用卡里边的存款，求交易代码？",
            "answer": "信用卡业务系统提供的2886交易可支持将信用卡账户的余额转入行内内部户，法院扣划业务的具体适用交易及业务操作流程，请联系本地业务主管部门咨询。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 963
        },
        {
            "question": "请问客户的手机号码让别人账户工银信使占用了，能用什么办法查询取消？",
            "answer": "收到非本人定制短信取消方法:<br />(1)您好，建议您致电我行客服热线95588核实您名下是否有该卡，如您误收到我行短信，请您用该手机拨打我行客服热线申请取消。<br />(2)也可登录工行网站（",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 964
        },
        {
            "question": "法院扣划信用卡存款，2886交易无法实现直接划入法院指定账户，需通过内部户过渡，再划入法院指定账户，这样处理正确吗？",
            "answer": "正确",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 965
        },
        {
            "question": "登入手机银行后，查住房公积金（个别客户能见，大部分用户无该项余额，为何？",
            "answer": "您好，资产中的公积金查询功能目前没有全开业务，首先请确认这部分客户公积金卡是否开在我行，如是开在我行但看不见可能是由于没开，如需确认可提供数据给我进一步确认，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 966
        },
        {
            "question": "7663批量扣个人协议签订交易不支持单芯片卡",
            "answer": "您好，可以请客户在网银签订或换一个磁条卡试试？交易比较早期开发的，有可能不支持。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 967
        },
        {
            "question": "请教，外币能否异地账户划转？交易成功后系统显示手续费没有人民币基本账户扣费。",
            "answer": "外币异地交易要收人民币手续费的，是否客户账户没有人民币余额扣？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 968
        },
        {
            "question": "票据池找不到待授权的解除质押申请指令",
            "answer": "您好，经查原因为授权证书对应质押权限未开，可在内管中修改，具体修改页面截图已邮件，请查收，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 969
        },
        {
            "question": "请问重号业务在08年的处理流程后是否有新处理流程文件或指引？",
            "answer": "如为证件重号业务，请参见个金部最新操规，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 970
        },
        {
            "question": "客户卡有一支出，明细消费，柜员号00001，交易代码02865的是什么支出？",
            "answer": "明细查询显示，服务界面是：批量业务，注释是：消费，没有其他对手方信息。交易代码2865，地区号是4600网点号是0500，柜员号00001。查询这个网点是总行牡丹卡中心，是预授权的，注意用1542查的",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 971
        },
        {
            "question": "企业网银批量转个人问题",
            "answer": "跨行汇款提交时为清算窗口时间。请联系客户尝试重新提交。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 972
        },
        {
            "question": "请问社保卡提款机上报错&#034;服务因故未能完成&#034;，在自助登折机上报错&#034;授权密文错&#034;",
            "answer": "还有一种情况就是被有权机关网络查控了，到网点工作台网络查控中可查",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 973
        },
        {
            "question": "针对近期TIPS二代模拟运行测试的说明",
            "answer": "馃憦馃憦馃憦杩樺彲浠ュ紕涓€涓笓闂ㄧ殑瀹屾暣鏂囨。锛屾妸鐩稿叧鍐呭鏁寸悊璧锋潵鏀惧湪鍙戠幇椤佃疆鎾尯",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 974
        },
        {
            "question": "电子汇票交易明细超过两个月的数据在哪里查询？急，公安机关破案需要",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 975
        },
        {
            "question": "客户在支付时报错",
            "answer": "客户自定义了限额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 976
        },
        {
            "question": "请问领取企业证书给法人外拨电话时4102手机为空，4105正确，能打通吗",
            "answer": "请试一下，看能否打通。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 977
        },
        {
            "question": "融e借与现金分期有什么区别？",
            "answer": "从产品属性上说，融e借本质上是个人信用消费贷款，属于个人贷款的一种，收益源自客户的贷款利息；现金分期是分期付款业务的一种，是基于信用卡产品提供一项功能，其收益来源为手续费收入，这也是目前我们非常重要的",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 978
        },
        {
            "question": "积存贵金属账户销户问题",
            "answer": "我们是通过给客户开通手机银行，在手机银行上注销成功的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 979
        },
        {
            "question": "一笔1990年通知存款支取业务的咨询",
            "answer": "这个网点应该有底单啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 980
        },
        {
            "question": "请问柜员号是00286的是什么渠道啊，谢谢",
            "answer": "柜员号显示是0286，交易代码是2713，经查是客户当日在柜台汇款选择2或24小时以后到账，次日系统批量后扣款柜员就显示是0286。通过卡号可以查到影像，为长流水影像。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 981
        },
        {
            "question": "请问在什么情况下会出现帐折余额不符，",
            "answer": "这个造成该问题的原因多种多样，请具体问题数据，提交开发中心进行具体原因定位",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 982
        },
        {
            "question": "企网证书解冻问题:95588外呼法人电话与前台主机4118、4105查询到的法人信息不一致，多次外拨失败，请教如何解决？",
            "answer": "外拨时，请选择查看集团电话。不要看法人电话。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 983
        },
        {
            "question": "定期存单开销户可以反交易吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 984
        },
        {
            "question": "士兵证已升级为义务兵证，在办理新开户时证件类型是选土兵证吗？",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 985
        },
        {
            "question": "新开户，客户没有带原来卡如何修改手机号码最快捷",
            "answer": "新开一张卡后修改，若不用新开卡可销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 986
        },
        {
            "question": "信用卡分期",
            "answer": "您好，请明确问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 987
        },
        {
            "question": "外网移动VPN应用问题",
            "answer": "可能是IE设置或者控件的问题<div>建议先试试这台机器直连内网登录试试</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 988
        },
        {
            "question": "工行银联借记卡境外取款是否收查询手续费？",
            "answer": "持卡人对交易有疑问的可通过拒付调单系统申请调单，具体流程请参考银行卡业务操作规程联系对口的业务主管部门确认。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 989
        },
        {
            "question": "独生子女存折销户如何手工计息",
            "answer": "不计息，再补计息（需从统一认证系统上报，多个部门审批）",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 990
        },
        {
            "question": "测试短信提醒",
            "answer": "成功",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 991
        },
        {
            "question": "请问准长期不动户如何调成正常户？",
            "answer": "请使用2612往来户电子制单交易，对长期不动户标志进行调整",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 992
        },
        {
            "question": "手机银行转账u盾提示错误代码316，是怎么回事？",
            "answer": "316，证书下载失败。请客户携带相关证件及U盾到当地任意网点恢复证书。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 993
        },
        {
            "question": "单位在我行已没有结算账户，只有定期账户，该定期存款到期后如何再转存？",
            "answer": "<div>单位定期存款到期后，可以通过1473交易调整为继续转存，调整交易不涉及结算账户。约转存期到期时如果客户欲支取，可以通过1473交易调整本金入账账号为本网点内部户，将本息和支取到内部户中，再由内部户转到客户的他行账户中。也可以通过2182交易单边支取，再通过其他交易将本息和转到客户的他行账户中。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 994
        },
        {
            "question": "关于离柜签退离柜的范围，在可视范围内是否属于离柜",
            "answer": "是",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 995
        },
        {
            "question": "工资登记的是卡的账户，上传工资单后登陆网银和手机银行可查看到，但是融e联不推",
            "answer": "您好，目前融e联渠道不支持非网银注册卡接收工资单，请帮忙确认是否工资卡非网银注册卡，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 996
        },
        {
            "question": "企业三方存管提示错误代码H1201",
            "answer": "系统提示很清楚哦。（让客户提供必要的资料）<div>试试9572交易，交易功能选择“2，机构银证转账关系确认”，完了让客户再试。。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 997
        },
        {
            "question": "个人网银批量汇款后无法Excel导出所有明细，请问怎么处理？谢谢",
            "answer": "您好，请问是否是行外客户反应？目前的机制确实是150条，主要考虑到对银行端性能的保障。多于150条需要去柜面打印。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 998
        },
        {
            "question": "xp系统叫号机无法安装最新版tms65637，怎么弄？",
            "answer": "关闭趋势杀毒软件再试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 999
        },
        {
            "question": "请教代发工资的完整流程",
            "answer": "总行电子银行园地中有相关产品的产品手册。请咨询您所在分行网金部同事该园地入口。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1000
        },
        {
            "question": "求33333开头老卡的异地挂失销户流程",
            "answer": "挂失换卡后才能销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1001
        },
        {
            "question": "对公户异地可否开通财智卡和密码器业务？系统是否支持？",
            "answer": "补充，财智帐户卡支持业务集中平台6057交易与3893交易异地跨行及系統内汇款，支付密码器密码同步支持。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1002
        },
        {
            "question": "请问错误代码96114198怎么怎么没解决？",
            "answer": "您好，请明确问题内容，是什么渠道的错误代码。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1003
        },
        {
            "question": "请问错误代码96114198怎么解决？谢谢",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1004
        },
        {
            "question": "个人账户半年未使用，被冻结，可以扣费吗？",
            "answer": "您好，如果是批量扣费是可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1005
        },
        {
            "question": "单位账户变更户名，前台使用4102变更客户信息时，系统报错无法调整，截图附后，请帮忙分析一下原因及解决方法，谢谢！",
            "answer": "请使用往来户信息调整交易调整，即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1006
        },
        {
            "question": "网银托管柜台操作流程",
            "answer": "托管人持托管账户、本人身份证件上柜办理，7652交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1007
        },
        {
            "question": "客户网银登陆不成功，出现以下错误，请问怎么样解决？",
            "answer": "您好，请确认网络连接状况和网址是否正确。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1008
        },
        {
            "question": "融e联优化建议",
            "answer": "您好，您的具体需求优化可以通过追加方式再补充，然后我们再进一步分析",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1009
        },
        {
            "question": "客户信用卡今日突然账户冻结，系统查询卡片从未发生过逾期，致电95588，告知系失信人员，但客户称自己无任何经济纠纷。请问到底是怎么回事？",
            "answer": "请分行通过1540查询一下冻结解冻登记簿，里边有记录具体的冻结原因，冻结柜员信息，也可以将1540交易截图发北方中心王玉山分析确认，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1010
        },
        {
            "question": "请问以前16位卡号的灵通卡办理挂失时，系统提示：无此业务数据，交易失败，这种情况？",
            "answer": "用卡号查开户证件信息，应该与“用于挂失的证件”信息不一改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1011
        },
        {
            "question": "转入久悬未取的定活两便款项怎样操作？",
            "answer": "请具体说明您想表述的问题以便于分析，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1012
        },
        {
            "question": "请问无卡支付交易在哪能查到订单号？",
            "answer": "请~发notes到广州同福营业室综合业务/营业/广州/ICBC或陈晓虹/网点/广州/ICBC查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1013
        },
        {
            "question": "建议开通企业网银时自动开通预约功能",
            "answer": "因不属于基础类业务所以不支持同步开通。建议分行灵活办理业务，客户一次性提交资料，柜员分别通过柜面和内管为其开通业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1014
        },
        {
            "question": "企业网银登录后，一直往出弹校验密码框！",
            "answer": "我的客户还是没解决，如果网银助手能自动修复就好，不是全部文员都是程序猿，懂电脑的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1015
        },
        {
            "question": "我在哪可以查到单位银行结算账户开户的操作规程",
            "answer": "总行运行管理部园地～搜索所需文档",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1016
        },
        {
            "question": "聚合支付扫码支付的限额应该是多少？",
            "answer": "您好，聚合支付扫码支付如果用的微信和支付宝支付，限额是判断的商户每日限额和单笔限额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1017
        },
        {
            "question": "新手机如下图所示",
            "answer": "咱们电话沟通了吧？问题解决了吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1018
        },
        {
            "question": "定期存单能下挂网银里吗<br />",
            "answer": "不行，可以引导客户开立定期一本通挂入网银，手里也有实物介质",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1019
        },
        {
            "question": "客户办理换卡不换号都不成功，客户卡只是普e卡，无联名编号。请问如何查找原因？",
            "answer": "如果是95588开头的是不能换卡不换号的。如果是6222开头的，不能换成单芯片，只能换磁条加芯片双介质。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1020
        },
        {
            "question": "个人客户柜面和智能终端均无法注册个人网上银行",
            "answer": "您好，请按照注册介质查询一下呢？看看是不是介质对应证件有问题？或者用介质做一下其他需要录入证件的交易试试？看看是不是可以成功？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1021
        },
        {
            "question": "现在企业网银使用Win10，在付款业务输完验证码后点击确定无法跳转",
            "answer": "安装工银助手，自动安装控件。internet选项安全页，受信任的网站添加工行网银网址，修改受信任网站策略，将active控件选项全都打开。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1022
        },
        {
            "question": "交易场所为全国自助终端缴费可能是什么业务？",
            "answer": "请将具体明细邮件发测试四部赵二龙。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1023
        },
        {
            "question": "资金池向上级账户最大借入额度已设置限额，为什么还能借入无线额的借入资金",
            "answer": "除非设置为无限额否则不会无限向上级借入。可以将问题中的资金池具体信息发邮箱，进一步分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1024
        },
        {
            "question": "自助终端申请信用卡报错2961",
            "answer": "还报错是因为申请的信用卡参数设置不完整，请分行按照下面流程自查:先确认在智能终端申请的信用卡的营销档案编号，然后4559查询该档案信息，记录对应的银行卡控制代码，然后4092查询该代码参数是否已经设置",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1025
        },
        {
            "question": "企业客户网银打印回单，收款人开户行名称有误",
            "answer": "请您从柜面查询下此笔回单，信息是否与网银展现的相同？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1026
        },
        {
            "question": "邮政银行卡注册了工行的电子银行如何注销，忘记密码了",
            "answer": "是通过电子银行渠道自助注册的他行用户么？是如是这种情况，需要登录电子银行注销，如果忘记密码，可以通过忘记密码功能找回.",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1027
        },
        {
            "question": "商户收单系统中客户经理的网点号是哪个部门调整？<br />",
            "answer": "使用分行专业管理员，在用户管理菜单下，可以调整柜员的所属网点。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1028
        },
        {
            "question": "nova可否实现个人贷款综合协议从A卡调入B卡的功能？",
            "answer": "您好，可以试试1984调入调出调整交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1029
        },
        {
            "question": "现金支票取款提示该账户没有预约取现的记录是什么原因？",
            "answer": "按正常规定，单位取现金和购买凭证需要用财智卡或者网银向银行预约的，但是取现金没强制，跳过就好",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1030
        },
        {
            "question": "请问同一个法人客户的二个账户能分别开立企网吗？",
            "answer": "可以一个U盾控制一个账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1031
        },
        {
            "question": "对公结算套餐销售成功后，在网银内管中，怎么看不到手工收费",
            "answer": "对公结算套餐与网银内管，没有必然关联，请进一步提供详细信息，再做分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1032
        },
        {
            "question": "单位大额定期存单金额有何规定",
            "answer": "总行制度库有大额存单办法，请参阅。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1033
        },
        {
            "question": "缴纳证书年服务费报错9990",
            "answer": "未及时缴费，账号会在超限180天后每天按批次扣费，此后每月批扣。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1034
        },
        {
            "question": "客户端通过准入认证但与管理端引擎连接异常 请问如何处理？",
            "answer": "您好，请明确是什么客户端。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1035
        },
        {
            "question": "独生子女存折销户时系统提示手工计息画面有几个必录项，这样操作对吧？",
            "answer": "手工计息要上报审批",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1036
        },
        {
            "question": "客户销借记卡时显示有代理国库协议",
            "answer": "9508处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1037
        },
        {
            "question": "求助：核算网点是否可以为物理网点代开电票，求操作流程，急！",
            "answer": "在ptce维护非跨行网点被代理电子商业汇票业务开关表，此表为地区表，使用一级行柜员维护。只需要维护地区号和网点号两个字段即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1038
        },
        {
            "question": "可以提交数据变更请求总行更改测试环境的用户三要素(户名、证件）吗?",
            "answer": "您好，测试环境户名等信息是经过变形的，还需要您确认做这个变更的目的是什么。是因为跨应用间信息不一致，还是因为数据不满足要求或者是其他原因，能否通过新开户解决。总之，您还要再整理为什么要变，想达到什么效",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1039
        },
        {
            "question": "前台6057扫描时出现以下错误，请问如何处理，已重装系统。",
            "answer": "卸载eap,将eap安装文件夹删除后再重装eap试试。安装文件夹在c:&#92;program files&#92;icbc&#92;目录下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1040
        },
        {
            "question": "支票集中配售，支票集中配售，实物已回网点，但统一认证号显示该笔订单状态为拒绝",
            "answer": "请补充统一认证登录哪个系统报上述问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1041
        },
        {
            "question": "天地融U盾在三星S8、Note8上无法正常使用。",
            "answer": "Ⅰ）权限设置：<br />打开手机主菜单，选择“应用程序”-“设定”-“更多”或者“一般”，选中“应用程序管理器” 或“应用程序许可”；在“应用程序许可”页面，选择“中国工商银行”-“录制音频”，将“",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1042
        },
        {
            "question": "工银e办公一直提示通行证密码错，无法刷新邮件，已是最新版本，但MOVA可正常打开",
            "answer": "将统一认证密码升级为不少于8位，问题解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1043
        },
        {
            "question": "联名账户可否存定期",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1044
        },
        {
            "question": "系统问题求助",
            "answer": "柜员办理9笔组合业务，系统报错，后显示前三笔定期转账交易失败，但实际已经成功，存单已销户转入存折，但补打业务凭证没有这三笔记录，该如何处理？<div>答：只能手写了，网点负责人柜员签字，1326作附件",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1045
        },
        {
            "question": "单位客户变更户名，什么情况下可以使用6057，不想用4102改",
            "answer": "变更往来户户名，全部可以使用6057，如果使用4102去变更则容易触发风控模型，因此建议优选6057",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1046
        },
        {
            "question": "磁条信用卡到期换新卡的问题，卡中心不做新的纯磁条卡，柜面处理？",
            "answer": "一卡双标的磁条卡16年9月开始按照人行规定，各商业银行就不在发行新的卡种了，同时要为客户办理“磁换芯”业务，常见卡有427020、30，4581，530970、90一类开头的卡片。这个要分几类情况来处",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1047
        },
        {
            "question": "柜台如何办理银衍业务关联",
            "answer": "交易代码同三方签订",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1048
        },
        {
            "question": "组合储蓄协议中定期存单如何支取",
            "answer": "须解除协议后按正常的定期取款支取",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1049
        },
        {
            "question": "少数名族名字特别长，信用卡申请表拼音那里怎么写？",
            "answer": "审核系统信用卡申请表姓名拼音长度设定为20个字母长度，分行可以在20个长度呢输入。<br />如果实在超长，分行可以录入拼音的简写或者录入一部分拼音，因为审核系统中该字段只是定义客户英文名称，并且制卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1050
        },
        {
            "question": "电子签约系统中小企业借款合同流程审批找不到本机构最终用印审批岗",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1051
        },
        {
            "question": "凭证式国债提前支取手续费是多少？",
            "answer": "提前支取，仅支持全额支取并需要支付1‰的手续费，同时将有利息损失",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1052
        },
        {
            "question": "企业网银问题",
            "answer": "是否是客户浏览器的特殊设置？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1053
        },
        {
            "question": "新TMS安装问题",
            "answer": "河南分行联系黄超处理吧。看起来是驱动冲突，需要在蓝屏文件里确定是跟哪个驱动有冲突，然后更新这个驱动。蓝屏文件的位置在C:&#92;windows&#92;minidump&nbsp;",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1054
        },
        {
            "question": "关于准长期不动户的问题",
            "answer": "可通过7569 交易查询该账户信息，请邮件提供，以便于进一步分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1055
        },
        {
            "question": "旧版香港通行证开户需要输入后两位吗？",
            "answer": "要录入。个金操规第八章个人客户信息",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1056
        },
        {
            "question": "关于对公关联账户",
            "answer": "请补充完整问题描述。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1057
        },
        {
            "question": "旅行社单位定期账户到期支取，但是其关联账户基本户（他行开户）已销户，该如何处理？",
            "answer": "应该由他行处理，我行正常划款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1058
        },
        {
            "question": "广州的亲，现在做预售房款，8341，一定要到银行柜台吗？可否网银办理？",
            "answer": "8341只能柜台，联动补录。客户可以网银付款，在柜台83414补录，一样的效果",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1059
        },
        {
            "question": "律师事务所科目归属是公司类,还是机构类",
            "answer": "律所是司法局批准即可营业的事业法人或团体，若活期开户科目归其他团体，若存款统计建议以考核口径为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1060
        },
        {
            "question": "关于工银信使批量签订不成功问题",
            "answer": "您的现象比较特殊，请提供一个联系方式，或联系我82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1061
        },
        {
            "question": "办理个人转账业务出错",
            "answer": "您好，未遇到过此类报错，请确认交易是否均正常成功，建议通过ctrl+1提取日志，由开发中心分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1062
        },
        {
            "question": "多币种信用卡，人民币额度调整后，各外币币种额度为什么不联动?",
            "answer": "请分行确认是通过哪一种方式进行的调额。<br />如果是个人网银发起的，需要对单独账户分别进行调额。<br />如果是额度管理系统人工录入，调额模式有1 申请卡对应单账户调整，2申请卡对应多账户调整，",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1063
        },
        {
            "question": "请问错误代码93001867是啥问题",
            "answer": "不能用另一资金帐号重复购买同一理财产品。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1064
        },
        {
            "question": "企业单位定期到期支取，但其关联账户（他行基本账户）已销户，请教如何处理？",
            "answer": "两个方案可选：一是转他行处理。二是动员客户在我行开户，调整关联帐户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1065
        },
        {
            "question": "商户之家，消费后商家能收到个收款成功订单信息，免得商户每一笔去核对收款信息。",
            "answer": "商户之家app支持商户实时接收支付成功的弹屏推送消息。3月版客户端上架后增加支持收款语音播报功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1066
        },
        {
            "question": "网银汇款错误",
            "answer": "这个报错属于u盾连结异常，导致无法读取到证书，如果用网银助手修复过依然报错，请关闭ie重启电脑，u盾换一个插口再试一下，如果无法解决，请联系我们82988625",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1067
        },
        {
            "question": "紧急求助:持有一类卡后能否增持一张无金融功能社保卡",
            "answer": "您好，可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1068
        },
        {
            "question": "e缴费如果在网银渠道上传代扣文件，是否需要有支付权限的证书班网银？",
            "answer": "企网上传账单为最高级授权模式，上传扣款文件为金额授权模式。委托代扣模式即上传扣款文件，属于金额授权，如集团无授权ID，则需要提交id操作限额大于每一笔的缴费金额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1069
        },
        {
            "question": "e时代卡的产品编码是多少",
            "answer": "1990就可查现在用组合交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1070
        },
        {
            "question": "如意金积存赎回问题",
            "answer": "您好，请协助提供交易卡号我们联系生产查下数据以确定原因，可邮件发我，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1071
        },
        {
            "question": "请问如何为境内个人开立个人外汇资本项目账户的投资并购账户？",
            "answer": "<div>您好，目前个金联机交易无法开立，建议询上级分行国际业务部或运行管理部，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1072
        },
        {
            "question": "能否有个北数i服务所有学习的电子版本发过来，方便我们查询。",
            "answer": "您好，目前“i服务”app还在完善中，我们会逐步上传知识库，增加知识点，使“i服务”变成一个全行的信息交互平台。存量问题可直接查询，新增问题也可在线解答。所以您所提出的意见目前实现还是比较困难，但是您",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1073
        },
        {
            "question": "个人手机银行登录，点击输入卡号/手机号，出现换个新账户登录的提示？",
            "answer": "您好，如果想使用原登录用户直接选择或输入即可，当不想使用原登录用户时点击“换个新账号登录”输入新用户信息，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1074
        },
        {
            "question": "客户查询17年9月份的电子汇票交易明细如何查",
            "answer": "请在票据综合信息中查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1075
        },
        {
            "question": "2156异地往来户现金收入交易，请教各位大虾如何冲正？",
            "answer": "当日冲销还是隔日？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1076
        },
        {
            "question": "代发工资时U盾出现异常，请教如何解决？",
            "answer": "重新安装u盾驱动可解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1077
        },
        {
            "question": "企业网银活期转定期提示:请选择定期存款产品",
            "answer": "怀疑是客户电脑配置问题。可以报送事件单请开发中心分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1078
        },
        {
            "question": "柜面代发工资证书密码忘记了",
            "answer": "证书是天地融二代盾吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1079
        },
        {
            "question": "如何发现客户提供假的进账单，我行可否通过电子化印章业务12位验证码识别",
            "answer": "空白进帐单还是盖了我行印章的进帐单？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1080
        },
        {
            "question": "96110571",
            "answer": "您好，请明确问题内容。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1081
        },
        {
            "question": "银行卡状态是作废卡，但还卡对应的活期账户状态为正常，现客户无法办理销户",
            "answer": "如果是本地账户，用2985销账户试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1082
        },
        {
            "question": "客户手机没耳机插口，请问怎么音频U盾？",
            "answer": "苹果带lighting转换接口，小米也带Type-C的转换接口，一般手机厂商在手机包装盒内都赠送了转换接口的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1083
        },
        {
            "question": "房贷定制分期卡调整分期期数是在刷卡前还是刷卡后？中途能多次调整吗？",
            "answer": "刷卡前调整，可以多次调整。刷卡后立即全额提前还款，分期收的首期不退，其他期手续费不继续收，首期收的不退手续费。目前不收提前还款手续费",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1084
        },
        {
            "question": "请教汇款易汇款交易的回单从哪里可以补打，谢谢！",
            "answer": "没看明白，什么渠道的交易？交易代码是？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1085
        },
        {
            "question": "挂失时未找到该笔挂失记录",
            "answer": "先查询卡和存折是否同一客编，证件种类是否身份证?如不同客编且存折的证件种类是身份证的，卡做1992交易就可以挂失了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1086
        },
        {
            "question": "安心账户用于民工工资监管代发是否支持纳入企业网银做定向转账到代发内部户?",
            "answer": "安心账户不支持作为企业网银财务室付款方。具体场景欢迎电联或邮件我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1087
        },
        {
            "question": "企业网银变更",
            "answer": "请问具体的问题是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1088
        },
        {
            "question": "我行U盾该推出蓝牙版的",
            "answer": "蓝牙u盾已推出。请与网金部确认推广计划。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1089
        },
        {
            "question": "商户<br /><br />我行POS商户通过何种方式打账务明细才能看见每笔POS手续费多少上账多少",
            "answer": "您好，可以通过查看对账单明细交易清单，就可以看到每笔交易的手续费。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1090
        },
        {
            "question": "登录企业网银和个人网银，提示超时，个人网银有错误代码96110598",
            "answer": "<div>请按此方法试一下。</div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1091
        },
        {
            "question": "小微逸贷公司卡销卡时，提未由于交易量不足，账户被锁定，如何解锁？",
            "answer": "银行卡业务操作规程风险管理部分有针对不同情况下的账户锁定解锁业务处理流程，请参考处理，具体锁定原因可通过4723交易查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1092
        },
        {
            "question": "企业网银跨境付汇收款人常驻国家地区及代码无法选择常见国家",
            "answer": "输入国家名称可以模糊查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1093
        },
        {
            "question": "个人理财产品开立资信证明怎么办",
            "answer": "适用7620交易开立，可以输入代码逐笔开，也可以不输入代码直接开立所有产品的份额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1094
        },
        {
            "question": "查卡姓名",
            "answer": "试试4201可不可以，如果也不行，那应该是卡号已经销户一段时间，没发再查了。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1095
        },
        {
            "question": "帳销案存帳务如何处理",
            "answer": "呆坏帐收回、或有准备金冲销时、或有专门政策冲销时，销记表外帐。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1096
        },
        {
            "question": "请问:安卓PAD想安装&#034;智能助手&#034;，现在在工银e安全应用商店里怎么找不到了?谢谢!",
            "answer": "目前e安全，只提供e办公和e服务的下载",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1097
        },
        {
            "question": "关于老板财务问题咨询",
            "answer": "可以让客户通过手机银行进行解绑，解绑功能在手机银行“我的企业”功能下.",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1098
        },
        {
            "question": "对公单位有一个账户签税后，扣不起款，重新签了几次也扣不起。",
            "answer": "是否六个月未用不动户？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1099
        },
        {
            "question": "智能机手持PAD",
            "answer": "目前e安全，只提供e办公和e服务的下载，请问智能助手具体功能是啥",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1100
        },
        {
            "question": "请教:有哪位老师知道智能终端授权用安卓PAD&#034;智能助手″在哪里下载?谢谢！",
            "answer": "工银E安全中可以下载，但必须是行内设备才可以下载智能助手（国内版）哦～",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1101
        },
        {
            "question": "代理实物黄金账户注销后无法重新开户",
            "answer": "5833做完可以用5830或者5834进行重新开户或者补录",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1102
        },
        {
            "question": "想办理个人贷款，但在信贷系统里<br />查到身份证号被其他人使用而且贷过款，如何处理？",
            "answer": "按照业务流程，要上报二级行进行处理。按照贷款状态正常和不良 ，分情况处理。一般已经形成不良的情况较多，一般通过法律部等取得相关有效证明，为客户消除掉人行征信系统记录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1103
        },
        {
            "question": "怎样查集团二级帐户归集明细",
            "answer": "您指的是资金池二级账户吗？协议主办网点用柜面1453交易可以查询归集下拨明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1104
        },
        {
            "question": "客户因网银频繁交易，均提示交易异常已被暂停服务，请通过电子银行风险监控系统",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1105
        },
        {
            "question": "异地卡遗失办理挂失，经查询办理了薪金溢1号，那么柜台怎么销此协议呢？",
            "answer": "挂失状态下无法销这种非批量可销的协议，只能通过挂失换卡后销，现在系统已支持异地挂失换卡业务了，放手去做了，全国这种业务在我们的指导下都己成功。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1106
        },
        {
            "question": "新Tms客户端通过准入认证但与管理端引擎连接异常 请问如何处理？",
            "answer": "初步判断是客户端到新tms引擎的10806端口不通。先验证一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1107
        },
        {
            "question": "单位定期关联账户销户，企业营业执照注销，无任何其他账户，请教如何支取该笔定期？",
            "answer": "已注销执照，且无任何账户的，理论上其印章也失效，无法支取。需重新注册执照，提供与原单位继承关系证明才能支取。详情己向总行业务部门反映，请贵行从业务口同步报告辽宁分行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1108
        },
        {
            "question": "借记卡1990查询是作废卡，但其对应的活期账户状态正常，如何为客户办理销户？",
            "answer": "这个问题教复杂，需要了解一些详细，才能对症下药，如果觉得有必要，请入己建群两年多了，己解决好多这类业务的问题了，有老师们在线一一解答，多一次机会。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1109
        },
        {
            "question": "借贷合一卡到期换卡后，新卡取款时提示:没有找到支持的借贷应用，怎么回事要怎么解决",
            "answer": "看下柜员交易录像确认下，取款时时候插或放卡，而不是划卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1110
        },
        {
            "question": "存折户主已死亡，有公证书办挂失，挂失后机器提示存折证件为15位身份号码，但户主身份证已注销无法提供，还要升级为18位身份证号码吗？",
            "answer": "15位的证件号码虽然有提示但是应该不影响挂失的处理吧？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1111
        },
        {
            "question": "信用卡销户，收卡后发现电子现金里有10元，即做了4819，结果如下图",
            "answer": "4819后要有入相应的金额10元，次日后做3105",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1112
        },
        {
            "question": "北数更新忘了密码，如何修改密码？",
            "answer": "重复问题，已做解答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1113
        },
        {
            "question": "北数更新忘了密码，输入统一密码始终不正确。如何修改密码？",
            "answer": "您好，更新密码为Dccbj123，目前无法更改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1114
        },
        {
            "question": "3105补发附属卡交易和3136快速发卡交易二者区别在哪里？谢谢！",
            "answer": "3130发附属卡和3136发附属卡的区别是：3130只能发与原主卡同卡bin、联名编号、同认同编号、同介质的卡。3136比较灵活，根据输入的不同的营销档案编号，可以发出与原主卡不同bin的附属卡，从而",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1115
        },
        {
            "question": "境外居民（含港澳台）结售汇有什么限制？",
            "answer": "售汇时，除了持外国人永久居留证的客户外，非居民客户均不能办理占用额度的个人售汇交易；结汇时无此差别。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1116
        },
        {
            "question": "请问，在企业财务室里批量支付，汇款用途按照用途信息填写为通讯费仍然报错为用途信息不符，如何解决",
            "answer": "通讯费不属于财务室用途。如果要自定义用途请柜员通过内管系统企业财务室管理为其开通自定义用途",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1117
        },
        {
            "question": "请问U盾在手机",
            "answer": "如果手机上各种配置都设置好了，那有可能顾客的手机银行软件还是旧的，重新卸载删掉，重新安装就好了，试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1118
        },
        {
            "question": "客户通过手机办理环球旅行卡，半年时间只收到外币卡，银联卡至今未收到，状态为未启用",
            "answer": "您好，先提示客户联系发卡行查询，也可以拨打95588查询制卡进度和邮寄和邮寄进度，如无结果可能是邮寄时丢失，建议客户挂失补卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1119
        },
        {
            "question": "信用卡相關信使是否都需要在櫃檯簽訂? 場景:消費提醒, 信用卡月催繳等等",
            "answer": "信用卡业务相关的信使种类有上百种，除余额变动提醒等少量协议类信使外，多数都是发卡行主动推送的业务处理提醒，不需要客户签订协议，您问题中提到的消费提醒通过柜面、网银、手机银行、智能终端等渠道都可以签订，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1120
        },
        {
            "question": "请问个人批量汇款是否有金额的限制？",
            "answer": "您好，交易本身没有单独的限额控制，仅受认证介质限额控制。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1121
        },
        {
            "question": "客户更换个人U盾出现这提示，请问是什么原因？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1122
        },
        {
            "question": "198号段注册手机银行显示找不到运营商，但融e联能成功登录",
            "answer": "您好，总行已设置参数，拟于本周日生效，请周日重试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1123
        },
        {
            "question": "企业网银批量支付记账方式能选择汇总记账吗？客户希望只有一张回单",
            "answer": "付款业务下的批量支付，不支持。<div>客户可通过企业财务室交易实现汇总记账。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1124
        },
        {
            "question": "客户自助开通三类账户转入5000，但无法转出，激活时提示金额超限，2985也不行",
            "answer": "加群吧，这样回答很累，互动性不强，群里有众多老师在线手把手一一解答[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1125
        },
        {
            "question": "商务卡内有余额无P0S如何將钱转出？",
            "answer": "请确认具体什么场景下要将商务卡中的余额转出？可考虑通过企网的商务卡管理或柜面渠道的转账交易（2805、2886）处理，请注意严格按反洗钱等相关业务制度办理，具体流程请咨询本地业务主管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1126
        },
        {
            "question": "请问gcms信贷台账中怎么提取出全部客户的主机编码？",
            "answer": "个分行有权限接收南中心下传的文本数据 文本中可了解GCMS与主机编号对应关系。具体可联系下分行GCMS系统管理员",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1127
        },
        {
            "question": "企业网银信使服务，接收不到短信",
            "answer": "请通过统一消息平台查看下，是否有短信提醒发出？<div>也确认下，余额变动提醒在设置时，是否设置了提醒的限额？</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1128
        },
        {
            "question": "关于境外大学（英国伯明翰）在线缴费网银控件无法安装及后续交易问题。",
            "answer": "浏览器问题 使用ie11试试？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1129
        },
        {
            "question": "实物现金营运管理系统2015年的第一笔钥匙密码交接记录的遗留问题。",
            "answer": "请将详细信息发：宋延瑞个人邮箱，以便分析，同时确认一下接收人是否已持有备用密码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1130
        },
        {
            "question": "终端上送数据错",
            "answer": "请补充报错业务场景及智能终端编号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1131
        },
        {
            "question": "个人网银开立联名账户，报错1633",
            "answer": "您好，这个问题需要进一步分析，有一些具体信息要确认，请线下联系我82959132",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1132
        },
        {
            "question": "凭证式国偾发行资金清算是怎样的",
            "answer": "凭证式国债发行资金清算由系统自动完成，无需分行自选入账科目及账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1133
        },
        {
            "question": "总行16年12月版本投产后，新增自助终端可以启用信用卡功能。请问关于线上渠道办卡在自助终端启用卡片的档案是否为电子档案？谢谢！",
            "answer": "为什么会问这个，会计影像系统的肯定是呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1134
        },
        {
            "question": "客户手机一加5T，安卓7.1。门户网站下载客户端。点击app无响应。",
            "answer": "您好，请问是下载哪个客户端，请明确。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1135
        },
        {
            "question": "gcsm系统中 可以查询到企业网银申请的电子银行承兑汇票开票指令，请问如何在我行系统中删除其中错误的指令？谢谢",
            "answer": "gcms侧由当前处理人否决就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1136
        },
        {
            "question": "客户卡内组合储蓄协议无法挂失",
            "answer": "请通过柜面7601交易终止协议，终止协议时卡下整整账户会自动销户转回活期",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1137
        },
        {
            "question": "各位老师，怎样查询过2004年定期存单的销户日期或挂失信息，前台柜面查询无记录。",
            "answer": "后台查询销户记录，再根据销户时间查挂失记录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1138
        },
        {
            "question": "个人向对公账户汇款，必须提供身份证件吗？",
            "answer": "其实这个业务操规中都有要求，只不过每个行对此理解不一，每个省都有制定出自已的要求，你们应该也有，按你们当地行的要求办吧，我们省是按总行的个金操规执行的，当然，执行初期相当艰难，见下图[图片]<div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1139
        },
        {
            "question": "请问内管批量提交工银信使具体如何转换格式才能提交成功",
            "answer": "您好，数据在excel中填写完毕后，直接另存为，保存类型选择“CSV（逗号分隔）（*.csv）”即可。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1140
        },
        {
            "question": "请问异地卡可以挂失换卡吗",
            "answer": "可以的，具体可咨询测试中心郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1141
        },
        {
            "question": "个人网银删除他行账户的处理",
            "answer": "需要确认您的他行卡是如何添加的，是通过网银互联协议添加，还是通过e支付绑卡来添加的，如果是第一种到网银互联中有解约功能，如果是第二种可以到卡列表中找到卡，点更多进入后删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1142
        },
        {
            "question": "办理公务卡，前台扫描单位人员名单是否可以使用复印件？",
            "answer": "业务制度层面的问题，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1143
        },
        {
            "question": "公务卡办理，当时客户未办，后期来办是否需要提供其他资料？",
            "answer": "业务制度层面的问题，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1144
        },
        {
            "question": "保证金分户账余额903.08元，现要销户，请教如何处理？",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1145
        },
        {
            "question": "支付密码器丢失，漏做停用，直接作废重新发放，导致该账号主密码器状态为作废状态。",
            "answer": "那应该是这个账户的印鉴方式不对",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1146
        },
        {
            "question": "你好，请问以下授权书是何时下发的？",
            "answer": "您好，请询分行运管或个金部，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1147
        },
        {
            "question": "2015年批量制卡将客户名字弄错现客户凭什么修改户名",
            "answer": "如果是单位搞错的就单位写证明，如果银行卡错的就一级支行行长审批。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1148
        },
        {
            "question": "关于外汇个人网银跨境汇款业务国际收支自动申报的问题请教",
            "answer": "这个问题，我知道怎么解决！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1149
        },
        {
            "question": "工银e服务对公客户经理版日志发布时找不到账户信息。",
            "answer": "请问您登陆的用户是否有管户？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1150
        },
        {
            "question": "企业网银企业财务室半年前的明细如何查询",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1151
        },
        {
            "question": "工银商户之家可以接入分行特色系统吗",
            "answer": "您好，目前是不行的，您这边是有啥具体需求吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1152
        },
        {
            "question": "请问如何办理个人贷款账户销户？",
            "answer": "如果是协议是在综合账户卡里，要先用1984调出，再7423销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1153
        },
        {
            "question": "借贷合一卡借记卡卡号作废，账号正常，卡上有钱密码锁了，卡下协议无法销户。",
            "answer": "借记卡卡号为啥作废了，现在目的是要销卡还是销掉卡下的协议？请将具体问题信息邮件发送测试四部沙一菲。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1154
        },
        {
            "question": "企业财务室代发工资",
            "answer": "如果客户对交易的时效性有较高的需求，批量支付、贵宾室企业财务室的处理都是实时的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1155
        },
        {
            "question": "关于对公结算账户开立的问题",
            "answer": "请提供一下业务流水号",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1156
        },
        {
            "question": "请问前台系统进行贷款提前收回是，最后出现还款计划不存在，如图显示，该如何处理？",
            "answer": "如果是分期还款借据 需要GCMS上送还款计划",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1157
        },
        {
            "question": "我行一个体工商户欲开通外汇结算账户，主要用来收服务贸易款项？请问是否合规？",
            "answer": "您好，此问题涉及业务制度规定，还请您咨询业务主管部门确认哈",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1158
        },
        {
            "question": "行内电脑登录个人网银问题",
            "answer": "初步看是控件有问题，请使用网银助手更新一下控件，如果还未正常请线下联系我82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1159
        },
        {
            "question": "第三套测试环境关于银企互联的问题",
            "answer": "您好，付款的多级组合设置是需要勾选“企业网银/银企互联”，选择产品时，要勾选“限额控制产品”就可以在“付款业务”下方回显“网上汇款”了[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1160
        },
        {
            "question": "Ⅰ类账户已注销，下挂Ⅲ类账户有余额（此账户有网银，已无法关联Ⅰ类账户）如何处置？",
            "answer": "手机银行上点该三类户有个修改绑定卡，试试能不能换个一类户？如果客户没有一类卡了，试试直接快捷支付绑微信 转出金额以后 柜面可以预约销零余额三类户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1161
        },
        {
            "question": "智富通收费管家回单网点如何打印？",
            "answer": "问题请详细说明，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1162
        },
        {
            "question": "银行巡检系统上传失败",
            "answer": "我们从e办公扫描上传",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1163
        },
        {
            "question": "社保卡批量扣收小额账户管理费",
            "answer": "<div>可以使用2985进行冲账<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1164
        },
        {
            "question": "境外注冊電子銀行",
            "answer": "3760交易不对客户年龄进行判断，只要客户有我行活期户或信用卡，即可注册。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1165
        },
        {
            "question": "客户今天8时通过手机银行客户端办理跨行转账业务，至今也未到账。怎样查询？",
            "answer": "1 当时交易成功页面怎么提示的？<div>2 请提供收款行名称及交易金额判断走的人行哪个系统，如是网银互联系统可通过网银-网银互联-查询操作记录，交易类型选择跨行快汇查询状态；如是大小额系统，一般需要",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1166
        },
        {
            "question": "如果我想在家通过融e联的网讯系统投票，要怎么操作？",
            "answer": "您好，工银e办公上可以投票的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1167
        },
        {
            "question": "土地赔付款存单，人1月死亡，存单2月制出，应由家属凭公证书支取，还是由单位退回？",
            "answer": "您好，建议询分行法律部，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1168
        },
        {
            "question": "支付密码器是不是接在辩子一口上",
            "answer": "您好，请详细描述一下？具体个人密码器问题可咨询胡屹",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1169
        },
        {
            "question": "请问目前是否还有前台交易，支持调整对公定期存款积数？",
            "answer": "您好，目前没有支持调整单位定期存款积数的前台交易，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1170
        },
        {
            "question": "企业网银跨行汇款智能匹配，匹配错怎么回事？",
            "answer": "您可否详细描述下智能匹配是哪个功能？如果有截图就更好了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1171
        },
        {
            "question": "关于长期不动户调整的问题",
            "answer": "如果不想控制可以将其调整为特殊长期不动户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1172
        },
        {
            "question": "原来个人账已签订水电费协议，为什么今年开始扣小额管理费?",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1173
        },
        {
            "question": "借贷合一卡销户最快的方式",
            "answer": "只能通过3126交易进行销户，交易先自动跳转到借记卡销户交易，销完借记卡再自动跳回3126交易销贷记卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1174
        },
        {
            "question": "请问客户明细显示摘要为转账，交易代码为81488，这是什么交易？",
            "answer": "您好，五位代码可能是分行特色业务。可以询一下分行科技部门，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1175
        },
        {
            "question": "联名账户可以收外汇吗",
            "answer": "您好，转账应该是可以的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1176
        },
        {
            "question": "二类卡能不能绑定三方存管",
            "answer": "您好，可以的，但也受限额控制，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1177
        },
        {
            "question": "5万元以下的转账汇款",
            "answer": "您好，可签代办人姓名，凭证上留存代办人手机号码，证件号码等。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1178
        },
        {
            "question": "网点怎么销外地的一折一卡？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1179
        },
        {
            "question": "财政非税收账户应哪个科目?<br />",
            "answer": "请查看余额表确定科目",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1180
        },
        {
            "question": "预算外资金科目计息吗？",
            "answer": "是否计息是按账号设定的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1181
        },
        {
            "question": "个人定单开户时不通兑，可以修改为通兑吗？",
            "answer": "您好，可以使用1207交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1182
        },
        {
            "question": "请问如何查询到旧羊城通卡的逻辑卡号？",
            "answer": "无法查，当初换卡时要复印留底的，如果有远程，可以查影像。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1183
        },
        {
            "question": "电子银承客户端申请成功，但GCMS系统接收不到是什么情况？",
            "answer": "首先确认下客户是否授权通过<br />如已授权并确认指令已经提交到信贷系统中，请使用“业务申请指令查询”菜单跟踪指令状态，支行找不到就使用上级行柜员查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1184
        },
        {
            "question": "e支付报错：96314065",
            "answer": "请明确下交易场景，例如是注册e支付、添加卡还是支付时报的错，从哪个栏目进行交易时报的错等信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1185
        },
        {
            "question": "GCMS系统打印个贷合同跳转到电子签约系统后提示错误如下，什么原因，如何解决？",
            "answer": "您好，请先联系电子签约系统相关管理员看下该柜员是否配置了“合同签约经办岗”角色；其次，在电子签约系统中“机构专业维护”菜单中，该支行需要有对应的专业设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1186
        },
        {
            "question": "个人客户办理网银注销业务提示虚拟卡问题",
            "answer": "请客户确认在电子银行中是否开通了电子二三类账户，需要先注销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1187
        },
        {
            "question": "小额定期借记业务三方协议现在怎么维护？",
            "answer": "9867签定小额定期三方协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1188
        },
        {
            "question": "请问96309296是什么报错啊？怎么解决？",
            "answer": "客户转出卡为自助注册，需要柜面或智能机改为柜面注册即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1189
        },
        {
            "question": "一类卡二类卡绑定业务",
            "answer": "4246核实后再绑定",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1190
        },
        {
            "question": "个人活期存折(一类账户)保持基本户不变升级为借记卡，升级后借记卡是否仍为一类账户",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1191
        },
        {
            "question": "跨境汇款",
            "answer": "您好，这个报错代码与收款卡有关，需与发卡行联系确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1192
        },
        {
            "question": "请问老师，工行B2C支付接口能否支持微信、支付宝支付，谢谢！",
            "answer": "支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1193
        },
        {
            "question": "请问从哪儿可获取到最新线上POS接口说明文档及demo？",
            "answer": "Notes 大客户支持园地可下载，如没有大客户支持园地入口，可邮件与我联系。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1194
        },
        {
            "question": "工银e办公绑定的个人邮箱突然收不到新邮件了，但可以正常发邮件，是怎么回事？",
            "answer": "邮箱上右键-应用程序-访问控制-高级-因特网用户的最大权限改为编辑者即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1195
        },
        {
            "question": "3983借记卡销户提示有电子现金，20天客户凭回单前来领取，如何处理？",
            "answer": "2787交易领取",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1196
        },
        {
            "question": "81420交易缴山东省罚款，可以冲正么？",
            "answer": "分行特色业务，请分行科技协助答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1197
        },
        {
            "question": "前台终端打印失败",
            "answer": "请明确哪个交易做什么业务打印失败，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1198
        },
        {
            "question": "3月版生产问题签到",
            "answer": "浙江行到岗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1199
        },
        {
            "question": "滨州市分行惠民县支行南关分理处已签到",
            "answer": "收到。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1200
        },
        {
            "question": "工银e生活ios行内3.24版本，点评商户添加了图片，图片显示错位。",
            "answer": "左侧为用户头像，已沟通。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1201
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡安全锁设置问题",
            "answer": "&#27809;&#38382;&#39064; &#26368;&#22810;&#21482;&#33021;&#38145;&#20116;&#24352;",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1202
        },
        {
            "question": "融e购，商品活动时间显示问题",
            "answer": "这个是商户手工维护的时间，非版本问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1203
        },
        {
            "question": "手机银行，个人网银，我的资产负债余额问题",
            "answer": "感觉这次延迟的时间比较久，核对一下资产的余额，还是20号左右的余额",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1204
        },
        {
            "question": "工银e生活买单后生活页信息提示不正确",
            "answer": "该问题已取回3月版客户端优化，3月版客户端上架后可解决此问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1205
        },
        {
            "question": "首次进入融e够理财我的关注报系统错误返回首页后正常，杀掉进程再次进入，再次报",
            "answer": "我们这边正常，还请协助再试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1206
        },
        {
            "question": "手机银行-我的-安全中心-更多-e支付安全管理-u盾",
            "answer": "谷老师，我的版本是3.0.1.0.4",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1207
        },
        {
            "question": "phone手机版，融e借，贷款信息录入完后，点下一页，贷款信息一闪就被提示框遮盖了",
            "answer": "您好，承诺书是对资金用途等监管要求进行明确和征求意见，不是对交易信息的确认，承诺书承诺后可继续进行交易信息确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1208
        },
        {
            "question": "e生活积分兑换问题",
            "answer": "第三方商户页面问题，已通知业务部门联系商户分析解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1209
        },
        {
            "question": "手机银行智服务，机灵小秘书，还款提醒，查看扣款账户，跳转到",
            "answer": "好的，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1210
        },
        {
            "question": "手机银行-我的账户-查询明细",
            "answer": "您好，加载过程中可能出现此现象，对结果查看没有影响，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1211
        },
        {
            "question": "安卓手机银行 信用卡 卡片信息 查询",
            "answer": "您好，我们查询正常，疑似历史数据问题这张卡片没有该项记录导致，如影响使用请邮件发送我客户及卡片信息详查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1212
        },
        {
            "question": "发现2100交易签到控制提示:岗位权限无对应记录",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1213
        },
        {
            "question": "手机银行他行卡修改别名返回错误",
            "answer": "您好，不合理的页面返回在逐步梳理优化中，这个我们尽快反馈纳入，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1214
        },
        {
            "question": "工银信使组合对账单服务",
            "answer": "您好，这是历史数据遗留下来的问题，有一类特别早的存量数据会有这个问题，一般终止之后重新定制可解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1215
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活本地服务的长途汽车票购买页面，出发地不可选",
            "answer": "您好，此为本地特色功能，请反馈至当地分行安排优化，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1216
        },
        {
            "question": "在融e 联内登e 生活界面后退出再进入e 生活时无画面显示,",
            "answer": "请提供手机型号 操作系统 客户端版本 操作步骤的详细信息，并确认问题是否稳定复现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1217
        },
        {
            "question": "Phone手机版，融e借，进度查询，报通讯异常！",
            "answer": "BAM版本升级中，请下午再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1218
        },
        {
            "question": "手机银行 我的 安全中心 e支付安全管理问题",
            "answer": "您好，不合理的页面返回在逐步梳理优化中，请了解，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1219
        },
        {
            "question": "广告分享到微博不可用",
            "answer": "您好，请明确客户端类型。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1220
        },
        {
            "question": "工银智能卫士地区锁存在问题",
            "answer": "您好，需确认所用pos开户时所属地，存在pos非商场所在地的可能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1221
        },
        {
            "question": "华为派的登录失败",
            "answer": "现在已经能够登录了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1222
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端 融e借认证管理 报通讯异常",
            "answer": "您好，bam升级中，请下午再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1223
        },
        {
            "question": "智能机转账汇款不成功",
            "answer": "分行环境问题，目前已解决，请再验证。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1224
        },
        {
            "question": "惠生活，账户安全保障活动，查看详情链接不可用",
            "answer": "您好，此为三方商户功能，已反馈总行安排商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1225
        },
        {
            "question": "融e购—我的消息，消息记录无法删除",
            "answer": "我们这边能够正常删除，请协助提供手机型号及版本号",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1226
        },
        {
            "question": "办理业务智能机通讯故障",
            "answer": "分行环境问题，目前已解决，请再验证。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1227
        },
        {
            "question": "华为派的登录失败，智能设备通讯故障",
            "answer": "现在好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1228
        },
        {
            "question": "ios11.2.6手机银行网点预约展现异常1",
            "answer": "您好，个别机型兼容问题，不影响使用，方便的话请提供手机品牌型号分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1229
        },
        {
            "question": "关于智能设备通讯故障的问题",
            "answer": "智能中端办理业务确认时，显示通讯故障，有遇到的吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1230
        },
        {
            "question": "工银e生活：本地专属-工银积分兑换蔬菜庄园游戏币专区",
            "answer": "第三方商户页面问题，已通知业务部门联系商户分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1231
        },
        {
            "question": "ios11.2.6手机银行网点预约展现异常2",
            "answer": "您好，个别机型兼容问题，不影响使用，方便的话请提供手机品牌型号分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1232
        },
        {
            "question": "融e购—登录页面问题",
            "answer": "我们这边登陆显示正常，请协助通过手机及客户信息我们进一步分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1233
        },
        {
            "question": "Phone手机版，融e购，我的商城，浏览历史，提示后无法正常退出",
            "answer": "我们能够正常返回，请确认网络环境是否正常，可以切换网络后再试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1234
        },
        {
            "question": "关于拍的无法签到的问题",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1235
        },
        {
            "question": "个人网银积分明细查询问题",
            "answer": "您好，我可以查到相关积分，这个是客户报的还是行内的同事？目前看是个别现象，能否换个同事看一下？进一步分析需要一些信息，请联系我13370183116",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1236
        },
        {
            "question": "iOS手机银行投资详情",
            "answer": "您好，百分比应展示在资产条右侧，积存贵金属是正确的，基金也是正确的，只是截图中基金的资产条较长看似与上行金额对齐。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1237
        },
        {
            "question": "公众号推送文字信息在新版公众当中看不到，也需要切换回老版才可以",
            "answer": "您在新版哪个功能下看不到？<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1238
        },
        {
            "question": "安卓手机银行-我的账户-对账单，余额为零的信用卡当前余额显示为空白不合理",
            "answer": "您好，目前设计是这样，建议通过优化建议形式提出供总行评估，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1239
        },
        {
            "question": "电子2类账户申请问题",
            "answer": "您好，网银和手机一共可申请5个账户，网银只能申请一个2类户，申请后按钮会灰显，规则的确如此",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1240
        },
        {
            "question": "工银e支付添加支付卡报错",
            "answer": "您好，请协助提供所添加的卡号等信息发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1241
        },
        {
            "question": "安卓手机银行-我的账户-对账单，点击闪酷卡的对账单进入的页面卡号显示为一个空白框且在信用卡页面闪酷卡是不能查看账单的。",
            "answer": "您好，请协助提供交易数据我们详查下，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1242
        },
        {
            "question": "北数i服务，安装密码不区分大小写。输入小写d也可以成功",
            "answer": "收到，这个控制得宽松了点",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1243
        },
        {
            "question": "无法撤销某一收款人免签",
            "answer": "您好，该页面仅支持全部撤销，可以通过转账汇款-更多功能-我的收款人交易，左滑收款人方式进行编辑，然后就可以对单一收款人撤销免签了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1244
        },
        {
            "question": "问题一多，待处理问题显示不出来了",
            "answer": "现在好了吧？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1245
        },
        {
            "question": "融易联发现第三方应用返回、关闭按钮功能异常",
            "answer": "您好，3月版财富集市返回到融e联钱包页签需点击返回在弹出的登录页面点击关闭按钮方可返回到融e联钱包页签，此页面为公共页面。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1246
        },
        {
            "question": "工银e生活-手机充值",
            "answer": "请提供手机型号 操作系统 客户端版本详细信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1247
        },
        {
            "question": "工银融e联-工银信使",
            "answer": "您好，该门户页面已经没有了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1248
        },
        {
            "question": "NOVA+1.10.3版本20180325投产后智能机转账汇款显示通讯故障。",
            "answer": "版本投产验证情况的问题，已线下跟踪处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1249
        },
        {
            "question": "ai投报错：系统异常",
            "answer": "您好，能否提供一下客编和卡号，具体可发我邮箱，我找开发同事一起分析一下，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1250
        },
        {
            "question": "NOVA+1.10.3版本2018..3.25投产后智能回单机和智能登折机显示系统正在恢复请稍等。",
            "answer": "投产验证的问题，目前已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1251
        },
        {
            "question": "账户别名设置有问题",
            "answer": "您好，此为输入法机制，与功能实现机制没关系，不影响使用，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1252
        },
        {
            "question": "查询我的账户明细，提示语句位置右移",
            "answer": "您好，目前设计是这样，建议通过优化建议形式提出供总行需求部门评估。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1253
        },
        {
            "question": "手机银行注册账户汇款，金额首位有阴影",
            "answer": "您好，这是部分机型场景出现的显示问题，与此次版本无关，对交易无影响，后续会尽量考虑优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1254
        },
        {
            "question": "融e联，消息－工银信使，生活服务－查看详情，跳转的页面顶部多了“＜返回”这一行",
            "answer": "您好，请下载新版客户端再试试，另外返回这个按钮是融e联页面功能自带的按钮",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1255
        },
        {
            "question": "e生活从“金融”登陆查看“我的银行卡”闪退",
            "answer": "请提供具体手机型号 操作系统 客户端版本信息，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1256
        },
        {
            "question": "请问93009956报错是什么意思？",
            "answer": "企业工银信使消息号不正确。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1257
        },
        {
            "question": "手机银行三类账户申请销户录入短信验证码后页面显示问题",
            "answer": "您好，请提供机型 操作系统我们重现分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1258
        },
        {
            "question": "融e联行内应用市场标题有乱码",
            "answer": "您好，可反馈问题至北京研发支持李峰分析~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1259
        },
        {
            "question": "融e联消息已读，未读提示数字无法去掉",
            "answer": "您好，信使页签点击某一条消息进入会话窗口试试？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1260
        },
        {
            "question": "手机银行预留安全信息修改报错",
            "answer": "您好，目前该功能暂不支持互调已设置内容，可通过重新设置实现，后续评估可否优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1261
        },
        {
            "question": "到这个画面之后，退回的时候不能回到先前的画面，这是苹果手机。安卓的也比较慢",
            "answer": "为方便排查问题，烦请提供问题中截图页面的路径。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1262
        },
        {
            "question": "融e联有些群的群文件为什么没了",
            "answer": "请问您的群类型是什么，重新卸载客户端了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1263
        },
        {
            "question": "工银vpn怎么用啊，显示连接成功，但是无法收发邮件",
            "answer": "看着没毛病，一般情况就重启电脑重新连接，然后就莫名的好了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1264
        },
        {
            "question": "智服务挂失失效提醒",
            "answer": "您好，该交易为批量更新机制，当天变化一般是中间执行了批量处理；到期日变化应为中间做过解挂 再重新挂失等操作，请确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1265
        },
        {
            "question": "e支付支付卡问题",
            "answer": "您好，商户快捷功能未开业务，设计机制即提示此信息，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1266
        },
        {
            "question": "请问A网点的单位结算账户在B网点能否开立企网？(B网点未开单位结算账户)",
            "answer": "如果有代理关系，可以开。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1267
        },
        {
            "question": "智能pos微信扫码问题",
            "answer": "由于上笔交易报文问题导致该笔乱码问题，3月版针对凭条乱码问题已经做了优化，目前版本还在试点中，试点结束后会推送升级，可以解决这个问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1268
        },
        {
            "question": "应该添加一个问题发布后的提示",
            "answer": "一会儿就加上",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1269
        },
        {
            "question": "手机银行定期一本通显示新开户问题",
            "answer": "经与总行业务需求人员确认，计划随4月版优化此提示语，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1270
        },
        {
            "question": "工银e生活外卖定位后返回一直正在加载中问题",
            "answer": "您好，此问题是第三方问题，还请了解，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1271
        },
        {
            "question": "手机银行版本号3.0.1.0.4界面显示不一致",
            "answer": "您好，年度账单功能已按业务要求关闭，正常情况，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1272
        },
        {
            "question": "客户使用存折通过手机银行的手机股市办理网下新股申购转账操作，提示该卡号不存在。",
            "answer": "您好，请确认该存折是否为中签维护的账号，如否不支持在此使用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1273
        },
        {
            "question": "融已联，工银信使，点击“积分兑换”，报错没有找到请求的页面。",
            "answer": "您好，这个页面已被业务人员删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1274
        },
        {
            "question": "智能终端安卓PAD授权获取不到，只能签退后重新签到后才能获取进行授权",
            "answer": "请问使用的app是什么呢？工银e服务还是智能助手（国内版）呢？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1275
        },
        {
            "question": "个人手机银行查他行卡明细显示问题",
            "answer": "您好，这个问题前期提出过，因所输入账号不符合一般校验规则，实际无影响，后续评估可否优化，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1276
        },
        {
            "question": "融e联，“我－相册”不能成功发小视频。发照片则没有问题",
            "answer": "您好，经总行领导及业务确认后，融e联在本期改造（3月版本）后，移除朋友圈、相册和表情功能。为此带来的不便敬请谅解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1277
        },
        {
            "question": "我的保险",
            "answer": "不影响使用，我们会反馈业务部门优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1278
        },
        {
            "question": "1969启动扫描仪异常，但是6057能用",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1279
        },
        {
            "question": "客户在网上预约了号，但到网点取不出预约号？",
            "answer": "您好，请确认是否不在预约时间段取的号，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1280
        },
        {
            "question": "融e联，“发现－活动大厅”，热门活动页面上下两行字存在重叠",
            "answer": "3月投产的新版中已做调整",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1281
        },
        {
            "question": "融e联，“发现－纪念币预约”，页面的“同意”按钮，同意两字没有垂直居中",
            "answer": "您好，这个页面是门户的功能，您这是哪个版本？是行内试用版还是生产版？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1282
        },
        {
            "question": "请问1737交易，备注栏能留言多少个字?",
            "answer": "<div>您好，可输入60个字符，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1283
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活，查看“常用”，左滑屏幕无法固定。",
            "answer": "您好，此为旧客户端遗留问题，不影响点击进入交易，目前新客户端还未上架，待最新客户端上架后请更新重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1284
        },
        {
            "question": "注销存折，但存折账户下挂综合贷款账户，请问怎样才能注销综合贷款账户?",
            "answer": "贷款账户下没有可放款的合同且所有借据都已结清，才可注销个人贷款账户。贷款账户只能挂在卡下，不能挂在存折下。您说的情况是否为销存折时提示有贷款协议？提示有贷款协议，说明该存折作为贷款的还款账户且贷款还未",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1285
        },
        {
            "question": "请问短信客服怎样注销?客户名下已没账户。",
            "answer": "使用三要素柜面7637或对应的组合服务交易注销短信银行渠道",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1286
        },
        {
            "question": "请问166号段的手机号码是否无法识别？",
            "answer": "<div>请提供具体信息，什么客户端什么交易？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1287
        },
        {
            "question": "求助！急！！",
            "answer": "致电中移电商客服核实：0755-86013860<br />或让客户致电95588反映，届时工单转湖南长沙韶山支行进一步核实。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1288
        },
        {
            "question": "工银e生活环球旅行卡周边搜索获取当前位置失败问题",
            "answer": "<div>工银e生活的获取位置是否没开呀<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1289
        },
        {
            "question": "融e购，点击右上角信封图标进入“消息中心”，这时点击“我的消息”，页面一直刷新",
            "answer": "您好，页面刷新需要一定时间，且与网络环境有关，请等待一会儿看看能否刷新出来，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1290
        },
        {
            "question": "解除网银互联协议报错，核数字签名错以及业务检查错",
            "answer": "您好，如上报错一般为对手行拒绝，具体原因需联系对手行确认，此外我行内管支持单方面强制解约。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1291
        },
        {
            "question": "手机银行安全中心最近登陆设备管理设备名称乱码问题",
            "answer": "您好，此为历史数据遗留的问题，可通过修改名称或重新绑定解决，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1292
        },
        {
            "question": "网银u盾用不起，输了密码出现这种情况，怎么处理",
            "answer": "旧交易1538证书恢复或更新，现组合交易中做，不是换U盾，做好了请分享之<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1293
        },
        {
            "question": "金融平台报文状态为0，怎么处理？谢谢！",
            "answer": "这个平台只有广东有。什么时候做的？有无清算？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1294
        },
        {
            "question": "印鉴卡建库申请提交时，提示“未能获取印鉴信息，请重新采集”",
            "answer": "请确认是否解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1295
        },
        {
            "question": "业务运营管理-差错登记簿处理，提示“您查询的结果不存在”",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1296
        },
        {
            "question": "手机银行查看我的爱车卡报错返回控制问题",
            "answer": "您好，不合理的返回页面业务部门在逐步梳理优化中，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1297
        },
        {
            "question": "工银e生活精选页广告页被遮挡",
            "answer": "您好，3月版新客户端上架后解决，可以下载行内市场包先试用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1298
        },
        {
            "question": "手机银行闪酷卡卡片设置额度调整没有灰显",
            "answer": "您好，此现象一般与操作频繁+网络延迟+客户端差异影响有关，一般正常交易不会出现，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1299
        },
        {
            "question": "iphone融e联里面面对面收款报错",
            "answer": "当前我方未复现。如当前您仍可复现，请拨打我的手机号18910006521，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1300
        },
        {
            "question": "请问借记卡挂失了，自动还信用卡的款还能正常扣的吗？",
            "answer": "能",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1301
        },
        {
            "question": "新版本下载更新的密码是什么？",
            "answer": "Dccbj123",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1302
        },
        {
            "question": "计息问题",
            "answer": "第一步查询该户是否有积数，若无，是正常；第二步查帐户状态是否冻结，冻结也不计息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1303
        },
        {
            "question": "企业网银星期六可以跨行转账吗",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1304
        },
        {
            "question": "对公存外币定期，由经常性一般户向定期户转账，是否需要转账支票？ 最好提供个流程!",
            "answer": "需要支票。流程发您邮箱。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1305
        },
        {
            "question": "代理人向账户存入两万元后代理汇出二十万，存两万时需要录入代理人吗？",
            "answer": "您好，因在同一购物车中处理，建议录入，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1306
        },
        {
            "question": "后续:前台无法输入，使用组合业务提交远程被拒，原因是必须录入代理人，否则別用组合",
            "answer": "可以用组合交易。是否需要录入代理人身份证件信息，要根据该笔业务是否需要录入账户人身份证件信息而定，如果需要则同时录入，反之都不录（系统硬控）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1307
        },
        {
            "question": "请问，注销网银时提示有虚拟卡，柜面用什么交易可以把虚拟卡注销",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1308
        },
        {
            "question": "网银注册账户外币转账",
            "answer": "您好，该问题已在四月版修改，4月14日投产后解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1309
        },
        {
            "question": "智能终端申办信用卡问题",
            "answer": "您好，后期会反馈给卡中心，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1310
        },
        {
            "question": "融e联，“发现－e生活”，点击后跳转的页面只有“生活”和“我的”两个功能",
            "answer": "您好，融e联嵌入版的展现是调用e生活的h5页面，e生活独立版客户端里只有生活和我的这两个页签是h5的模式，所以融e联在调用时只展现这两页签。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1311
        },
        {
            "question": "往来户在冻结状态下能否修改户名？",
            "answer": "可以调整，冻结只是对帐户余额支付权限控制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1312
        },
        {
            "question": "出现个人账户延时密码重置和延时挂失处理的情况有哪些？",
            "answer": "需要核保 可以参照操规",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1313
        },
        {
            "question": "关于电子银行承兑汇票无法签收的问题",
            "answer": "请提供票号等详细信息发我的邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1314
        },
        {
            "question": "客户有两个账户在网银上，点击对账，结果老显示另外一个账号己对了",
            "answer": "如您方便，请帮忙提供下详细的截图信息，客户的登陆id信息。以便分析，谢谢，",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1315
        },
        {
            "question": "提问异地卡可以在柜台办理结记业务吗？",
            "answer": "柜面不支持银行卡（包括借、贷记卡）的异地结汇处理，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1316
        },
        {
            "question": "贵金属递延协议注销报错8563，此协议不存在",
            "answer": "您好，请确认协议是否不在该卡下，如还有问题，可联系测试三部李丽，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1317
        },
        {
            "question": "个人客户开户提示PEPs名单表示什么意思？如何处理？",
            "answer": "这个是外管局提供的反洗钱名单，客户姓名有要素命中，一级分行个金部及反洗钱中心审核后就可以使用了。审核前止收止付。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1318
        },
        {
            "question": "客户已设置完成工银信使，但是却接收不到信息，是什么原因？",
            "answer": "如果是定制的融e联消息，需要通过融e联工银信使菜单做手机号绑定。另，在手机系统设置中找到“通知与状态栏”中的“通知管理”，然后找到融e联，将”允许通知”打开，另外也请客户看看是否装了360之类的手机助",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1319
        },
        {
            "question": "测试",
            "answer": "通过",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1320
        },
        {
            "question": "电子签约系统安装插件出现如下报错，请问如何解决",
            "answer": "不要直接双击运行，需先解压后在本地运行，详见提醒。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1321
        },
        {
            "question": "客户",
            "answer": "您好，请确认下是否选择了本账户扣手续费？换个账户试试？谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1322
        },
        {
            "question": "前台无纸化报错",
            "answer": "您好，第一个报错有可能是内存不足，第二个可以忽略，没影响，四月版本优化，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1323
        },
        {
            "question": "99年1月21日开立定活两便存单办理销户，系统为2001年10月21日移行冻结",
            "answer": "一般是分行操作的冻结，原因无法追溯，可以查询看原冻结机关是否允许解冻。本身柜面同网点可以进行解冻操作。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1324
        },
        {
            "question": "增值税发票打印功能优化问题",
            "answer": "3月版投产了国税44、45号文，一是发票号扩为12位，二是用途进行了细化分类，因此打印发票的位置进行了微调，请分行清理下ie内存，使用换卡不换号重打。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1325
        },
        {
            "question": "淄博分行关于三月版本投产增值税发票打印功能优化后的问题反映",
            "answer": "删除ie缓存，使用不换号补打在白纸上重新打印，如果没问题 可使用发票继续打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1326
        },
        {
            "question": "版本升级后华为派的授权提示音为什么没有了？",
            "answer": "请看看系统设置，是不是更新软件的时候误把提示关闭了？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1327
        },
        {
            "question": "客户为三级授权，电票业务为二级授权，客户要求将电票业务调整为三级授权，如何操作？",
            "answer": "<div>请确认客户的授权模式。</div>标准授权模式，没有针对交易进行授权的设置。<div>多级组合授权模式，可按交易进行授权路径的设置。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1328
        },
        {
            "question": "手机银行开户网点功能上下拖动屏幕黑显",
            "answer": "您好，这是测试遗留问题，因非一般正常操作场景且不影响客户使用，不做修改，消失后重新点击即可继续交易，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1329
        },
        {
            "question": "网点遇到这个问题:客户挂失活期存折，存折无密码，挂失报如下错误。",
            "answer": "“收费方式”选错了，不能选“本账号”，无密户不支持扣收手续费",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1330
        },
        {
            "question": "异地卡可否在柜台办理结汇业务？如果异地卡在柜台支取外币现金可以吗？收费吗？",
            "answer": "&lt;div&gt;您在开户地工行取外币免费；在非开户地取外币，按取款金额的0.5%收取手续费，每笔最多收费50元。如您在我行的星级为五星级（含）以上，享受5折优惠，六星级以上（含）免费哦~&lt;",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1331
        },
        {
            "question": "特殊长期不动户是什么东东？",
            "answer": "已达到长期不动户的标准，通过手工将其调整为特殊不动户后，仍可进行正常业务处理。对一些特殊用途的账户适用，如专用的付息账户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1332
        },
        {
            "question": "e支付查看支付明细问题",
            "answer": "andriod手机确实有这个问题，我们让开发中心尽快优化。感谢这么仔细的验证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1333
        },
        {
            "question": "3月27日i服务新版升级后搜索闪退问题",
            "answer": "<div>近期是否有闪退？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1334
        },
        {
            "question": "升级后i服务有新消息图标也没有红点提醒了",
            "answer": "您好，没有看懂您表达的意思。请明确问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1335
        },
        {
            "question": "请教聚合支付扫码能实现对账吗？",
            "answer": "可以的~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1336
        },
        {
            "question": "新版融e联已经没有朋友圈了，但是添加好友哪里怎么样还有不让他看我的朋友圈选项",
            "answer": "您好，谢谢您的提问，3月改造中，融e联移除了朋友圈功能，但依然保留了部分功能入口，融e联将在后续版本逐步进行优化。<div>再次谢谢您的支持与理解。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1337
        },
        {
            "question": "信用卡存款 是否本人默认为否 建议升级为自己选择 否则容易选错",
            "answer": "重复问题，请参考昨天的问题答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1338
        },
        {
            "question": "我行内网的网上论坛怎么进不去了？",
            "answer": "您好，请提供具体截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1339
        },
        {
            "question": "e生活添加信用卡失败返回问题",
            "answer": "您好，该功能考虑后期优化，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1340
        },
        {
            "question": "e生活加油卡充值返回键后白屏",
            "answer": "您好 该问题正在联系开发分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1341
        },
        {
            "question": "e生活金融页面显示问题",
            "answer": "您好，由于待卡启页面，不展示账单查询，额度调整和卡片设置那一排功能，不需要滑动页面就可以展示完整",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1342
        },
        {
            "question": "关于二类卡",
            "answer": "4209查看下应该有其他一类账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1343
        },
        {
            "question": "银企互联查询余额报错：netsafe_pro.exe已停止工作",
            "answer": "您好，请您确认您的nc版本和电脑操作系统。nc2.0仅支持32位操作系统。版本号应该与下方图片中一致。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1344
        },
        {
            "question": "海外借记卡的各种规定？",
            "answer": "请问指的是时我行境外机构发行的借记卡吗？具体想要咨询哪方面的规定？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1345
        },
        {
            "question": "请问单位收款管家卡最多能设立几级？",
            "answer": "一般为一级层级，最高可设置为5级",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1346
        },
        {
            "question": "中国工商银行客户端管理系统(新、老TMS系统都同样问题)，软件管理一一推荐软件中无推荐",
            "answer": "新装机次日再试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1347
        },
        {
            "question": "移动便携智能终端审核业务与网点审核业务互串，请问如何解决",
            "answer": "您好，请问是否设置了分区审核。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1348
        },
        {
            "question": "个人通知存单能否用异地卡在本地柜面开立?",
            "answer": "您好，不能的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1349
        },
        {
            "question": "借贷合一卡换卡后，新卡激活无法使用旧卡现在是无效卡，刷卡消费时显示卡片有效期不符",
            "answer": "新卡交易时具体报什么错？请提供具体信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1350
        },
        {
            "question": "1719交易",
            "answer": "您好，请再试试？如还有问题请发送一下办错截图给殷丹阳，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1351
        },
        {
            "question": "快来参加i服务调研提出您的宝贵意见吧！您的i服务您做主。发现～轮播区～调研！",
            "answer": "馃憣",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1352
        },
        {
            "question": "快来参加i服务调研提出您的宝贵意见吧！您的i服务您做主。发展～轮播区～调研！",
            "answer": "<div>轮播区的内容需要维持新鲜度。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1353
        },
        {
            "question": "挂失卡如何调出子账户？",
            "answer": "这句话中有个“批注”，点开“批注”就知道这里所说的“子账户”是指理财性质的交易账户，而非存款类的子账户。这类账户用“6538”调整，只支持同地区账户之间调整、支持挂失状态下调整，无需提供原下挂理财类交",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1354
        },
        {
            "question": "发票日期打印问题",
            "answer": "6和8字号全行统一，未见其他行反映税局认证不通过的情况，请更换打印机色带重新打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1355
        },
        {
            "question": "e生活，“金融-融e借”,上部的“重要提醒”内容，滚动太快客户根本无法看清。",
            "answer": "您好，再次点击通知可以重新查看，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1356
        },
        {
            "question": "客户反映我行发票日期打印不规范，税务局一直无法认证，要求我行解决",
            "answer": "请确认是否解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1357
        },
        {
            "question": "企业网银跨境付汇，电子审单模式，报错40401",
            "answer": "1、请查看文件路径、文件名称是否有特殊字符？如有，需要重新命名。<div>2、如果文件存放路径过深，请调整位置后再尝试下。</div><div>3、如果上述均未能解决问题，建议重新安装网银控件。</d",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1358
        },
        {
            "question": "异地一折一卡，存折可以挂失销户吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1359
        },
        {
            "question": "企业手机银行客户端无法登陆",
            "answer": "我们最近也遇到过，换个u盾就好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1360
        },
        {
            "question": "代理业务传输系统批量销户报错432 PBITR80-010，是什么原因",
            "answer": "卢老师，还记得我不：）<br />看看是不是卡基本户余额大于0",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1361
        },
        {
            "question": "柜面代发工资用网点预检查工具处理时提示没有找到档案的u盾凭证号",
            "answer": "如果是当天在内管申请的证书，需要第二天才能制作文件",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1362
        },
        {
            "question": "请问持有薪金卡属2类卡账户代发工资金额超过一万是否受额度限制？",
            "answer": "代发工资不受二类卡额度限制",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1363
        },
        {
            "question": "请问国税局给的代扣代缴税款手续费入哪个账户",
            "answer": "请咨询本分行财务会计部",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1364
        },
        {
            "question": "自动验印不通过，总是40~50%，如何检查",
            "answer": "什么业务？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1365
        },
        {
            "question": "融e联~回单查看点开显示“手机银行统一认证异常”是什么原因？",
            "answer": "可能是由于网络不稳定引起的，在访问手机银行原子页面认证身份时出现了问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1366
        },
        {
            "question": "客户想申请我行大额度信用卡。该怎么办？",
            "answer": "信用卡额度的大小由发卡行的授信政策、申请人的资信状况等多因素决定，请参考行内现行业务制度办法及客户实际情况引导客户办理，如有疑问，请咨询当地业务主管部门。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1367
        },
        {
            "question": "工银小白二类户和腾讯微黄金二类户怎么销户？",
            "answer": "工银小白卡可以通过柜面销户，腾讯微黄金账户经查询微信客服得知暂时只能通过我行95588客服销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1368
        },
        {
            "question": "半年未使用的对公账户可否因控制风险由我行调整为长期不动户？需要什么手续？",
            "answer": "长期不动户受控于参数设置，系统自动执行，不可手工处理。风险防控可考虑做尽职调查",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1369
        },
        {
            "question": "如何注销账户管家子账户？",
            "answer": "对代销子账户进行销户计息，然后进行协议变更删除还子户即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1370
        },
        {
            "question": "国税局划拨代扣代缴税款手续费，需提供账号，511097代理税款业务收入不能开立",
            "answer": "代扣代缴手续费可能列入其它手续费收入当中，建议向一级分行管理机构咨询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1371
        },
        {
            "question": "电子印鉴建库提示",
            "answer": "已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1372
        },
        {
            "question": "客户没有开通网银和e支付，只开通融e联。但是登陆融e联显示账号冻结",
            "answer": "次日解冻，请客户再试一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1373
        },
        {
            "question": "用活期一本通转节节高2号存单后，存折明细打印出现乱码",
            "answer": "王经理：投产验证期间～请将问题提交到～版本投产业务验证～中",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1374
        },
        {
            "question": "e生活添加信用卡无法输入密码问题",
            "answer": "您好，该功能考虑后期优化，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1375
        },
        {
            "question": "个人客户网银互联，出现10002021的报错。",
            "answer": "一、客户提交《签单服务确认书》，在其他事项处标注“办理网银互联协议强制解约”字样，同时注明本人签署网银互联协议账户介质号、他行账号和所属银行等（如客户不了解上述信息，可通过网银或联系分行网金部内管查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1376
        },
        {
            "question": "登录手机银行显示客户已被冻结。",
            "answer": "您好，请引导客户至柜面解除手机银行登录冻结，1535交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1377
        },
        {
            "question": "e生活查看我的电子券没有记录的问题",
            "answer": "您好 电子券过期后14天从已过期列表中删除，您的电子券过期超过14天 所以无法查询到",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1378
        },
        {
            "question": "查询显示借记卡为免年费标志，但实际每年都扣年费，求解",
            "answer": "去年十月后，系统把客户唯一卡全批量设置免年费标志，但之前有欠费的要补扣。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1379
        },
        {
            "question": "账户管理内提示语不正确",
            "answer": "您好，我用相同机型验证没有这个现象，请卸载重装后看看是否还存在，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1380
        },
        {
            "question": "代发工资证书在内管发放证书，最后一步提示需要验证u盾密码？",
            "answer": "就是12345678",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1381
        },
        {
            "question": "客户的房贷定制分期卡，额度有八万四，为什么只能刷七万？",
            "answer": "客户分期付款产生的手续费也是需要占用的信用额度，请分行1520交易查询下，在分期付款授权累计中是未扣款的分期本金和未收取的手续费总和。因手续费占用额度，所以不能全都分期透支。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1382
        },
        {
            "question": "客服经理无管护。可以前台兼职柜员岗。但是签到后不能登录柜员主页",
            "answer": "修改岗位编号后还是不行。网点工作台是客服经理兼柜员，且无管户权限，为什么提示不是总行规定的业务处理岗位呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1383
        },
        {
            "question": "1986年定期存款如何支取，通过户名查询无记录，查询挂失登记薄无记录。",
            "answer": "1、手工存单当年移植大机系统时，都打印有“手工移植账”，并永久保管，查下移植时是否户名输错。2、也可查询开户日期以后的挂失手工登记簿及挂失申请书（永久保管）（7654是查不到的），看是否已挂失销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1384
        },
        {
            "question": "个人客户手机银行正常使用，但安全介质管理模块打不开，提示交易出现错误，如何解决？",
            "answer": "我们这，让客户把APP卸载重装，然后又加办了U盾，就正常了。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1385
        },
        {
            "question": "日转账累计限额",
            "answer": "您好，一般是因为当日现金存入超限不允许自助渠道转出，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1386
        },
        {
            "question": "账销案存免息如何处理?",
            "answer": "账销案存后不能免息 系统不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1387
        },
        {
            "question": "撤销对公账户时提示存在代理债券，怎么处理",
            "answer": "对公账户也是用5211销债券",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1388
        },
        {
            "question": "个金业务代发工资证书在内管发放证书，最后一步提示需要验证u盾密码？ID为.s的证书",
            "answer": "12345678",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1389
        },
        {
            "question": "融e联主页公众号进入无法返回",
            "answer": "任老师您好。看完您描述，当前仍不太清楚您存在疑问的角度。已给您座机致电无人接听。如仍有疑问，烦请拨打我手机号码18910006521。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1390
        },
        {
            "question": "客户反映个人网银中有未知的银行卡，卡号未全显，柜台查询客户名下找不到此卡，如何做销户处理?",
            "answer": "也有可能是手机的非接触卡，如苹果pay，华为pay等。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1391
        },
        {
            "question": "企业手机银行",
            "answer": "是指令授权栏目吗？请提供id名称。并请客户登陆网上银行看看是不是授权id",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1392
        },
        {
            "question": "个人客户柜面取港币，确认后主机显示＂港澳居民来往内地通行证输入格式错误＂，如何解决",
            "answer": "后面换证次数的00或01不用输入",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1393
        },
        {
            "question": "客户持2004年活期存折余额1800元，系统显示账户不存在1，请问如何解决？",
            "answer": "报市行历史数据查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1394
        },
        {
            "question": "请问企业网上银行基本权限操作人a的收款人名册怎么导出分享给操作人b呢？",
            "answer": "您好，暂不支持这个功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1395
        },
        {
            "question": "如何调整贷款科目",
            "answer": "全球信贷系统使用“借据核算代码调整菜单”处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1396
        },
        {
            "question": "外地存折有多个外币账户，可以挂失销户吗？",
            "answer": "可以，如果还有余额，则经办柜员需有同币种库存；如果是“汇”户且有余额，则客户须通过电子银行结汇后（柜面不支持异地介质结汇）方可办理挂销",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1397
        },
        {
            "question": "请问一下，后台查询历史明细，只能查询打不开，也打印不了，说权限不够需找历史数据管理员审批。如何解决",
            "answer": "看页面是DSM加密需要提交打印权限申请，请提交申批即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1398
        },
        {
            "question": "请问5352转挂账后如何销账",
            "answer": "可以使用2612*2354内部户制单及审批交易处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1399
        },
        {
            "question": "求助！核销个人一手房贷款报错",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1400
        },
        {
            "question": "内部户能否开企业网银？能否只用客编开立企业网银？",
            "answer": "可以开网银行，用cis号即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1401
        },
        {
            "question": "工银大学～网络大学下面的学习论坛版块怎么进不去了？",
            "answer": "这个系统是外购产品，属于直接交付生产的，联系了一下这部分功能的确取消了，目前正联系公司修改，有结论我再补充回复",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1402
        },
        {
            "question": "发现顶部的页面，打不开。一直加载、旋转！怎么回事?",
            "answer": "目前发现的问题列表加载有点卡顿，7、8秒后能够正常加载出来。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1403
        },
        {
            "question": "房贷定制分期卡刷卡产生的手续费是只有第一期还是六十期？",
            "answer": "是60期的总手续费，都会占用信用额度。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1404
        },
        {
            "question": "注销pbms用户报错不成功问题",
            "answer": "请通过：工作管理-客户经理管理-客户经理助理对应关系维护交易进行维护操作。<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1405
        },
        {
            "question": "手机创建渠道问题",
            "answer": "4242查询手机号变动情况。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1406
        },
        {
            "question": "关于应解汇款解付处理的咨询",
            "answer": "请通过2469应解汇款登记簿查询交易是否存在该记录，如不存在请电话82959539张岩。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1407
        },
        {
            "question": "关于手机银行账单分期业务的咨询",
            "answer": "您好，该问题已纳入优化计划，将于近期完善，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1408
        },
        {
            "question": "远程授权纳入集中后，前台如何查询已处理业务或拒绝情况?",
            "answer": "后续9403交易总行没有取消计划。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1409
        },
        {
            "question": "请教老师：电子银承逾期提示付款待签收，承兑行看不到承兑信息无法承兑，如何解决？",
            "answer": "票据状态已置为提示付款待签收，请和承兑行联系确认，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1410
        },
        {
            "question": "办理企业网上质押贷款，半个小时了一直显示银行正在处理，为什么？",
            "answer": "估计与当时的网络环境有关，现在可以了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1411
        },
        {
            "question": "个人U盾限额调整",
            "answer": "您好，u盾最高限额跟客户使用1代u盾，或2代u盾有关。1代u盾最高可调到单笔50万，日累计2000万。2代u多最高单笔5亿，日累计20亿。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1412
        },
        {
            "question": "公文编辑器保存时报错DOC 003",
            "answer": "请升级一下最新的wps版本",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1413
        },
        {
            "question": "智能机挂失换卡后，产品领取机怎么老是卡着不出卡",
            "answer": "相关日志发送自助终端支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1414
        },
        {
            "question": "管家卡柜面汇款问题",
            "answer": "卡号与管家卡名称对照关系，追加卡显示标志，是柜员按客户要求选择输入的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1415
        },
        {
            "question": "手机银行跨行快汇未到账，明细已转出，手机银行回单成功，柜面怎么查",
            "answer": "您好，目前柜面暂无法查询，可通过网银-网银互联历史记录查询功能，选择跨行快汇查询他行拒绝原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1416
        },
        {
            "question": "代发工资咨询",
            "answer": "跨行的代发工资的回盘一般慢一些，大概三到四个自然日回盘，如果明天还没有收到回盘，可咨询下测试一部谭青青",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1417
        },
        {
            "question": "能不开发个交易让前台柜员查到成功制信用卡的快递单号，或进度呢，客户天天找卡。",
            "answer": "4月版本投产后就可以通过4563交易查询邮寄个人的快递单号了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1418
        },
        {
            "question": "扣收回单管理费问题",
            "answer": "可提供下详细信息，发我邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1419
        },
        {
            "question": "融e联版本更新，原朋友圈发送记录找回？",
            "answer": "您好，首先对3月更新内容中移除朋友圈带来的不便表示歉意。<div>然后，您可通过发现页签-消息子页签-通讯录中，查找自己的名片，点击查看自己的个人资料，待个人相册栏目加载出来后，点击进入个人相册，即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1420
        },
        {
            "question": "授权华为平板登录不进去，",
            "answer": "碰到过内网服务器IP配置会自动消失",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1421
        },
        {
            "question": "建议大额存单业务办理时提供起存金额和剩余额度的预查询功能",
            "answer": "您好，现在不支持，如果查询额度需要单独交易，后续考虑对您的建议进行优化，在产品预查询时增加起购金额，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1422
        },
        {
            "question": "建议ATM机增加对公账户现金存款功能，方便对公客户，减少柜面压力。",
            "answer": "给客户开财智卡就可以在ATM存取款了啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1423
        },
        {
            "question": "工银e办公打不开",
            "answer": "手机设置里控制了e安算的权限吧？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1424
        },
        {
            "question": "企业网银周未跨行转账实时到账吗？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1425
        },
        {
            "question": "notes邮箱总是自动删除邮件",
            "answer": "删除的是发件箱还是收件箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1426
        },
        {
            "question": "手机银行登录显示“对不起，您的账户已冻结”，应该怎么样去处理？请各位老师指导！",
            "answer": "原交易1535选5现组合50403中手机银行渠道解冻",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1427
        },
        {
            "question": "融e联公众号外网访问地址？",
            "answer": "<a href=>https://im.icbc.com.cn/ICBCMPServer/</a>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1428
        },
        {
            "question": "工银e办公邮件发出，对方收不到，求原因？",
            "answer": "您好，可以先看看是自己的发件箱，确定是否发送成功了，如果没成功那看看有什么报错再查找原因。如果确定成功了而对方没收到就自己给自己发一封，如果自己能收到就说明是对方邮箱原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1429
        },
        {
            "question": "高明先生，在待发送里，显示  发送失败，邮件被退回。",
            "answer": "嗯，那您还要确认是对所有人发出都被退回吗？您能正常收到邮件吗？多半是调整notes信箱但人力资源系统里设置的邮箱未更新的情况下，会导致不能收发邮件。如果调整过那可以到人力资源系统里更新，如果您啥也没变",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1430
        },
        {
            "question": "中国工商银行客户端管理系统中的应用配置正常有44项，为何只有8项？<br />",
            "answer": "请查看是否在已配置的应用里。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1431
        },
        {
            "question": "融e联工银设备维护公众号中不能自动建工单了",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1432
        },
        {
            "question": "融e联工行设备维护公众号中不能自动建工单了",
            "answer": "王老师您好，为方便排查，烦请详细描述您的疑问。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1433
        },
        {
            "question": "在前台使用8985登记后，客户系统里还查不到明细，咱们的外联系统还需要做什么吗",
            "answer": "分行特色业务，请联系本行科技人员确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1434
        },
        {
            "question": "工银e安全卸载后自动重装问题",
            "answer": "赵总，请稍等，确认下你这个型号的有无特殊性",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1435
        },
        {
            "question": "测试环境，3套，版本更新成功，却打不开NCTB，始终在登录画面，或者全部白屏。",
            "answer": "请联系省行科技支持岗答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1436
        },
        {
            "question": "前台终端无法进行U盾灌密，如何解决？卸载并重新安装U盾驱动，仍然无法灌密。",
            "answer": "可能是驱动有问题，可以先卸载终端的u盾驱动，然后按ctrl+i自动安装驱动",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1437
        },
        {
            "question": "notes问题请教",
            "answer": "发件箱历史邮件一个没有吗？新写的邮件能否写到发件箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1438
        },
        {
            "question": "手机银行的基金热销产品为何仅剩添益快线货币基金?",
            "answer": "您好，这个一般是由业务部门根据运营情况灵活调整设置，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1439
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资报错提示功能失败，是怎么回事？",
            "answer": "检查浏览器/工具/interest选项/安全/自定义级别/将文件上传(或上载)到服务器时包含本地目录路径的选项打到启用上了没有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1440
        },
        {
            "question": "企业客户修改户名，用4102交易已修改但7592变更印鉴时显示的还是老户名",
            "answer": "调整客户信息户名时未同步帐号名称。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1441
        },
        {
            "question": "移动授权pad（联想win8）sep问题",
            "answer": "请您参考黄老师的答复，再进一步分析确认结果。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1442
        },
        {
            "question": "我行一客户的借记卡疑似在菲律宾ATM被盗刷，能否查到对方银行的那台ATM?",
            "answer": "通过1639交易可以查询到对方银行的机构号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1443
        },
        {
            "question": "刘杰你好吗我是你徐老师",
            "answer": "您好，请不要提与业务无关的问题。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1444
        },
        {
            "question": "个人账户补息问题。",
            "answer": "请将许可证及输入画面截图发送测试中心滕宇宁邮箱，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1445
        },
        {
            "question": "积存金二号提金如何操作。做5858添加贵金属后，系统提示输入实际销售价。",
            "answer": "是因为你输入相关信息时候超时了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1446
        },
        {
            "question": "新开的卡扣了九块两毛一，收费标志是全免费为什么扣费。",
            "answer": "看一下扣费交易对手再分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1447
        },
        {
            "question": "余额理财周末没利息",
            "answer": "我现在看这两天有收益 是不是当时公司返回收益晚了，您现在看看是不是有了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1448
        },
        {
            "question": "异地十挂失销户",
            "answer": "查一下1990客户是否换过卡，7523查一下换卡前是否有汇款延时到账失败记录，有就6052解保留即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1449
        },
        {
            "question": "发放密码器，个人客户是否仍需签暑＂领用须知＂",
            "answer": "早就不要了",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1450
        },
        {
            "question": "密码器想开展免工本费活动，该怎么设置主机参数，谢谢！",
            "answer": "您好，具体可联系测试四部胡屹，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1451
        },
        {
            "question": "私人银行客户购买私人银行理财产品出现3486报错问题",
            "answer": "<div>您好，请帮提供具体客户信息发到我的notes信箱做进一步分析。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1452
        },
        {
            "question": "有关产品领取机的问题",
            "answer": "<div>该问题正在分析中，确认后答复。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1453
        },
        {
            "question": "批量代理业务的问题用工行模板制作的sgn文件在预检时2<br />报”长度不是319错误”",
            "answer": "Excel 和sgn 文件都行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1454
        },
        {
            "question": "TMS问题",
            "answer": "您好，tms里没有软件管理这个菜单，如果您想查找测试工具等内容，可以点击测试资产菜单。或者您电话联系我，咱们再沟通您的具体需求。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1455
        },
        {
            "question": "扫描工作站加载扫描仪选错机器型号后，必须删除重新安装?",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1456
        },
        {
            "question": "支行单位客户帐户3月底还在使用4月2日来办业务转成了长期不动户。不知何因？",
            "answer": "如果3月份是准长期不动户，就算当月有发生业务，4月也会变成长期不动户",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1457
        },
        {
            "question": "我行企业网银客户在证书重置后可正常登录但无法进行对账和转账，求助是什么原因造成的",
            "answer": "这类问题首先是在网银助手重新刷一下控件，浏览器关闭重启后看看是否解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1458
        },
        {
            "question": "急企业网银向NRA账户汇款显示主机落地咋处理呀",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 1459
        },
        {
            "question": "请问系统内行号怎么查",
            "answer": "9859",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1460
        },
        {
            "question": "下载工银e安全进度条没反应怎么回事，好几个手机都下载不了",
            "answer": "您好现在还有这个问题吗？这种情况一般和当时网络有关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1461
        },
        {
            "question": "企业手机银行u盾登录不成功",
            "answer": "请问具体什么现象？您可以尝试先给u盾充电，然后再登陆。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1462
        },
        {
            "question": "企业通过网银进行电子银行承兑汇票背书转让，后续查询票据状态时为人行处理失败",
            "answer": "人行处理失败有多种原因，需和对手客户沟通下，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1463
        },
        {
            "question": "客户网银设置自动还款未成功，代码为9078 ，哪位高人指点一下什么原因，谢谢！",
            "answer": "9078，业务开关为关，不能做此业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1464
        },
        {
            "question": "核销客户还清欠款后，仍然每月收到自动还款不成功短信，应该怎么处理？",
            "answer": "请通过柜面1654交易注销该账户的自动还款协议",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1465
        },
        {
            "question": "企网销户，出现3031L，是何原因",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1466
        },
        {
            "question": "请问谁知道咱行里有iPhone7plus能用的U盾吗？",
            "answer": "[图片]<div>这个就是转换头</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1467
        },
        {
            "question": "快捷支付协议—钱袋宝，一般对应那些平台啊？谢谢🙏",
            "answer": "您好，钱袋宝一般是移动支付类的，对应使用的场景建议看下它的旗下产品比如钱袋宝app、手机钱袋、钱袋宝小精灵等，还包括一些pos终端等。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1468
        },
        {
            "question": "手机银行转账汇款无U盾选项，只有密码器和短信选择，怎么解决?",
            "answer": "您好，请确认u盾是否为手机银行不支持使用的一代或二代非音频通用盾。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1469
        },
        {
            "question": "请教财政零余额账户能否开通企业网上银行对外直接支付功能？谢谢",
            "answer": "银财通都是授权支付，不支持直接支付。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1470
        },
        {
            "question": "个人账户异地挂失销外币汇户问题",
            "answer": "您好，1.10.4版本投产后可以使用7654异地销外币户，请4月15日后再试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1471
        },
        {
            "question": "授权U盾是否无法查询网银电票明细？",
            "answer": "授权u盾无查询明细功能。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1472
        },
        {
            "question": "个人贷款利率一年前利率未上浮，现要求按上浮利率补记利息，怎么处理，谢谢",
            "answer": "通过补息平台申请一个个人补息许可证，申请成功后使用原个人补息交易进行补息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1473
        },
        {
            "question": "请问电票(银承)收票人对于出票人签发的票据有没有拒绝的操作选项？在哪个功能菜单？",
            "answer": "签收功能中对该笔票据点击拒绝即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1474
        },
        {
            "question": "人力资源160300454已改为柜员，网点运营评价--网点人员权限维护是客户经理",
            "answer": "楼上正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1475
        },
        {
            "question": "请教:二代跨行大额收报柜员9960误操作转错账处理，几天后才发现，如何处理？",
            "answer": "已经不能执行反交易了，请使用其它记账交易从错账内部户转出资金，按业务需要记入正确账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1476
        },
        {
            "question": "如何实现在智能终端发放电子密码器时收费？",
            "answer": "需通过参数设置，可联系测试四部胡屹",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1477
        },
        {
            "question": "手机银行“对不起，您的账号被冻结”",
            "answer": "您好，请确认手机号是否为该卡所属电子银行注册号码，怀疑不是同个协议，一般情况下这个提示检查登录限制即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1478
        },
        {
            "question": "能否将智能回单打印机开通个人贷款账户查询打印功能，如此将提效率，简化客户手续",
            "answer": "只能回单打印机暂不支持该功能，您提的问题非常好，我们会尽快联合相关部门评估",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1479
        },
        {
            "question": "能否将智能回单打印机开通个人贷款账户查询打印功能",
            "answer": "回单打印机暂时没有该功能，可通过正常流程提交业务需求申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1480
        },
        {
            "question": "跨年错账的调整",
            "answer": "直接使用一借一贷转帐交易。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1481
        },
        {
            "question": "wps系统word文档问题",
            "answer": "您好，这个需要根据您使用的电脑排查问题。提供几个思路，您可以检查其他软件是否运行流畅，比如excel等。如果是共通问题，则可以尝试重装电脑系统。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1482
        },
        {
            "question": "word打开很慢，无法使用",
            "answer": "一般和电脑配置以及当时同时启动的服务有关，例如是不是同时打开了其他较大的文档，不妨试试电脑重启大法，没准可以，不行咱们再看～～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1483
        },
        {
            "question": "2018年信贷C准入考试",
            "answer": "<div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1484
        },
        {
            "question": "2018年信贷c准入答案",
            "answer": "<div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1485
        },
        {
            "question": "全球特别控制名单处理系统待我处理中显示附件和编辑附件无法查看影像。已经卸载eap并重新安装，扔报错。请指导。",
            "answer": "请确认是否添加了可信任站点",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1486
        },
        {
            "question": "请问对公客户账户信使能不能增加对方户名，客户表示不提示对方户名很不方便。",
            "answer": "可以向总行提交优化建议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1487
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资问题报错:帐号与帐户名称不符",
            "answer": "请您与客户确认看看，检查下文件里的户名、账号是不是有空格？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1488
        },
        {
            "question": "个人网银转账报错：该业务暂不受理此账号",
            "answer": "您好，该报错是由于收款行不支持网银互联导致。做跨行汇款一是通过人行大额系统给收款行，二是通过网银互联。对于汇款金额大于5万，网银跨行汇款使用人行大额系统，所以截图中第一笔能够成功。截图中交易失败的几笔",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1489
        },
        {
            "question": "前台打印机多次出现打印印章不全的情况，更换多台正常打印机仍旧如此，请指导，谢谢！",
            "answer": "<div><br></div><div>请补充打印什么业务时印章不全?能否截图，以便分析，谢谢。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1490
        },
        {
            "question": "智能自助终端的桌面可不可以自定义排列？",
            "answer": "赞伊老师",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1491
        },
        {
            "question": "对公贷款未到期，客户要求提前归还一部分本金，该如何处理？",
            "answer": "赞罗老师",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1492
        },
        {
            "question": "交易代码为60064的批量业务是什么业务？摘要是“对公收费明细入账”，谢谢",
            "answer": "对公收费。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1493
        },
        {
            "question": "怎么注销单位代发工资协议(传盘)",
            "answer": "026代发工资协议在通用代理业务平台可以作废",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1494
        },
        {
            "question": "客户正常使用电子汇票功能。如果新增一个只有查询功能的u盾，能否查到电子汇票信息",
            "answer": "需要开通电子汇票功能，否则看不到。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1495
        },
        {
            "question": "单位定期存款质押如何开具电子存单？柜面具体操作交易流程请告知，谢谢！",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1496
        },
        {
            "question": "请问我行拟对2012年至2017年扣收的医保缴费银行卡年费进行冲正退返",
            "answer": "按照制度，跨年冲正直接使用一借一贷正常转帐交易。由于涉税期间跨营业税与增值税两个期间，请专题向上级行财务会计部门请示流程，以保证操作合规。另跨年的税己交税局，营业税己停用，增值税要追回发票，请谨慎对待",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1497
        },
        {
            "question": "现在可以做异地存单和存折销户吗",
            "answer": "活期存折可以做挂失销户，定期存单只能托收，或者调入同地区的e卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1498
        },
        {
            "question": "一客户在我行办理了张一类借记卡，在日本ATM机取款，均提示该卡无法识别是怎么回事",
            "answer": "上银联国际查一下该地区ATM机受理银联卡的相关规定",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1499
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票付款方式能否修改？",
            "answer": "9413交易暂不支持代客提示付款修改清算方式的功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1500
        },
        {
            "question": "客户进行理财质押，但理财质押到期日早于理财到期日，请问可以做质押展期吗，怎么做",
            "answer": "目前理财自助质押不支持贷款展期",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1501
        },
        {
            "question": "企业所有u盾证书登录融e购商户服务系统均提示以下报错，请问怎么解决？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1502
        },
        {
            "question": "企业手机电票接收",
            "answer": "内管系统开通电票相关功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1503
        },
        {
            "question": "挂失补卡都出现以下内容，不能处理，怎么解决？",
            "answer": "就是该卡下有下挂附属卡之类，所以换不了，6532查下便知，有结果盼回复",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1504
        },
        {
            "question": "请问收款能否打印个人电子回单？",
            "answer": "您好，电子银行暂不支持。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1505
        },
        {
            "question": "理财产品质押贷款的年龄",
            "answer": "借款人应符合质押贷款管理办法规定的借款人条件，比如具有完全民事行为能力的自然人，年龄在18（含）-65周岁（含）之间",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1506
        },
        {
            "question": "有没有信贷C测试答案",
            "answer": "<div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1507
        },
        {
            "question": "组合服务流程办理提示如下图，是什么原因？",
            "answer": "业务处理完成提交后出现提示“错误：执行function init异常”，如何处理？<div>答：请当时补打凭证：①通用～凭证补打～输入交易序号～获取EAP影像失败～确定～凭证打印～授权；补打出纸质凭证",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 1508
        },
        {
            "question": "有没有人行征信准入答案？",
            "answer": "您好，无参考答案。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1509
        },
        {
            "question": "跨年冲511科目，应该用哪个交易？涉及冲税。且现在是要冲4万多户客户卡年费。",
            "answer": "按照制度，跨年冲正直接使用一借一贷正常转帐交易。由于涉税期间跨营业税与增值税两个期间，请专题向上级行财务会计部门请示流程，以保证操作合规。另跨年的税己交税局，营业税己停用，增值税要追回发票，请谨慎对待",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1510
        },
        {
            "question": "代发工资提示签名失败，华虹国密U盾",
            "answer": "一般使用管理员身份重新安装驱动和控件，网银助手优化系统即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1511
        },
        {
            "question": "公司帐户6个月无交易新帐户，已停止非柜面服务怎么办",
            "answer": "法客做尽职调查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1512
        },
        {
            "question": "网银",
            "answer": "您好，是在那类资产下点击的更新余额，或者所有的更新都会出错？我们需要了解一下更详细的现象，请方便的时候联系我一下。82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1513
        },
        {
            "question": "该单位定期（通知）存款的存单不存在，信息代码：1307，这是什么原因？",
            "answer": "现在的存单早已电子化，法客可直接解冻。所以没得存单了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1514
        },
        {
            "question": "审核人员默认分区设置中人员缺失如何解决。",
            "answer": "您要先在分区审核设置中设置分区，然后把大堂经理划分到不同分区中，审核人员默认分区设置是第二步，为审核人员选择一个默认的分区。您看看可以操作成功吗？有疑问可以发邮件给我，我给您发一个操作流程截图，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1515
        },
        {
            "question": "法人贷款诉讼，法院判决可以收取超额利息，该款项挂内部户，柜面如何记账？",
            "answer": "超额是特殊情况，计提是按正常利率，跟超额无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1516
        },
        {
            "question": "ie登陆外部欺诈平台时综合查询时单条详看无画面",
            "answer": "其他应用均正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1517
        },
        {
            "question": "ie登陆外部欺诈平台时综合查询时单条详看无法加载画面",
            "answer": "添加受信任的站点，并在自定义设置里把activeX相关的全改成启用<div>还是不行添加兼容性视图</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1518
        },
        {
            "question": "我行企业网银64位系统",
            "answer": "一、核实证书是否在有效期内？<br />二、重新安装驱动和控件。<br />三、打开ie，菜单栏“工具→internet选项”：<br />1）常规标签：①删除→点“删除”。②设置→选“每次访问网页时",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1519
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票签发问题请示！",
            "answer": "2391交易不支持从内部户缴存保证金，分行缴存保证金还可以使用2164交易，再使用2391交易开立电子票据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1520
        },
        {
            "question": "建议北数邀请功能，支持模糊搜索，和标签搜索而不是只是搜用户。",
            "answer": "建议很好，我们会尽快整理优化的。没优化之前，您尽管提，我们后台是有专家处理的，还有啥建议意见欢迎继续提出哈",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1521
        },
        {
            "question": "请教:柜员跨行收报误操作成转错账",
            "answer": "建议用2110处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 1522
        },
        {
            "question": "个人贷款核销后表外账务处理问题",
            "answer": "网点手工处理，次回数据返传案存系统。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1523
        },
        {
            "question": "单位定期存款户如何实现电子对帐",
            "answer": "单位定期存款按笔开存款证实书，目前的客户对帐是针对往来户（活期），您说的对帐是客户有需求？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1524
        },
        {
            "question": "企业网银长期没交服务费，现在又想使用，柜员操作流程",
            "answer": "7597证书补录，2108手工收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1525
        },
        {
            "question": "财智卡子协议己删除账户信息，主账户己删除账户信息，销户时提示存在全球现金协诚？",
            "answer": "取消现金管理协议：经办，法客系统一一业务办理一一现金管理一一项目实施一一现金管理服务协议一一现金管理服务协议变更一一终止。再进主管法客进行复核步骤一样。",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 1526
        },
        {
            "question": "法客系统开户尽职调查无法上传附件",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1527
        },
        {
            "question": "客户要申请贷款，身份证重号如何处理？",
            "answer": "前台有个业务就是重号处理。目的是把之前系统里的客户的证件类型由身份证改为其他，是否能联动信贷系统，可以试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1528
        },
        {
            "question": "开立资信证明后，又想增开几份，证明的都是一笔存款，，如何处理，之前的还需要带来吗",
            "answer": "不要，详细的操作看下图操规段落[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 13,
            "id": 1529
        },
        {
            "question": "请问异地电子银行无卡注销需要去指定网点吗？",
            "answer": "只要提供辅证任一网点都可销",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 1530
        },
        {
            "question": "今智能设备办卡，即使人脸识别通过也需双人审核",
            "answer": "您好，请明确问题。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1531
        },
        {
            "question": "今智能设备办卡，即使人脸识别通过也需双人审核，人脸识别通过，望恢复单人审核",
            "answer": "您好，该功能受参数控制，我中心会将您建议向渠道部反馈，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1532
        },
        {
            "question": "办理组合服务业务出现问题，请教如何解决",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1533
        },
        {
            "question": "求挂失换卡不换号流程",
            "answer": "挂失了怎么能换卡不换号，这不符合制度",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 1534
        },
        {
            "question": "挂失换卡不换号，具体流程",
            "answer": "特意拨打了95588，咨询是否有相关制度规定，以便学习，答曰：无，但问题库是这样编排的。所以说，有些省份系统是开通了（我省去年6月份就开通了，仅允许社保卡“挂失换卡不换号”），但到目前为止没有配套的相",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1535
        },
        {
            "question": "客户刚被骗，银联要30位的网银订单码，怎么查呀？",
            "answer": "这个需要确认一下具体信息，例如做的什么交易，订单号最长30位，但是各商户是不一致的，另外，个网中客户的支付明细是可以查询订单号的。如需进一步分析还请联系我们82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1536
        },
        {
            "question": "客服经理",
            "answer": "下图规定对你这题会有帮助的[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 1537
        },
        {
            "question": "客户名下已经有两套住房贷款，还能再到我行申请住房贷款吗？",
            "answer": "不可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1538
        },
        {
            "question": "教育储蓄存折，离婚后女儿改名，系统证件为护照，与实际不符，该如何为客户办理支取。",
            "answer": "请参考相关制度规定",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1539
        },
        {
            "question": "工银亚洲APP账号无法输入问题",
            "answer": "您好，请直接输入花旗银行账号中的数字即可，无需输入-符号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1540
        },
        {
            "question": "请教，直销银行专用借记卡具体是通过什么渠道开的卡？",
            "answer": "看不太清楚 应该是以前他行客户通过直销银行开的借记卡吧，看起来也没激活启用 可以在柜面激活或销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1541
        },
        {
            "question": "银行卡部分金额被冻结查不到原因",
            "answer": "1737看看",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1542
        },
        {
            "question": "客户想开同名，同账号的账户，下属部门单独使用，后面加个-1，账户内资金单独结算。",
            "answer": "账户管家类似客户需求。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1543
        },
        {
            "question": "请问7618能否直接手输注销协议？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1544
        },
        {
            "question": "聚合支付资金到账问题",
            "answer": "<div>该笔交易被自动冲正了，从客户端查询订单状态应是已退款。对于端机超时没打单的交易，建议先发起一笔二维码查询。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1545
        },
        {
            "question": "企业网银客户，转账出现错误",
            "answer": "请您用网银助手重装控件。然后再尝试交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1546
        },
        {
            "question": "境外卡汇款业务",
            "answer": "看您的报错应该是参数未设置，请看一下ptce中境外卡交易开通地区控制表有没有设置，这个参数是按照地区分别设置的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1547
        },
        {
            "question": "新疆少数民族客户申请信用卡时不管是填表申请还是扫码办卡请问拼音姓名栏如何填写？谢谢！",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1548
        },
        {
            "question": "单位资信证明能否跨网点开（本网点能否为他网点开户单位开资信证明）",
            "answer": "用多帐号按客编开就能成功",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1549
        },
        {
            "question": "客户一般账户企业网银缴存保证金提示同城汇款不支持此类账户？怎样解决？",
            "answer": "企业网银逐笔、批量支付不支持向保证金账户转账。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1550
        },
        {
            "question": "验资户需要调查吗",
            "answer": "按照人民币单位结算账户尽职调查管理办法规定，开立注册验资账户无需做尽职调查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1551
        },
        {
            "question": "想了解边民互市业务及技术支持",
            "answer": "您好，这个业务我们还真不太熟悉。您这边如果有好的经验方法也可以贴出来大家交流。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1552
        },
        {
            "question": "企网网银手机登录转账提示签名错误",
            "answer": "有错误代码吗？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1553
        },
        {
            "question": "管户客户做了理财产品忘了输营销代码如何认领？",
            "answer": "您好，如果网点已经设置了明细认领考核模式，可在交易发生网点由客户经理进行认领。如为网银等渠道发生，需参考分行设置的电子银行业绩归属规则归属到网点进行认领。谢谢<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1554
        },
        {
            "question": "资源管理系统不能进行批量操作",
            "answer": "添加受信任的站点，兼容性视图",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1555
        },
        {
            "question": "问题咨询:新疆少数民族客户申请信用卡时因姓名过长申请表空格不够填写。请问不管是填表申请还是扫码办卡拼音姓名栏应如何填写？谢谢！",
            "answer": "这个拼音只是将来制卡时凸印在卡片上的，如果拼音较长可以输入客户的简称，或者姓名缩写，只要客户认可没有异议就可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1556
        },
        {
            "question": "现金分期做不了，提示9933是什么意思十",
            "answer": "9933，已经为原4016交易后状态，不需再调。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1557
        },
        {
            "question": "客户的电票只在历史持有里看到，客户在现持有票据里没有.客户不知道该怎么办，5月2日该票到期，急",
            "answer": "请将票号和已历史持有的截图发我的邮箱，需进一步分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1558
        },
        {
            "question": "公务卡上自由支取自己的钱有手续费吗？",
            "answer": "非消费类业务是要收取手续费的，收取标准请参考网点公示。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1559
        },
        {
            "question": "借贷合一卡挂失补卡，已逾期冻结，客户想补卡，卡不在网银上，请问，客户如何归还欠款",
            "answer": "补卡前可通过电话银行渠道直接进行还款，补卡后直接给新卡里存钱即可通过自动归集功能还款。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1560
        },
        {
            "question": "咨询一下，客户在其他手机上购理财及基金，都会发验证码到预留手机上，这个功能能取消",
            "answer": "您好，短信是发送到预留号码的，与使用哪台手机设备操作无关，如有需要可调整预留号码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1561
        },
        {
            "question": "客户把我都给投诉了，大家来帮忙啊！一客户e生活档案。。。",
            "answer": "您好，没太看懂您的意思，请提供具体截图。或者直接nots邮箱沟通，发送测试三部郭倩，抄送测试三部张琪1和测试三部王帅1。谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1562
        },
        {
            "question": "工行网银助手停止工作",
            "answer": "您好，请卸载并重装网银助手后再运行，如未解决再联系我。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1563
        },
        {
            "question": "财智卡协议己注销，但账户销户显示存在全球现金协议",
            "answer": "子协议和协议全部注销才可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1564
        },
        {
            "question": "手机银行便捷开对公户，扫码，输入法人信息后，提示姓名有误",
            "answer": "手机银行预约开户，扫码后可回显企业名称，请再重试下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1565
        },
        {
            "question": "6057抵现能否采集客户影像？",
            "answer": "李老师，您好，支持采集凭证影像，这里的客户影像具体指什么？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1566
        },
        {
            "question": "对公客户2018年1月1日批量收取客户（同一时间）两笔90元，查不到原因。<br />",
            "answer": "查询该账户签订了哪些对公收费协议。再有问题直接说明附截图发我邮箱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1567
        },
        {
            "question": "U盾用手机支付，显示超出限额，客户并未支付，什么原因？",
            "answer": "您好，3340一般是由于当日现金存入超限不允许自助渠道转出，与u盾无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1568
        },
        {
            "question": "批量联网核查上传文件提示：文件名不法",
            "answer": "已处理完毕，转换时选择的项目类别有误，应为储蓄批量开户(A)",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1569
        },
        {
            "question": "工银e办公邮件发送失败问题",
            "answer": "<div><br></div><div>请通过设置，关于，意见反馈，反馈下日志</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1570
        },
        {
            "question": "测试三套环境网银内管系统无法登陆。有一个银企互联需要测试，谢谢！",
            "answer": "您好，测试环境情况比较多有时候装版本或者跑批量或者其他特殊情况等，所以还请您行通过测试信息系统提交推广测试申请，说明要测试的时间段和测试内容，然后我们会安排项目经理专门负责，这样您有啥问题就可以直联系",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1571
        },
        {
            "question": "关于工银e办公支持公共邮箱的建议",
            "answer": "多谢建议，我们已记录，目前原则上e办公是不能接入公共邮箱的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1572
        },
        {
            "question": "联想平板修改密码成功但输密码时显示错误，但还是输入原来的密码请问什么原因？",
            "answer": "如果是平板问题，建议联系一下售后，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1573
        },
        {
            "question": "手机银行余额理财购买报错",
            "answer": "您好，一般环境瞬间不稳定导致，请重试，仍有问题请提供交易数据发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1574
        },
        {
            "question": "近期前台柜做7595注销单位证书版企网时，不能注销提示客户普及版。",
            "answer": "客户是否有对公卡自助开通了普及版？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1575
        },
        {
            "question": "如何将收到的罚息全额记入主机？",
            "answer": "您好，可以通过柜面7444交易调整利息",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1576
        },
        {
            "question": "企业网银对公转账，处理成功。但在回单中无法显示备注信息，请问什么原因？",
            "answer": "是下面这种指令吗？谢谢<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1577
        },
        {
            "question": "员工福利金管家满一个年度后，但计算出来的利息算不对，公式点算呢？",
            "answer": "<div>请问是怎么不对呢？算法可以参考产品说明书<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1578
        },
        {
            "question": "财政局下的子账户如何结息",
            "answer": "19-9的子户？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1579
        },
        {
            "question": "办公机器打开pdf.dms后缀的文件时，提示:没有检测到您机器上安装有Adobe Reader软件，无法打开fdf类型的安全文档。",
            "answer": "Adobe reader版本是否是10或者11",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1580
        },
        {
            "question": "办公机器打开pdf.dms后缀的文件时，提示：没有检测到您机器上安装有Adobe Reader软件，无法打开fdf类型的安全文档。",
            "answer": "找分行科技解决。我们行科技部门有个常用办公软件的访问链接，通过统一认证号访问。贵行应该也有吧。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1581
        },
        {
            "question": "长期不动户问题",
            "answer": "长期不动户，调整为正常账户的当月，必须发生结算业务，否则，次月系统会自动将其调整为长期不动户，请确认3月发生业务的时间是否符合该情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1582
        },
        {
            "question": "网络大学学习视频不显示怎么解决",
            "answer": "您好，您这种情况应该是电脑设置问题。具体操作请联系当地分行科技维护人员协调解决。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1583
        },
        {
            "question": "灵通卡下挂定期一本通怎么才能销户？",
            "answer": "2724输900，若没卡就做挂失，输入挂失编号流程同上",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 1584
        },
        {
            "question": "请教如何将定期存款老账号变更新账号，现网点号：250。",
            "answer": "1719试试？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1585
        },
        {
            "question": "账户已销户，在删除空客编时提示开了了协议，与其他单位客户存在关系。",
            "answer": "法客系统销关系",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1586
        },
        {
            "question": "便携智能设备授权时，网点授权业务和便携授权业务互串",
            "answer": "您好，具体问题需要分析一下，如果您还有这个情况，请联系测试四部姜姗，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1587
        },
        {
            "question": "单位代发工资明细如何查询",
            "answer": "您好，可与省行科技沟通，申请数据变更调取相应数据进行查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1588
        },
        {
            "question": "个网注销，提示显示卡下注册有e卡收款账户，不知怎么销？",
            "answer": "您好，请问是在柜面注销，还是客户通过网银自助注销？开放式网银后没有e卡栏目了，在网银的账户列表下客户可以选择到这张e卡，后面更多按钮中有注销的功能。如需进一步帮助请联系我们82959132.",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1589
        },
        {
            "question": "请问各位老师，1997年的国库券收款凭证上，怎么用旧账号查新账号后账户，谢谢！",
            "answer": "这类账号不支持1719查，我们按户名查",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1590
        },
        {
            "question": "谁有账户管家开户流程？所需资料，越详细越好，发我个人信箱",
            "answer": "总行结算与现金管理园地，可查询下载",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1591
        },
        {
            "question": "求银团贷款会计操作规程，谢谢大家",
            "answer": "相关规程邮件发您邮箱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1592
        },
        {
            "question": "请教长期不动户问题",
            "answer": "分行同事回答的很准确。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1593
        },
        {
            "question": "集团客户网银多级授权怎么改回基本授权",
            "answer": "这个是不可逆的，只能销户重新开",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1594
        },
        {
            "question": "财政局子账户如何结息",
            "answer": "请补充完整问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1595
        },
        {
            "question": "智能机查询我的账户功能，增加显示存折信息",
            "answer": "您好！目前我的账户暂不支持查询并显示存折。您提的建议非常好，我们会尽快联系相关部门评审。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1596
        },
        {
            "question": "请问外部欺诈风险信息系统由谁开发，联系电话。综合查询单条无法显示，提示画面为空。",
            "answer": "上研二部 张增林",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1597
        },
        {
            "question": "建议在工银e办公日程管理增加事件列表功能",
            "answer": "感谢提交优化建议，我通过邮件反馈总行。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1598
        },
        {
            "question": "设置房贷定制分期卡分期起点金额。",
            "answer": "能；是的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1599
        },
        {
            "question": "在线急等聚合支付单笔限额和日限额。",
            "answer": "您好，聚合支付中微信和支付宝的限额都是对方限额，不受工行控制。工行只控制e支付限额，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1600
        },
        {
            "question": "客户自助注册提示96114215不能注册网银，是什么原因？",
            "answer": "您好，这个报错中文内容我这边看是“注册信息输入有误，请检查后重新输入”，首先请确认一下客户输入的信息是否正确，即姓名，证件类型和证件号是否正确。如果确认没有输入错误可能当时联网核查系统有问题，再试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1601
        },
        {
            "question": "问下客户户名变更后，要多久客户才会在企网看到确认提示？当天可以吗？谢谢！",
            "answer": "是的，t+1",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1602
        },
        {
            "question": "企业网银收费标准是怎么收费？",
            "answer": "请关注门户网站上公示的服务资费信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1603
        },
        {
            "question": "公务卡还款在零余额预算单位企业网银上显示收款人是本单位正确吗？",
            "answer": "目前是这样处理的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1604
        },
        {
            "question": "前台哪个交易可以查询出客户在哪儿做的预授权？",
            "answer": "1542",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1605
        },
        {
            "question": "账户管家子账户的年费和结算费用怎么支出？",
            "answer": "按照账户管家业务管理办法规定，使用账户管家业务，收取年费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1606
        },
        {
            "question": "问下客户，投资理财-银商银权业务-交易市场产品，注册海峡石化时报错（如图），求助",
            "answer": "主办分行柜面9587交易可以查询当前mac值，请查询后和交易市场核对一致后再试交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1607
        },
        {
            "question": "客户从中信银行企业网银背书转让电子汇票，提示签收方接入点清分失败",
            "answer": "需要分析被背书人账户，户名和开户行信息是否正确，被背书人开户银行是否开通电子票据功能。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1608
        },
        {
            "question": "网点人员在aam上绑定公共邮箱，因没有个人邮箱无法解绑公共邮箱，请提供解决方案",
            "answer": "建议走流程申请下个人邮箱，安全考虑，原则上不允许接入公共邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1609
        },
        {
            "question": "网银跨境汇款错误提示“41937”是什么回事？",
            "answer": "是个人手机银行吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1610
        },
        {
            "question": "网银已注销，重新开提示有虚拟卡，客户已注销虚拟卡，柜面如何处理？",
            "answer": "电子银行查询，看虚拟卡是否注销成功了，当天注销虚拟卡，虚拟卡零余额时，日终系统才会批量销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1611
        },
        {
            "question": "问题请教，急！",
            "answer": "您好，半年不动户控制非柜面交易，请去网点柜面7688交易核实，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1612
        },
        {
            "question": "智能机挂失补卡时，因为客户挂失卡和智能机内空白卡联名编号一样，就会挂失补卡失败。",
            "answer": "选择是，就是可以联名编号可以不一致，关键在于你卡箱的产品和内管产品设置是否一致。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1613
        },
        {
            "question": "护照开户的银行卡，存钱时提示收款服务被删除？",
            "answer": "您好，请通过7688交易查询一下，是否命中了peps或ofac控制名单，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1614
        },
        {
            "question": "销户时提示账户签订高级网银功能，不能做销户处理",
            "answer": "进入内管“企业客户管理”，步骤：1、“修改分支机构账户信息”－注销账户高级功能。2、“修改客户基本信息”－关闭集团高级功能。3、最后再做注销。<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 1615
        },
        {
            "question": "企业网银登录报错，信息代码30078",
            "answer": "是新注册的企业吗？请您参考登陆提示信息，确认下证书的状态。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1616
        },
        {
            "question": "贵宾室企业财务室代发工资跨行批量",
            "answer": "您好，请您描述下问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1617
        },
        {
            "question": "贵宾室企业财务室跨行批量，文件是否可仅录入银行，省份、地市、地区码忽略",
            "answer": "请使用简化模版",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1618
        },
        {
            "question": "户口本开户  证件有效期",
            "answer": "您好，是长期有效，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1619
        },
        {
            "question": "请问各位老师",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 1620
        },
        {
            "question": "请教，企业人员A有两个基本权限U盾，所有设置相同，一个U盾正常使用，一个U盾报错",
            "answer": "请您参考报错提示，检查下证书B的权限。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1621
        },
        {
            "question": "修改单位户名问题",
            "answer": "是因为做4102时没选同步造成的，4102调整客户户名可以联动调整账户户名。如果因为历史数据的原因户名不一致，那么4102调整客户户名后，需要手工再用7572交易调整账户户名（调整后需5095交易确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 18,
            "id": 1622
        },
        {
            "question": "关于智能设备身份识别的问题",
            "answer": "智能设备拍照自动识别后，拍的授权时，显示人脸识别未通过，三台机器显示同样的结果，啥原因啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1623
        },
        {
            "question": "美版iphone 7plus 无法登录企业手机银行,请问是版本兼容性问题吗",
            "answer": "请您说明下无法登陆的报错现象，以及手机的版本。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1624
        },
        {
            "question": "个人客户手机银行购汇提示如图，未购汇成功，再次提交显示额度已占用，如何解决",
            "answer": "您好，该该页面为外管局的报错页面，一般出现场景为分行柜员配置问题，或客户注册手机银行的证件问题。请您协助客户检查上述配置，如仍有问题，请提供详细步骤的截图和卡号，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1625
        },
        {
            "question": "客户借机卡三方支付成功未扣款，上级行下发要求网点进行无卡无密支取，求方法",
            "answer": "您好，可使用2985交易，建议和上级分行运管部确认流程，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1626
        },
        {
            "question": "aam中怎么解除个人用户信息中配置的公共邮箱",
            "answer": "是否有渠道申请个人邮箱，安全角度考虑e办公不允许接入综合邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1627
        },
        {
            "question": "人行糸统登入",
            "answer": "<div>在设置里面，兼容性视图，把网站添加进去就好啦<br></div><div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 1628
        },
        {
            "question": "个人贷款核销后需要登记账销案存吗？",
            "answer": "请您参考相关制度规定，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1629
        },
        {
            "question": "关于联网核查照片问题咨询",
            "answer": "<div>您好，咱们行一直不打印照片的，在打印中有明确的核查信息和结果信息，另根据人行要求，商业银行不得留存客户照片打印，请了解。谢谢</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1630
        },
        {
            "question": "没有工行卡可以注册个人网银吗？",
            "answer": "您好，支持他行客户自助注册网银。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1631
        },
        {
            "question": "便携移动终端对公开户存折打印机自检不通过问题",
            "answer": "请问是哪个厂商的？（浪潮？还是长城？还是蓝天？）",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1632
        },
        {
            "question": "工银e办公“我的待办”出现与本人无关流程",
            "answer": "你好，试了一下，退出，重新登陆可解决这个问题<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1633
        },
        {
            "question": "主机柜员恢复不成功，提示“该用户不可持有此权限”",
            "answer": "人力资源系统岗位管理中的工作方向变动维护未修改",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1634
        },
        {
            "question": "业务求助我网点一私人银行客户在手机银行转账时无法汇款",
            "answer": "根据制度要求当日存或汇款50万以上只能到柜面处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 1635
        },
        {
            "question": "借贷合一卡中的借记卡临时挂失有效期也是15天吗",
            "answer": "是的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1636
        },
        {
            "question": "请问借贷合一卡中借记卡临时挂失有效期也是15天吗",
            "answer": "对滴",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1637
        },
        {
            "question": "前台打印机打印验证码不全，更换多台正常打印机仍旧如此，是否需要安装什么控件，请指导，谢谢！",
            "answer": "图中验证码打印正确，数字和英文之间的空格，是为了方便用印机自动识别的。验证码由12位数字加英文组成，英文只包括ABCDEF六种。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1638
        },
        {
            "question": "生产环境下的系统问题可以提么？",
            "answer": "您好，可以提的，我们这个app最主要就是想解决生产上操作时遇到的问题，对于我们能回答的会直接答复您，不能答的也会找相关部门确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1639
        },
        {
            "question": "二套测试环境打印报错",
            "answer": "是否所有Form打印均报错？建议换第一套环境试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1640
        },
        {
            "question": "2013年预售凭证后未做客户领取，单位销户后无法再做客户领取，该如何办理？",
            "answer": "做6606上缴给集中处理网点。这些超时未领的凭证，集中网点做6606拆包时，系统会自动将其作废。业务流程就此闭环。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1641
        },
        {
            "question": "请问联网核查结果中“与反馈的照片核对”一栏无结果，怎么处理",
            "answer": "<div>您好，联网核查如果照片返回为空，应为人行没有照片记录，如果是读取的身份证件，可通过人脸识别，客户出示辅助证件进行核实，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1642
        },
        {
            "question": "在柜面如何用最简单的办法来判断银行卡是一类账户还是二类账户",
            "answer": "<div>您好，可以使用4207或4209交易查询，会有账户属性的说明。或者用50602个人账户级别调整交易，刷卡输密后可展示调整前级别。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1643
        },
        {
            "question": "个人银期转账关系维护更换卡号失败：开户请求的银行卡号和预留的账号不同",
            "answer": "<div>请客户先向期货公司营业部报备新的银行卡信息，然后再通过我行柜面9581交易进行银行卡变更。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1644
        },
        {
            "question": "办公机开机登录时提示“服务器上的安全数据库没有此工作站信任关系的计算机账户”",
            "answer": "拔掉网线再登录，可能是域不正常，退出域账户，重新加入域。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1645
        },
        {
            "question": "办公机开机时有如下提示怎么办",
            "answer": "可能长期不开机，导致域服务器上把该机器的信息清理了。或者，别的机器加域时，用了这台机器的机器名。总之，解决办法是退域后，重新加域。<br /><br />拔掉网线，跳过AD服务器的验证，先登录系统，再",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1646
        },
        {
            "question": "手机银行自助质押贷款提起额度超限，但在个人网银可以操作成功。",
            "answer": "谢谢！在质押份额处输入实际质押的份额可以解决问题。建议系统有相应的提示。再次感谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1647
        },
        {
            "question": "小微企业预约开户这个提示什么原因？",
            "answer": "疑似已超时。如不是长时间未操作导致请建描述完整流程，或致电010-82988632.谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1648
        },
        {
            "question": "今天开机，突然不见了原来桌面的文件。",
            "answer": "您好，是否和登录的用户不同有关，现在这个问题现在解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1649
        },
        {
            "question": "求教，网点为企网客户重置u盾密码提示上述信息，如何处理？",
            "answer": "U盾欠费了吧，补缴一下费用才可以重置",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1650
        },
        {
            "question": "请教哪位老师负责融e购酒店客房上线，请教上线的几个问题。有联系电话最好，谢谢。",
            "answer": "您好，请联系网络金融部刘曼，电话：010-82985900",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1651
        },
        {
            "question": "企业网银系统内汇款提示获取报文有效信息失败，状态为挂起",
            "answer": "请提供截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1652
        },
        {
            "question": "前台业务报表系统出现报错，换了两台机器出现同样的错误，请问是否有解决办法",
            "answer": "在控制面版的“程序和功能”中，将水晶报表CR2008卸载，然后再重装一下，一般情况下就能解决此问题。经验之谈，仅供参考。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1653
        },
        {
            "question": "商务卡挂失销户，资金是否可以转到他行开立的对公结算账户销户",
            "answer": "可以的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1654
        },
        {
            "question": "7654挂失补卡问题",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 13,
            "id": 1655
        },
        {
            "question": "账户商品买卖协议如何注销，6835注销不了",
            "answer": "交易用错6845",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 1656
        },
        {
            "question": "如何将已经本地化的Notes邮件重新导入？",
            "answer": "重新导入服务器邮箱？直接选上邮件复制粘贴就行",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1657
        },
        {
            "question": "请教老师：收票人对我行企业开出的电子商承做拒绝签收操作后，我行开票企业如何操作？",
            "answer": "做撤票处理，把票据置为核销状态。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1658
        },
        {
            "question": "新办卡收不到验证码",
            "answer": "是不是换了手机号后收不到，原来可以收到？",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 1659
        },
        {
            "question": "理财产品质押开立电子银承票据",
            "answer": "问题具体是什么呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1660
        },
        {
            "question": "委托代扣不能超600笔，如何增加笔数",
            "answer": "工银e缴费，自20180416起，可以支持委托代扣批量导入3000条，批量复核支持单次100条。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1661
        },
        {
            "question": "客户更换新手机华为的，下载我行的手机银行后，登录后点击我的理财时就会出现白屏",
            "answer": "<div>您好，能否帮确认一下手机型号和操作系统版本？建议升级到我行最新版的手机银行客户端看看是否已解决问题，如果还有问题请通过notes将相关客户信息和手机软硬件信息提供给我分析。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1662
        },
        {
            "question": "挂失状态下的信用卡可否预约销户",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 11,
            "id": 1663
        },
        {
            "question": "对公户理财质押开立电子银行承兑汇票提交待银行处理后，银行收不到信息是为什么。",
            "answer": "请详细描述问题具体情况，以便分析，谢谢.",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1664
        },
        {
            "question": "请问周六日可以办理大额跨行汇款吗？",
            "answer": "可以，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 21,
            "id": 1665
        },
        {
            "question": "企业手机银行转账不成功",
            "answer": "请提供id信息及报错截图",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1666
        },
        {
            "question": "请问客户在新加坡工行办的借记卡，卡bin621719，境内不能取款么？",
            "answer": "您好：请先确认下是否是本行ATM，再次确认下卡片是否有签订过跨境用卡白名单，即新加坡柜面6313交易，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1667
        },
        {
            "question": "关于纳税人识别号变更后发票的打印问题",
            "answer": "1.我行发起增值税专票红字信息申请，税控用户财务审批通过，税局返回红字信息后我行发起红字发票打印。2.4124更改税号之后再打印未打印的发票即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1668
        },
        {
            "question": "基金购买提示客户未信息采集",
            "answer": "5152采集",
            "best_answer": "是",
            "support": 16,
            "id": 1669
        },
        {
            "question": "客户被骗后银行卡显示被中止服务，4246.1737.7688都做了，无法查明原因",
            "answer": "卡号和帐号都要查",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1670
        },
        {
            "question": "企业网银变更U盾，领取时间问题",
            "answer": "因各分行相关制度不一样，还请咨询您所在分行的网络金融部。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1671
        },
        {
            "question": "批量开卡未启用户名错怎么办",
            "answer": "提供证明修改信息",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1672
        },
        {
            "question": "登录手机银行显示需要绑定银行卡，注册手机银行时已经绑定银行卡了，应该怎么处理呢？",
            "answer": "您好，您使用的手机号应该为非实名用户，没有绑定银行卡，如有疑问可使用注册卡号登录后查注册手机号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1673
        },
        {
            "question": "代发工资多久不使用要扣收小额管理费",
            "answer": "可以通过代理传输平台，批量设置免费。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1674
        },
        {
            "question": "身份证查询客户名下有张异地存折，但在挂失时提示户名错，怎么办？",
            "answer": "根据提供的材料依据处理：4209删除客编下的该存折，1210改名，1208补实名就OK了",
            "best_answer": "是",
            "support": 19,
            "id": 1675
        },
        {
            "question": "王俊凯信用卡介绍及收费标准？还有领卡处理流程",
            "answer": "文号：工银卡【2017】179号，请联系本行业务主管部门获取。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1676
        },
        {
            "question": "4214变更户名，系统自动读身份证，能不能也读上身份证有效标志啊",
            "answer": "可以啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1677
        },
        {
            "question": "客户未启用卡片，但是卡片已经丢失，可以直接做挂失销户吗？",
            "answer": "7654交易放开对“未启用卡”的限制。 　　　在7654交易的挂失页面和解挂页面，未启用卡的“卡片启用日期”字段输入9999-12-31。是否重置密码选“否”。 　　　7654挂失换卡页面，支持对未启",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 1678
        },
        {
            "question": "单位定期存款证实书丢失，填什么样的挂失申请书？如何获取电子版挂失申请书？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1679
        },
        {
            "question": "小微企业预约开户",
            "answer": "请确认本行是采用分行直连模式还是总行直联，分行直联模式应该是准实时的，总行模式应是每日有更新",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1680
        },
        {
            "question": "建议我行门户网站，恢复工银信使业务办理入口",
            "answer": "<div>楼上正解。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1681
        },
        {
            "question": "北数i服务，我的关注里面有个标签，标签的内容可以删除吗？",
            "answer": "内容不能删除的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1682
        },
        {
            "question": "锤子手机下载融e行后无法使用，",
            "answer": "安卓手机登录手机银行报服务器安全认证失败问题&nbsp;<div>*事件现象：客户登录手机银行提示：服务器安全认证失败，多次尝试并重新下载客户端依旧是此提示。</div><div>*解决方案：经查，造",
            "best_answer": "否",
            "support": 16,
            "id": 1683
        },
        {
            "question": "使用工银vpn登陆后能正常使用uc和登陆网讯，但无法收发邮件，怎么自查一下？",
            "answer": "看Vpn用户所属机构是哪的 &nbsp; 如果是北中心的 &nbsp; 只能上北中心的邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1684
        },
        {
            "question": "存折升级卡，显示有协议要注销",
            "answer": "4215，7618查下，一般是e支付，电子银行，债券协议，注销后就可折换卡了",
            "best_answer": "否",
            "support": 15,
            "id": 1685
        },
        {
            "question": "去年能申请打印税票，今年不能申请打印是什么情况？提示无任何信",
            "answer": "请补充在哪个渠道打什么时间的何种发票。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1686
        },
        {
            "question": "求问高手：贷款借据到期日可以超过合同到期日吗？",
            "answer": "不可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1687
        },
        {
            "question": "个人网银问题",
            "answer": "<div><br></div><div>如果前台7267交易还是无法销户，方法：登陆网上银行或手机银行在我的账户～互联网账户～管理签约～登记账户下解除就可，若还是解除不了，报市行网络金融部解，见下图流",
            "best_answer": "是",
            "support": 19,
            "id": 1688
        },
        {
            "question": "信用卡闪酷卡丢了，但是卡内有现金圈存，可以在前台办理挂失吗？挂失有手续费吗？",
            "answer": "丢失了卡，只能认赔。电子现金是不挂失的，视同现金，丢了就丢了，当时办电子现金是协议上有说明，客户也签名确认的，做好客户的解释工作，按规定做吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 17,
            "id": 1689
        },
        {
            "question": "e安全无法登陆",
            "answer": "一个号码只能绑定一台设备，所以需要解绑后才能再安装。具体可联系测试二部孙兴建老师。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1690
        },
        {
            "question": "NOVA+1.10.4版投产业务验证签到",
            "answer": "测试五部到岗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1691
        },
        {
            "question": "广东分行签到",
            "answer": "赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1692
        },
        {
            "question": "融e联查询明细问题",
            "answer": "请七点半以后手机银行启启联机再试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1693
        },
        {
            "question": "信用卡撤销消费，融e联信使问题",
            "answer": "您好，已安排整改，5月投产后修复~感谢您的反馈~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1694
        },
        {
            "question": "个人网银，信用卡未出账单问题",
            "answer": "还款金额展现的是账户的昨日最优还款额，1520交易能查询到。无法查询的问题已转开发分析了，有结果回复您。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1695
        },
        {
            "question": "融e联发送图片后自动退出",
            "answer": "您好，两段使用最新包验证多次，没有复现该问题，您现在还能复现么，复现后可之间联系开发同学。安卓-唐利涛，iOS-刘元超。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1696
        },
        {
            "question": "手机银行启动问题",
            "answer": "<div>您好，请问问题是否已解决？可以尝试卸载重装。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1697
        },
        {
            "question": "e生活ios在4g无法启动",
            "answer": "您好，您使用的客户端版本号是多少？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1698
        },
        {
            "question": "有一个活折，折下无客编，户名错误，密码忘记，怎么处理？",
            "answer": "如果是实名制前开立的，可以按实名制前制度执行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1699
        },
        {
            "question": "网银，我的网银，负债圆饼图",
            "answer": "请确认一下名下是否有拆分的信用卡，就是两个卡组织那种。这种情况是正常的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1700
        },
        {
            "question": "手机银行系统升级提示错误",
            "answer": "请重试，如有问题再联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1701
        },
        {
            "question": "融e联点还款",
            "answer": "您好，模测环境未复现，请联系手机银行同事再看看，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1702
        },
        {
            "question": "网银，我的网银，底部，猜你喜欢",
            "answer": "这个原因是由于业务维护文字过长导致，因为按钮的位置是固定的。我们联系一下业务部门看是否调整",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1703
        },
        {
            "question": "融e联点我在工行服务介绍",
            "answer": "目前分析该页面被门户加入黑名单了，已邮件门户同事确认，有进一步结果后回复，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1704
        },
        {
            "question": "个人网银互联账户问题",
            "answer": "好的，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1705
        },
        {
            "question": "手机银行点击融e购按钮后闪退",
            "answer": "您好，刚才关联应用可能尚不稳定，请重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1706
        },
        {
            "question": "个网个人账户销户预处理交易问题",
            "answer": "您好，我们没有重现，请联系一下我们进一步分析一下。13370183116",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1707
        },
        {
            "question": "个人网银-我的账户，两张闪酷卡的序列号除了*掉的后面全是0，点击更多就只有*号，导致无法确定哪张卡对应哪张。",
            "answer": "经确认，该问题为历史遗留问题，后续版本优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1708
        },
        {
            "question": "今天库房给网点出库，运营主管指纹授权时提示“授权柜员未激活”",
            "answer": "应录入统一认证码，不能录入柜员号",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1709
        },
        {
            "question": "收支曲线和查看明细都报错",
            "answer": "您好，该功能依赖的应用还未投产，请明天再验证。（该功能仅对行内员工开放，暂无对外影响）",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1710
        },
        {
            "question": "智能终端功能模块超长名字显示问题",
            "answer": "这个总行版本应该是叫安全介质管理。还请确认是否分行自行调整的，调整时终端最多显示10个字。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1711
        },
        {
            "question": "融e联，工银信使新消息提醒问题",
            "answer": "问题2在4月版有修复，等出新版客户端再试试~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1712
        },
        {
            "question": "手机银行-账户贵金属转换",
            "answer": "您好，该功能未开业务，滑动问题在新客户端中进行了优化，还请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1713
        },
        {
            "question": "个人网银互联账户交易类型显示问题",
            "answer": "您好，目前网银操作记录中不支持资金自动归集的记录",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1714
        },
        {
            "question": "新版融e行，“最爱”模块的“手机充值”页，输入手机号后，充值跳转失败。",
            "answer": "您好，我们验证情况正常，请重试，仍有问题我联系总行同事协调商户排查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1715
        },
        {
            "question": "手机银行-投资资讯-工行动态",
            "answer": "您好，业务部门已调整配置，请重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1716
        },
        {
            "question": "手机银行e缴费总行配置类业务唤起验签泰需要7秒以上，请问是否正常。",
            "answer": "我们这边没重现，您重新试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1717
        },
        {
            "question": "我的客服显示异常",
            "answer": "您好，该现象后续优化，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1718
        },
        {
            "question": "手机银行-扫码支付明细",
            "answer": "您好，店商圈服务器还在调整尚不稳定，请稍后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1719
        },
        {
            "question": "手机银行预约网点问题",
            "answer": "您好，我用6s交易没有这个现象，还请确认手机字体为默认后重试，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1720
        },
        {
            "question": "广东分行POS验证，扫二维码后报错:09交易未能处理",
            "answer": "可以联系宋育双",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1721
        },
        {
            "question": "手机银行，点击右上角“扫码支付明细”报错",
            "answer": "店商圈应用服务器还在调整服务不稳定，请稍后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1722
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，闪付卡查询开户网点报错",
            "answer": "您好，此为历史遗留问题，后续评估优化，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1723
        },
        {
            "question": "搜索问题为什么搜索不到",
            "answer": "OK，帮看看我最新提交的问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1724
        },
        {
            "question": "自助终端本人账户间转账显示24小时到账，怎么回事？",
            "answer": "解决就好~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1725
        },
        {
            "question": "融e联扫码问题",
            "answer": "古老师后面喝到东西没，这种情况多半和当时网络或者第三方有关系的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1726
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，网点预约 点右上角的地图 页面出现列表的内容",
            "answer": "您好，右上角列表按钮便于切换回列表页面，正常情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1727
        },
        {
            "question": "个网工银信使～虚拟2类3类电子账户余额变动提醒修改问题",
            "answer": "您好，该问题为历史遗留问题，根源开发人员在分析，可以通过正常定制功能中查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1728
        },
        {
            "question": "网银，右边悬浮条提示有一条未读消息，查看之后重新登录，还是显",
            "answer": "您好，请确认一下什么类型的消息 进入消息中心 如果有查看详情等按钮 点击按钮之后退出网银再登录 不会显示未读 如果没有按钮操作的信息 还是会显示未读 例如下载证书提示等信息 如果一直不更新证书 就是一",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1729
        },
        {
            "question": "融e联～行内应用市场，下载‘工行手机银行（开放式）客户端’ios试用版。測試？",
            "answer": "您好，咨询专门负责的同事后，确认您这种情况是正常的，iOS版本图标右下角就是“测”字，请您试用。多谢您的提问。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1730
        },
        {
            "question": "手机银行，信用卡—账单查询，消费明细中交易卡号显示有误",
            "answer": "您好，请确认这两张卡是否为主副卡关系且6202尾号是主卡，如是处理正确，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1731
        },
        {
            "question": "网银，右边悬浮条，快速交易，尾号3848的贷记卡，点击余额",
            "answer": "目前贷记卡机制是直接展现给客户可用余额，而不是实际余额<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1732
        },
        {
            "question": "ATM扫码取现-查询扫码明细-点击4月3日那条明细，跳转至e缴费的页面，与点击当日的明细不同，这样设置不对吧。",
            "answer": "扫码明细中不光光包括扫码取现，扫描其他二维码也会记录在扫码明细里，这笔应该就是扫描的二维码跳转到e缴费",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1733
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端 编辑我的收款人，没做任何修改点保存 提示语说修改成功",
            "answer": "您好，该功能暂不判断是否有信息变化，均可提交，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1734
        },
        {
            "question": "手机银行-工银钱包",
            "answer": "您好，ios不支持此功能，设计如此，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1735
        },
        {
            "question": "昨天开始存取款一体机存款不能超一万，存1万就说服务超限，客户存1万就要存两遍。",
            "answer": "总行于4月14日设置了atm无卡单笔存款限额，参数值9900.00。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1736
        },
        {
            "question": "今天对公客户营销系统不能打开",
            "answer": "今天版本升级，法人客户营销系统计划14点以后可以起联机，请注意查看总行投产通知",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1737
        },
        {
            "question": "手机银行一消息中心一机灵小秘书",
            "answer": "您好，这个符合现在需求设计，已提请业务部门评估是否考虑调整跳转页面。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1738
        },
        {
            "question": "e生活推广有礼，打开很慢，打开后没有邀请码",
            "answer": "<div>楼上正解。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1739
        },
        {
            "question": "注销异地卡时遇到的情况，请问怎么解决。",
            "answer": "确认下这个客户是不是存在最近新开TA但是TA账户还未确认的情况，这种情况也是无法进行基金交易账户销户的，如果不存在就提供下客户卡号吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1740
        },
        {
            "question": "挂失卡成功后，到产品领取机领不了产品，请问这是怎么回事？",
            "answer": "挂失卡，不是挂失换卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1741
        },
        {
            "question": "iOS随心查在首页产品搜索中为何查不到",
            "answer": "您好，该功能目前仅对行内员工开放，暂不支持搜索入口，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1742
        },
        {
            "question": "手机银行-汇款明细",
            "answer": "您好，注册账户间的转账，目前网银渠道交易不提供回单，手机银行交易提供回单，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1743
        },
        {
            "question": "手机银行分期付款问题",
            "answer": "您好，疑似跟码制有关系，还请您协助提供这个字符是什么，我们后续分析优化，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1744
        },
        {
            "question": "北京分行工银e投资app手机，报价时间反应慢5-7秒，请确认是否正常，谢谢。",
            "answer": "已联系分行，问题已解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1745
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡启用画面提示显示问题",
            "answer": "您好，输入框长度限制，左右滑动可看全内容，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1746
        },
        {
            "question": "手机银行定期一本通金额问题",
            "answer": "您好，列表页应为约转后本金、详情页为约转前，后续评估优化保持一致，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1747
        },
        {
            "question": "融e联app使用4月11日已添加的支付卡进行交易，被要求重新添加支付卡，请分析！",
            "answer": "1、请删除缓存、重装客户端看看。<br />2、请用户确认在每次设置支付密码之前，是否有切换过其他设备登录。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1748
        },
        {
            "question": "e生活信用卡换卡无法输入密码问题",
            "answer": "您好，此问题后续版本解决，还请了解，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1749
        },
        {
            "question": "客户的保本理财，明天到期，无法设置终止交易",
            "answer": "您好！该问题正在分析，确认后答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1750
        },
        {
            "question": "购物车非第一笔业务处理失败的问题",
            "answer": "<div>您好，补打凭证后可由客户手工签字，该问题开发中心会在后续版本会优化解决，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1751
        },
        {
            "question": "智能终端理财产品列表显示问题",
            "answer": "您好，您反映的问题我们这边在测试环境及生产环境都无法重新，已联系开发中心分析，确认后答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1752
        },
        {
            "question": "融e联进e缴费问题",
            "answer": "您好，图一为e缴费未登录状态，图二为e缴费登录状态，只有e缴费登录状态才展示常用缴费，请了解，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1753
        },
        {
            "question": "工银e生活申请办卡输入项显示设置不正确",
            "answer": "<div>您好，我们未复现此问题，如能稳定复现，请在5月版e生活项目提交体验问题。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1754
        },
        {
            "question": "iOS手机银行芯片卡行业应用点击反应",
            "answer": "您好，ios不支持此功能，设计如此，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1755
        },
        {
            "question": "ATM无卡存款单笔只能存9900元， 10000显示超限",
            "answer": "您好！总行于4月14日设置了atm无卡单笔存款限额，参数值9900.00",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1756
        },
        {
            "question": "苹果6plus手机，工银e生活，首次登录，定位提示有问题",
            "answer": "<div>您好，此表述无问题，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1757
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，手机充值页面底端的历史查询 进去后点左上角的返回没反应只能强制退出手机银行",
            "answer": "您好，此为三方商户页面，我们反馈总行业务部门协调商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1758
        },
        {
            "question": "e生活信用卡限额锁消费金额显示问题",
            "answer": "您好，此问题已经发给开发中心分析，稍后有进展再通知您，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1759
        },
        {
            "question": "ios融e联转账明细带表情的好友名字会乱码",
            "answer": "该问题15年即已发现。开发人员告知当前暂无优化方案，请您了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1760
        },
        {
            "question": "手机银行的网点预约功能无法查询到网点。",
            "answer": "您好，请确认是否已打开定位。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1761
        },
        {
            "question": "工银e生活消费提醒问题",
            "answer": "<div>您好，请协助提供订单号。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1762
        },
        {
            "question": "手机银行云闪付闪退",
            "answer": "您好，请提供安卓操作系统版本及EMUI版本号，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1763
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，网点预约 网点信息 通过网点列表查找随便输入关键查询不到 点页面底部的查询更多报 没有更多的相应网点了",
            "answer": "您好，您所搜索的网点应未开通此功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1764
        },
        {
            "question": "智能发卡机不能修改地址类型",
            "answer": "智能终端办卡可以预查询到现住宅地址和单位地址，请分行提供不能选择的报错截图，邮件发送王玉山北方中心信箱，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1765
        },
        {
            "question": "手机银行添加银行卡问题",
            "answer": "您好，请确认该账户是否已成功注册，谢谢过。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1766
        },
        {
            "question": "客户网银跨行转账汇款超过1万就提示“业务累计金额或笔数超过规定上限”",
            "answer": "看报错是二类户超限的提示，请确认一下是否为二类户，可以通过卡列表中的二类户标志来确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1767
        },
        {
            "question": "网银，悬浮条快速跳通道，7160准贷记卡余额显示的实际余额，对比贷记卡",
            "answer": "我们确认了一下，准贷记卡展现的是可用余额，如需进一步分析，可以提供我卡号[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1768
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，信用卡 云闪付 云闪付卡开通 不勾选下面的协议 一键开通，报错 请选勾选协议，这个报错信息请改为 请勾选协议",
            "answer": "您好，这个本身含义是引导请选 勾选协议的按钮，建议提交优化建议，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1769
        },
        {
            "question": "自助终端查询我的账户不包括活期存折？",
            "answer": "一直不支持升级 也不支持查询活期存折",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1770
        },
        {
            "question": "2920交易反交易，新系统不支持,老系统提示反交易数据不匹配",
            "answer": "组合服务的注意事项:综合整理仍有遗漏请见谅<br />一！冲正交易数据不匹配<br />1.插卡/刷磁是否一致<br />2.交易代码如果不能用打印代码+1请使用旧系统代码+1，如卡内定期注销机打为2",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 1771
        },
        {
            "question": "ATM无卡存款",
            "answer": "您好：ATM单笔无卡存款限额9900元是近期总行业务部门按照监管部门要求设置的，无卡存款功能端机页面提示最多放入张数提示信息暂时还不支持随限额动态更改，您提的建议非常好，我们会尽快联合相关部门评估。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1772
        },
        {
            "question": "进融e行中的爱（i）车卡&gt;55买车&gt;开始抽奖后，无法回退上一菜单。",
            "answer": "您好，这是三方商户页面，总行业务同事会联系商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1773
        },
        {
            "question": "工银e生活设置收款账户异常",
            "answer": "您好，此问题属于客户端问题，请您升级新版客户端验证，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1774
        },
        {
            "question": "手机银行编辑我的收款人，账户别名 输入表情之后保存 变成 ？ 了",
            "answer": "您好，这个考虑后续优化，增强校验控制，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1775
        },
        {
            "question": "95588融e联开通提示短信发送规则",
            "answer": "您好，请联系通知消息的开发 刘桐欢 确认下，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1776
        },
        {
            "question": "公务卡刷卡提示“62此卡受限”",
            "answer": "请提供一下联系人电话，具体卡号，在我行pos还是他行pos刷卡，什么交易？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1777
        },
        {
            "question": "工银e生活美食筛选中人均消费无法自定义",
            "answer": "<div>您好，该问题已联系开发分析，后续有进展答复。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1778
        },
        {
            "question": "网银登录次数问题",
            "answer": "您好，登录明细和登录次数统计的时间维度不一样",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1779
        },
        {
            "question": "客户有一张异地卡丢失忘记密码，名字用的是曾用名，现在客户想办卡，该怎么办？",
            "answer": "凭曾用名证明更改，户口本显示曾用名就可以当作证明，4214调整时因为没有介质，选择内部调整，具体要求需要咨询分行远程授权中心，更改户名后再进行挂失销户等后续业务",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1780
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡页面功能按钮问题",
            "answer": "您好，置灰一般是因为这张卡不支持在手机银行做这个操作，或者网络慢、滑动快等原因造成处理不同步，请重试即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1781
        },
        {
            "question": "网银我的最爱图标问题",
            "answer": "您好，后续版本优化该问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1782
        },
        {
            "question": "融e联纪念币预约页面显示测试币",
            "answer": "您好，现在正常了，请您再试下，别忘了浏览器跟客户端清理1下缓存",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1783
        },
        {
            "question": "反交易不成功是否与29201交易中操作类型中没有转账选项有关",
            "answer": "您好，是那个交易反交易不成功？现在问题解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1784
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，进入信用卡调整额度至灰问题。",
            "answer": "您好，置灰一般是因为这张卡不支持在手机银行做这个操作，或者网络慢、滑动快等原因造成处理不同步，请重试即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1785
        },
        {
            "question": "本次版本投产有聚合支付的内容吗？",
            "answer": "<div>是的，目前应已恢复正常，如仍有问题请协助提供具体信息。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1786
        },
        {
            "question": "nova系统柜员是签到的情况下，系统应该实施硬控制，不能在PAD再进行授权。",
            "answer": "相当对，大家都觉得该这样，但系统就是没这功能呀……",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1787
        },
        {
            "question": "请问手机银行版本投产里说，可在线申请资信证明，请问功能按键在哪里？",
            "answer": "要对应网点设置预约参数才可以的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1788
        },
        {
            "question": "扫描工作站，不能扫描了！各位老师谁知道怎么解决？谢谢",
            "answer": "用系统管理员用户登录会计档案平台，在下载程序里，下载最新版本工作站，安装并应用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1789
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡页面轮播广告问题",
            "answer": "您好，此时定位广告，如有需要再滑动即可，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1790
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡卡片信息问题",
            "answer": "您好，疑似该卡对应的产品参数配置问题，请协助提供卡号进一步核实。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1791
        },
        {
            "question": "活折账号在atm机存款不成功，提示超限额，在柜面上存款成功了",
            "answer": "您好！请问客户是存了多少钱，是所有的活折账号存款都报错么。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1792
        },
        {
            "question": "4月14日系统后挂失销户漏洞",
            "answer": "在投产这个功能时有两个系统常数，卡内基本户低于这个金额不校验密码，建议去找对应版本的前后业务对照或通知",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1793
        },
        {
            "question": "我行财务系统向账户管家账户转账不支持输入子账号？？",
            "answer": "<div><span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>您好，目前财务系统是不支持该类账户的，如您有相关需求，建议您可向总行财会部制度处同事反映，谢谢。</span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1794
        },
        {
            "question": "开通支付密码添加支付卡问题",
            "answer": "&#27169;&#27979;&#20108;&#22871;&#19981;&#22797;&#29616;",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1795
        },
        {
            "question": "手机银行app无卡取现提示语句无法正常显示",
            "answer": "您好，这个是历史的测试遗留问题，跟设备兼容有关，后续会评估是否有优化方案。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1796
        },
        {
            "question": "融e联h5问题",
            "answer": "您好，本期版本对h5功能做屏蔽处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1797
        },
        {
            "question": "二三级账户修改密码问题",
            "answer": "<div>您好，新上市操作系统的兼容问题，已纳入后续适配优化计划，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1798
        },
        {
            "question": "手机银行添加支付卡查询全部卡显示不全的问题",
            "answer": "如果他二三类卡没有挂手机银行（或已删除注册卡），是查不到的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1799
        },
        {
            "question": "企业手机银行柜面开通操作流程和资料",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 19,
            "id": 1800
        },
        {
            "question": "我换了网点，i服务里面我的信息怎么才能修改呢？",
            "answer": "不用修改i服务，这个信息取自统一认证，只要统一认证改了，咱这个自然就改过来了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1801
        },
        {
            "question": "手机号管理批量渠道手机未能展示网银显示的手机号",
            "answer": "<div>您好，经查这个手机号为不符合规则的历史异常数据，不应展现，后续考虑统一治理，请了解。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1802
        },
        {
            "question": "i服务里，怎么查看我的粉丝",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 12,
            "id": 1803
        },
        {
            "question": "手机号管理渠道问题",
            "answer": "您好，个别历史数据存在这个显示问题，我们会根据分析进展安排优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1804
        },
        {
            "question": "北数i服务提交问题闪退问题",
            "answer": "您好，能问一下每次上传两张以上的图片都会闪退么，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1805
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活卡券活动显示问题",
            "answer": "三方商户页面，总行业务部门会协调调优。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1806
        },
        {
            "question": "融e联聊天记录按成员搜索无法定位问题",
            "answer": "您好，请用融e联最新版再试试，如仍有问题请参照杜鹏飞的答复，联系对应开发排查下，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1807
        },
        {
            "question": "之前给学校老师办理的老的磁条公务卡丢失后，通过95588无法更换芯片公务卡，也无法正常制卡，只有通过柜面才能更换芯片卡，有好的解决方案吗？",
            "answer": "您好，如果想通过电话银行进行磁条卡换芯片卡的操作，必须在PTCE参数管理平台维护磁换芯-普升金产品对照表维护相关记录。查询卡片到期后会不会磁换芯的方法是：使用1580交易查询卡功能管理表，看该卡卡Bi",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1808
        },
        {
            "question": "行内同事融e联显示因发表不当言论已被停用，请问怎么解决？同事反馈并无不当言论。",
            "answer": "你好：<div>1.如果是在消息页签给其他用户或公众号发送言论或图片时被禁言，则是系统自动加入黑名单，24小时后可正常发言；如果被平台管理员手动加入黑名单，则需要平台管理员在黑名单中取消黑名单。</d",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 1809
        },
        {
            "question": "手机银行-投资理财",
            "answer": "<div>该问题是业务维护理财精选产品参数有误，已告知总行同事修改，谢谢您的提醒。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1810
        },
        {
            "question": "ATM库存余额统计查询无数据",
            "answer": "您好：由于4月15日BIOM批量还没有跑完，请12点左右再试试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1811
        },
        {
            "question": "个人银行卡在智能终端办理挂失业务时，系统升级后只能办理挂失不能补卡",
            "answer": "看下前后业务对照表，菜单名称变化",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1812
        },
        {
            "question": "扫描工作站无法扫描",
            "answer": "自动更新需要分行科技进行预下载后通过<br />TMS进行更新。手动更新使用系统管理员登录会计档案影像管理系统，在个人应用-程序下载-工作站客户端程序里面，下载全量安装包进行安装。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1813
        },
        {
            "question": "扫描工作站登录时升级正常仍提示版本问题",
            "answer": "请问现在还有问题吗，能登陆了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1814
        },
        {
            "question": "对公客户开立异地结算账户中的异地以县区划分还是以地市划分",
            "answer": "县",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1815
        },
        {
            "question": "柜面激活军保卡，系统提示军保卡卡号不存在",
            "answer": "芯片卡还是磁条卡，芯片卡用1990读芯片方式看是否可以读出卡号，排查是否是制卡问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1816
        },
        {
            "question": "智能设备无法挂失补卡",
            "answer": "你做的是借记卡挂失 不是借记卡挂失换销卡 菜单名称变了 你看下前后业务对照表",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1817
        },
        {
            "question": "融E联信息可不可以增加一个链接",
            "answer": "您好，您可以在融e联钱包-便民服务-e缴费完成登录外缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1818
        },
        {
            "question": "安卓手机客户端，版本3.1.0.4.0注册账户转账确实信息的底部有遮挡",
            "answer": "您好，<div>下面提示信息是六合一页面的，存在的问题是验签台没有锁死导致可以上下移动，问题已答复在后续版本优化。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1819
        },
        {
            "question": "无纸化改革，会计影像档案管理系统“申请影像”无影像",
            "answer": "或邮件反馈截图至我的邮箱，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1820
        },
        {
            "question": "今天企业网银查询提示输入子账户请问如何处理",
            "answer": "请按照图中方法清理缓存<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1821
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，最爱添加随心查无显示",
            "answer": "您好，<div>这个问题是灰度发布策略引发（目前仅允许行内客户使用随心查功能），已征求业务部门意见后评估优化。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1822
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端，随心查 安年 月 页面有遮挡 版本号3.1.0.4.0",
            "answer": "<div>您好，将于近期优化，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1823
        },
        {
            "question": "ios手机银行无法开通免登录付款",
            "answer": "您好，该问题后续优化，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1824
        },
        {
            "question": "安卓手机银行，随心查—工资分析，工资曲线有201803数据，但下方却提示201803“本月没有工资记录”",
            "answer": "您好，<div>目前没有导入明细数据，导入后再通知。谢谢。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1825
        },
        {
            "question": "手机银行-我的-安全中心-手机号管理报错",
            "answer": "您好，个别手机号存在这个现象，会根据分析进展尽快优化。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1826
        },
        {
            "question": "关于智能设备收费的问题",
            "answer": "那是批量扣费，应该是三个月的试用期。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1827
        },
        {
            "question": "智能机“我的账户列表”里，如果账户较多时，翻页非常不流畅，不能完全展现内容。",
            "answer": "系统目前就是这样，如有优化建议，请向渠道管理部反馈",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1828
        },
        {
            "question": "客户在用企业网银汇款时，收款人户名输不上，使用保存的记录也点不上",
            "answer": "[图片]<div>请按照图中方法清理缓存。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1829
        },
        {
            "question": "客户在使用企业网银打印交易明细时要求输入九位数的子账号",
            "answer": "请按如下方法清理下缓存。<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1830
        },
        {
            "question": "今天的问题",
            "answer": "您好，您具体的问题是啥？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1831
        },
        {
            "question": "eap客户端，缓存配置无法弹出，可以手工设置吗？",
            "answer": "在进程管理器里结束EapHelper.exe这个进程就会弹出缓存设置框了，不过缓存设置完后Eap会退出需要手动重启程序。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1832
        },
        {
            "question": "个网银行卡-账户服务-挂失-非注册账户挂失",
            "answer": "问题还存在么",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1833
        },
        {
            "question": "前台查询外汇汇款路线用哪个交易？",
            "answer": "前台无查询交易，可联系一级行清算中心使用清算业务管理系统的汇路查询模块进行查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1834
        },
        {
            "question": "客户企业网银U盾到期更换问题",
            "answer": "请更新4102里的电话信息为可拨通的电话。<div>或者在内管系统中id状态修改处进行id解冻。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1835
        },
        {
            "question": "随心查注册账户判断问题",
            "answer": "<div>您好，目前暂不支持该种情况，后续总行将对灵通卡做统一升级，届时一并治理，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1836
        },
        {
            "question": "融e联发现页签，公众号里的我的图文信息不能显示最新发布的消息。",
            "answer": "任老师您好。已看完您描述，当前对您的描述存在疑问。已给您座机致电无人接听。如仍有疑问，烦请拨打我座机82985511。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1837
        },
        {
            "question": "融e联二维码推广无法进入软件下载页面",
            "answer": "您好，微信不支持下载，请用浏览器扫描打开再下载，多谢~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1838
        },
        {
            "question": "网银查询多币种卡自动转账还款协议",
            "answer": "鼠标移动到灰色按钮后再移开，按钮就会从灰色变为白色。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1839
        },
        {
            "question": "安卓手机银行投资理财画面显示问题，无法进入理财页面",
            "answer": "另外，看截图您可能调大了手机字体，请使用默认字体。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1840
        },
        {
            "question": "客户手机银行无法更新",
            "answer": "从报错看是网络原因，现在应该都正常了吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1841
        },
        {
            "question": "如何查询短信发送记录",
            "answer": "您好，可引导客户拨打客服电话查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1842
        },
        {
            "question": "网银无法汇款问题的描述",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1843
        },
        {
            "question": "办理存折取款，提示保存凭证失败，用60701交易补录，也提示保存凭证失败，请协助处理",
            "answer": "<div>麻烦提供一位联系人员，我和具体操作柜员详细了解下操场场景，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1844
        },
        {
            "question": "网点反映pad智能助手授权问题",
            "answer": "您好，请问是正常签退的吗？还是app卡死闪退断网导致的呢？用户需要正常签退后客户提交审核，才会不能收到审核，请您再看看是否正常，可以随时联系我，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1845
        },
        {
            "question": "pad的智能助手App问题反映",
            "answer": "您好，是指切换到e服务后再次切换回智能助手进行授权吗？如果在智能助手待审核列表页面下拉刷新呢？请试试，如有问题请随时联系我，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1846
        },
        {
            "question": "我行企业网银U盾展期，好多企业提示注销",
            "answer": "这个遇到好多次，应该是企业自助展期，但是不成功，前台展期或者更换优盾就行<br />如果有什么好的办法请分享",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1847
        },
        {
            "question": "单位办理企业证书更换，新U盾USB接口无法识别",
            "answer": "请确认问题是否已解决？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1848
        },
        {
            "question": "请问一类卡ATM存取款机存款一万为何提示超限",
            "answer": "您好！是无卡存款还是有卡存款。如果是无卡存款的话，总行于4月14日调整了单笔上限参数，最多支持9900。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1849
        },
        {
            "question": "今天企业网银新版查询账户明细和汇款不正常",
            "answer": "【e小帮广播】企业网银投产后的问题反馈（4月17日发布）<br /><br />*事件现象：<br />1.查询账户明细，提示:&#034;请输入9位子账户序号&#034;；<br />2.新版网银转",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1850
        },
        {
            "question": "i服务搜索问题现在很多问题搜索不到",
            "answer": "问题已解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1851
        },
        {
            "question": "通过智能终端办理银行卡挂失补办及销户无法完成。",
            "answer": "建议看看前后业务对照表，相关菜单名称变化",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1852
        },
        {
            "question": "手机银行自动还款闪酷卡展现问题",
            "answer": "<div>您好，目前需求设计是这样，不影响使用，暂不修改，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1853
        },
        {
            "question": "企业网银汇款",
            "answer": "[图片]<div>请用以下方法清下缓存试试</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1854
        },
        {
            "question": "机灵小秘书定期存款到期提醒点击进入报错",
            "answer": "<div>您好，前期已确认此为多客编客户，需要使用对应客编登录后查询，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1855
        },
        {
            "question": "客户信用卡预约销户卡仍掉后存上钱了，怎么取出钱呢？",
            "answer": "收卡超过一个月可以直接柜面做销户处理，将卡内资金转出就行吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1856
        },
        {
            "question": "手机银行e缴费我的钱包展现问题",
            "answer": "您好，请提供手机型号和安卓系统版本号，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1857
        },
        {
            "question": "客户信用卡预约销户后，朋友给汇款1000元到该卡了，卡已仍掉，请问怎么取出呢？",
            "answer": "请通过4165交易确认客户预约销户时登记的预约转账类型，如为非0余额户，销户日会自动转入客户提供的贷方账户；如为0余额户或已选择余额放弃，请参照银行卡业务操作规程第五章第二部分登记簿调整的相关流程处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1858
        },
        {
            "question": "企业网银客户无法找到收款银行",
            "answer": "您好，请问您在企业网银具体哪个功能里无法找到收款行？您要找的这家收款行是境内的还是境外的？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1859
        },
        {
            "question": "如何对公开通基金业务？",
            "answer": "必须开TA户，否则无法购买对应基金公司的产品，柜面5150交易操作，通用机打凭证即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1860
        },
        {
            "question": "账户贵金属销户可以代理吗",
            "answer": "原则上协议类的建立与销户都需要本人签名",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1861
        },
        {
            "question": "企业网银U盾解冻问题",
            "answer": "分行对应的呼叫中心，对应的外拨业务部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1862
        },
        {
            "question": "6640交易入账系统提示打印，但凭证插入打印机后并未打印，显示打印完成，是否重新打印，并附图片",
            "answer": "<div><span style=font-family: 微软雅黑; font-size: 21px;>需要使用宽行打印机</span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1863
        },
        {
            "question": "个贷分期卡是后台扫描还是前台扫描",
            "answer": "问题描述不清，请将具体情况邮件发送测试四部王玉山。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1864
        },
        {
            "question": "e生活专属权益报无效的sessionld",
            "answer": "您好 该功能已联系开发分析问题原因",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1865
        },
        {
            "question": "扫描工作站多个地区终端无法登陆，报错如图",
            "answer": "自动更新需要分行科技进行预下载后通过<br />TMS进行更新。手动更新使用系统管理员登录会计档案影像管理系统，在个人应用-程序下载-工作站客户端程序里面，下载全量安装包进行安装。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1866
        },
        {
            "question": "我行企业网银证书更换成功，没回访，就可以登陆手机银行，没提示修改密码，<br />汇款成功",
            "answer": "您好 ，可以问下客户是否是企业法人来办理的 。如是法人来办的则不需要外拨，证书直接是正常状态。请您了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1867
        },
        {
            "question": "请问，网银单位定期存单质押到期如何解押还款？急！",
            "answer": "遇到过企业电子存单质押入资金池办理银承业务。<br />银承到期，企业停产，法人跑路，账户冻结😂<br />当时请教多位同事，也请示过省 总行专家，得到的答复是只能企业自筹资金解付银承，质押的电子存",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1868
        },
        {
            "question": "融e联（版本3.0）点钱包里的e缴费 报错。手机型号 华为mate10",
            "answer": "您好，请问是否可以稳定复现？网络环境是否正常？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1869
        },
        {
            "question": "财智卡在自助回单机无法打印回单问题",
            "answer": "是找不到打印记录，还是打印有报错，建议先查询补打信息，再有问题可发具体截图到我邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1870
        },
        {
            "question": "企业手银登陆问题反映",
            "answer": "请清理企业手机银行app缓存数据后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1871
        },
        {
            "question": "法客商户建档费率模块默认值异常问题",
            "answer": "该字段为卡中心统一设置，请各分行根据自己需要进行修改。生产即如此，与本次版本无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1872
        },
        {
            "question": "系统升级后扫描工作站无法登陆",
            "answer": "请确认是否己解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1873
        },
        {
            "question": "e缴费业务农行卡扣款失败",
            "answer": "您好！请将缴费项目基本信息以及缴费报错信息一起发邮件给我，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1874
        },
        {
            "question": "关于保证金对账单打印问题咨询",
            "answer": "1.对账单打印方式是保证金主账户确定的，请用交易查询再确认下。2.若确认是按日打印，请提供账户号、交易明细，邮件发我。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1875
        },
        {
            "question": "无纸化改革后，大额存取款交易代理人联系信息无法批注",
            "answer": "<div>您好，总行拟于近期增加代理人联系方式录入的功能，预计6月10日后可以使用，请了解，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1876
        },
        {
            "question": "无纸化后，能否当日查看所办理业务",
            "answer": "请参考分行老师的答复，如仍有疑问再联系",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1877
        },
        {
            "question": "客户母亲去世，客户想把其母亲卡里剩余的两千多块钱取出来，密码锁了",
            "answer": "文件规定对于同一存款人名下账户余额累计人民币5000元（含）以下的，继承人可凭有效身份证件直接办理存款支取业务，无需进行公证。继承人应出具书面承诺书，承诺由此产生的遗产继承纠纷等一切责任由其自行承担。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1878
        },
        {
            "question": "客户办理分期后，年费要收取吗？",
            "answer": "前台柜员可以通过1841交易查询年费促销活动参数表，根据卡bin和联名编号等要素查看年费减免的条件，再通过1520交易查询该卡的免年费消费笔数和免年费消费金额，看是否满足1841参数中的减免条件。另外",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1879
        },
        {
            "question": "财智账户卡发卡启用",
            "answer": "就两个交易3507和3513",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 1880
        },
        {
            "question": "客户存折补登提示：尾号【8003】的存折帐折不符，补登折失败！请教怎么回事<br />",
            "answer": "只能数据变更，客户应该用这账户做过外汇买卖。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1881
        },
        {
            "question": "系统反应慢，希望可以升级一下",
            "answer": "<div>您好，建议重新启动一下电脑，如果还没有办法解决，请协助使用有问题的电脑，做一个CTRL+1，收集一下日志，然后联系一下张旸旸，可以请开发中心具体分析一下，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1882
        },
        {
            "question": "i服务首页人名展现问题",
            "answer": "您好，请查看一下是否关注了左晓琳，如果关注了就会推送她的相关回答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1883
        },
        {
            "question": "已核销对公贷款利息减免问题请教",
            "answer": "已核销的贷款为何还要减免利息，政策上是否允许。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1884
        },
        {
            "question": "法院扣划单位基金,应使用什么交易处理,谢谢<br /><br /><br />",
            "answer": "请您详细说下场景，方便的话给我发个邮件",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1885
        },
        {
            "question": "企业客户网银和手银的证书密码控制不一致",
            "answer": "您好，企业手机目前确实没有强制修改密码的判断。将在后续版本实现该控制。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1886
        },
        {
            "question": "财务管理系统FMS能否增加189000399科目的台账批量导入功能？",
            "answer": "<div style=margin-left: 0px;><span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>您好，由于应收款台账是逐笔的，如您需要对<span style=font-family: Times New Roman;>FMS</span><span style=font-family: 宋体;>的现有功能进行优化，建议您可向总行财会部制度处同事反映，谢谢。</span></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1887
        },
        {
            "question": "融e联支付凭证分类展现问题",
            "answer": "您好，目前设计如此，已反馈易用性需求，有结论反馈~多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1888
        },
        {
            "question": "我行网点2012年4月5日建立的印鉴卡，办理业务时未找到卡片，今天在电子印鉴管理系统中发现:厂商迁移管理模块找到，用建库操作员查询状态为:待迁移，人工干预提示:加载控件失败，",
            "answer": "厂商迁移模块为中科金财厂商建库的印鉴迁移到鑫万佳厂商平台，去年投产迁移完毕，目前功能已禁用。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1889
        },
        {
            "question": "打印购买凭证书无补打功能问题",
            "answer": "“返回查询及撤销画面无记录”这个情况是时间差导致，3516预约之后，需要等待十几分钟才能查询到数据，时间长度由对公预约参数表控制，各分行可自行在参数管理平台设置。<br />再次发生这种情况，网点可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1890
        },
        {
            "question": "融e联信用卡换卡功能问题",
            "answer": "您好，现在融e联的处理就是这样的，之前我提过问题，被遗留了，开发答复说这个问题滞后，不影响，请知晓",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1891
        },
        {
            "question": "企业网银证书丢了补办方法",
            "answer": "7597做更换就可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1892
        },
        {
            "question": "系统错误，请联系工行！信息代码为：41982",
            "answer": "请联系下测试中心李振飞，需要确认下业务场景。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1893
        },
        {
            "question": "工银e缴费，关于开通跨行支付功能的手续费问题咨询",
            "answer": "是银联垫款的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1894
        },
        {
            "question": "柜面双屏评价很慢",
            "answer": "<div>柜面双屏（升腾公司A11型号）个别设备存在问题，和我行软件系统无关，已联系升腾公司对该问题进行分析，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1895
        },
        {
            "question": "融e联，我的-我在工行，点击相关功能，跳转的“金融服务”页面出现“（帐）号”字样",
            "answer": "闭环。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1896
        },
        {
            "question": "柜面双屏评价很慢需要几十秒",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1897
        },
        {
            "question": "除产品领取机外其他智能设备挂失换卡时不自动采集客户影像需双人审核。",
            "answer": "设备编号 截图日志发送自助终端支持邮箱",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1898
        },
        {
            "question": "版本升级后前台报表用户维护无法选择审批人",
            "answer": "&#35831;&#20877;&#25805;&#20316;&#30475;&#26159;&#21542;&#24050;&#21487;&#36827;&#34892;&#29992;&#25",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1899
        },
        {
            "question": "工银e生活商品显示问题",
            "answer": "<div>你好，此为第三方商户页面。需联系第三方商户排查。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1900
        },
        {
            "question": "借记闪酷卡状态不正常还可以刷卡",
            "answer": "脱机交易联机不判断卡片状态的，还请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1901
        },
        {
            "question": "e生活嵌入版，商户“点评”功能，如果字体比标准字体大，“人均”字样显示不完整。",
            "answer": "<div>您好，根据您的描述，我理解是您调整了手机显示字体大小导致的页面适配问题？请确认标准字体下是否存在问题。谢谢。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1902
        },
        {
            "question": "e生活嵌入版，定位提示不准确",
            "answer": "<div>您好，此提示信息为融e联提示，建议提交分行业务优化建议。独立版工银e生活是否存在此问题？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1903
        },
        {
            "question": "12306手机客户端购买火车票选择工商银行付款无法选择U盾认证介质",
            "answer": "目前12306是通过嵌入我行H5版本的B2C业务造成支付的，该种模式不支持u盾认证。根据客户自身的情况，目前12306支持的认证方式包括密码器，口令卡，短信，静态密码。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1904
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡无法全额还款",
            "answer": "您好，为准确定位最优还款额，最优还款额上下10%设计了“吸附”效果，对于这种情况需要还全额时请手输完成。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1905
        },
        {
            "question": "167025科目垫支诉讼费后，费用下拨到支行，因167025科目账户为销账账户、又无销账记录，用销账贷或一般贷记均不可以，该如何处理？",
            "answer": "销账记录不会查不到，2110查询时挂帐网点不要录入内容，查全部",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1906
        },
        {
            "question": "企业网银批量支付问题",
            "answer": "路径是fakepath，请按照以下方法解决：<div>工具 -&gt; Internet选项 -&gt; 安全 -&gt; 自定义级别 -&gt; 找到“其他”中的“将本地文件上载至服务器时包含本地目",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1907
        },
        {
            "question": "请问客户在本地智能机购买的增利产品，可以在外省网点智能机上赎回么？",
            "answer": "你好！目前我行智能终端暂不能受理异地卡的理财赎回业务，建议通过网银或手机银行等渠道办理。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1908
        },
        {
            "question": "请问大家:公司首层关系账户是什么账户",
            "answer": "<div style=margin: 0in; font-size: 10pt;><span lang=zh-CN style=font-family: SimSun;>关系账户可以理解为是一种管理个人或公司综合授信额度的虚拟账户。为满足企业客户尤其是集团客户多机构、多层级的财务管理需要，一个公司下可分层级设置多个关系账户，由</span><span lang=en-US style=font-family: Calibri;> </span><span lang=zh-CN style=font-family: SimSun;>首层的关系账户统领，首层关系账户除控制挂在其下面的非首次关系账户及信用卡账户的信用额度外，还可以对旗下的非首层关系账户以及各层级关系账户下的信用卡的品牌、卡BIN、联名发卡单位、是否允许个人卡享受公司总额度、外币交易的汇率计算方式等要素进行控制。供参考，谢谢！</span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1909
        },
        {
            "question": "融e联信使问题",
            "answer": "您好，目前此问题 上海开发五部的 朱义毅 老师分析中，有结论反馈，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1910
        },
        {
            "question": "融e联新朋友问题",
            "answer": "您好，设计如此，还请见谅。后续将提出优化建议。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1911
        },
        {
            "question": "有个客户账户扣了402元摘要：通信。查流水知道是我行核算中心281网点号扣收的，",
            "answer": "可以关注一下中国银联公众号，里面可以查询该比业务的明细，非常方便高效",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1912
        },
        {
            "question": "我支行有两笔银承签发时未在票交系统中做登记，现如何补登？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1913
        },
        {
            "question": "内部户调整改交易了吗？今天1244交易不能用了",
            "answer": "目前只能销户重开。后续会考虑再放开1244调整户名交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1914
        },
        {
            "question": "代理业务传输系统批量开卡后，有什么方法可取到客户编码",
            "answer": "可以说没有方式获取",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1915
        },
        {
            "question": "请求我一网点办理一笔定期存款业务，交易凭证上户名与身份证一致，打印出存单却是姓错户对的，咋会事?",
            "answer": "这个客户4214查询到的客编姓名是什么呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1916
        },
        {
            "question": "融e联好友转账设置收款账户问题",
            "answer": "融e联的好友转账功能不同于手机银行的转账汇款功能，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1917
        },
        {
            "question": "手机银行闪酷卡查询明细问题",
            "answer": "<div>您好，目前需求设计是这样，不影响使用，暂不修改。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1918
        },
        {
            "question": "客",
            "answer": "您好抱歉之前遗漏了这个问题，请问最终解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1919
        },
        {
            "question": "融e联定制信使里查看消息异常",
            "answer": "您好，此功能设计如此，还请了解，多谢~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1920
        },
        {
            "question": "短信邀请无法显示邀请人信息",
            "answer": "您好，已提交问题跟踪，感谢您的反馈~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1921
        },
        {
            "question": "融e联定制信使内链接无法打开",
            "answer": "您好，已提交测试问题跟踪，感谢您的反馈~",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1922
        },
        {
            "question": "近期总行上线的全行公务协作平台是否可以考虑移动端建设？",
            "answer": "具体哪部分想做移动端",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1923
        },
        {
            "question": "监护人代理办理密码延时重置，延时重置7天后，密码实时重置时，监护人信息不能输入",
            "answer": "远程授权不至于这么差劲吧。有附原延时申请打印凭证，录入‘延时重置申请号’、‘核保号’，新的《业务申请确认书》就行，常规业务。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1924
        },
        {
            "question": "手机银行贷记卡分期付款问题",
            "answer": "您好，分期起始金额由各分行业务部门根据卡bin设置，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1925
        },
        {
            "question": "1737交易无需授权问题反映",
            "answer": "该问题已纳入修改计划，会随本周末投产版本修改,请后续验证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1926
        },
        {
            "question": "版本更新融e联为何‘回单查看’被消息了？",
            "answer": "您好，应业务部门要求，钱包页签-工行服务内功能图标在4、5月进行调整。4月版本目前隐藏了部分图标，“回单查看”就在隐藏范围内。<div>由此带来的不便还请您能够谅解。</div><div>预计5月版投",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1927
        },
        {
            "question": "2651扣划报错问题",
            "answer": "&#35831;&#36890;&#36807;&#21442;&#25968;&#31649;&#29702;&#24179;&#21488;&#35774;&#32622;KTHPABSC&#19",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1928
        },
        {
            "question": "分公司变更网上银行，需要提供总公司的资料不？",
            "answer": "请参考《电子银行业务操作规范》第二部分关于注册信息变更的相关规定。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1929
        },
        {
            "question": "融e购，订单支付成功后点返回商户按钮报错",
            "answer": "客户支付成功之后触发了营销平台抽奖页面，该页面为当时网络超时导致抽奖页面未正常展现弹出的温馨提示。系统已在五月版通过技术优化规避网络超时问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1930
        },
        {
            "question": "请问工资户存折本进手机银行为什么签不了薪金溢",
            "answer": "是不是以前签有存管通？只能签一个。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1931
        },
        {
            "question": "融E购平台收验货一键完成后，计算机资源管理系统无法生成明细和分发设备",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />收验货一键完成正常，但在计算机资源管理系统中分发时出现图示错误，请问怎么解决？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1932
        },
        {
            "question": "手机银行app申请办卡app可在60秒内接受两次短信验证码",
            "answer": "<div>您好，需求设计如此，正常处理，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1933
        },
        {
            "question": "3048开户受益人采集，非自然人客户指的那些客户？该怎么选择类型？",
            "answer": "非自然人基本就是指：法人，社会团体，其他组织",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1934
        },
        {
            "question": "G2071",
            "answer": "请提供下收款账户和提交时的截图",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1935
        },
        {
            "question": "手机银行app申请办卡内提示语显示不全",
            "answer": "<div>您好，该现象暂不影响使用，已纳入后续优化计划，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1936
        },
        {
            "question": "客户网银不能转账，提示为：属于风险监控范围，不允许交易继续，代码96114198",
            "answer": "网银汇款报错96114198，提示：对不起，当前交易存在风险，已被拒绝。命中了AATX_00135规则，若对规则有疑问，请联系电子银行中心（合肥）咨询。<br />客户是否当天转入的款项当天转出？触碰",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1937
        },
        {
            "question": "转账报错:96310703",
            "answer": "命中事中交易规则。<br />若是95588工单，通过“转95588协管”转远程银行中心（合肥）处理。若是线下客户反映，将问题描述清楚及附上客户基本信息，邮件发至：运营支持中心风险监控部。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1938
        },
        {
            "question": "融e联我的收藏页面无法进行搜索",
            "answer": "您好，感谢您的提问。<div>本人认为目前应该是编辑后的搜索栏有问题。如果用户收藏信息较多，在编辑时可进行搜索后，针对性的进行编辑功能操作。</div><div>您的问题，后续我会提给开发同事优化编辑",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1939
        },
        {
            "question": "測試",
            "answer": "答案",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1940
        },
        {
            "question": "手机银行，活动大厅，优惠券展现问题",
            "answer": "<div>您好，该问题已纳入后续优化计划，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1941
        },
        {
            "question": "手机银行-活动大厅-我的奖品",
            "answer": "<div>您好，请确认相同商品直接访问融e购是否可以展现，仍有问题请再联系我，谢谢。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1942
        },
        {
            "question": "代理武警批量开户报错524的原因",
            "answer": "解密回盘文件及上传excel文本发送郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1943
        },
        {
            "question": "試用",
            "answer": "提供答案",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1944
        },
        {
            "question": "U盾核算要素更改问题",
            "answer": "&#36825;&#31181;&#24773;&#20917;&#65292;&#26159;&#21542;&#22312;&#20570;&#31995;&#32479;&#22806;&#20",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1945
        },
        {
            "question": "手机银行惠生活代金券列表问题",
            "answer": "您好，三方商户页面，已请总行业务部门协调商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1946
        },
        {
            "question": "6397交易提示联系发卡行怎么回事",
            "answer": "对方行关闭了转出权限",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1947
        },
        {
            "question": "同时办理的人民币和外币的卡，外币卡在自助转账机上不能使用",
            "answer": "查询余额和修改密码等",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1948
        },
        {
            "question": "手机银行重要公告无法分享",
            "answer": "<div>您好，还请重试，仍有问题提供品牌型号及操作系统再联系我，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1949
        },
        {
            "question": "对账回单单位户名问题",
            "answer": "去年何时修改的户名？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1950
        },
        {
            "question": "关于商务卡销户的问题",
            "answer": "银行卡操规是这样写的。<br>[图片]<div><font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1951
        },
        {
            "question": "融e联更新后，还款计划表在哪个界面？",
            "answer": "您好，在发现-公众号-工银助手-右下角小圆圈-业务大全-还款计划表",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1952
        },
        {
            "question": "单位客户开户至今没有进行户名变更，今天使用4102交易查询户名与开户时不一",
            "answer": "调整客户信息户名同步帐号名称会调整一致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1953
        },
        {
            "question": "补登提示存折帐折不符，补登折失败！请教怎么回事？客户非拿错挂失前存折<br />",
            "answer": "<div>相同问题，请参考另一问题答案，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1954
        },
        {
            "question": "网点权限异常信息监测",
            "answer": "楼上正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1955
        },
        {
            "question": "手机银行登录后点击抽福袋进入此页面后无返回按钮",
            "answer": "请问您使用的是融e联吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1956
        },
        {
            "question": "我行有客户反应iphone5s，ios8系统，工银e生活闪退，重装也无法解决。",
            "answer": "您好，现在问题解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1957
        },
        {
            "question": "变更手机号码发生错误，客户现在外地。请问怎样操作？",
            "answer": "<div>您好，客户可在智能终端或手机银行、网上银行进行变更，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1958
        },
        {
            "question": "请教老师，业务复杂度和集中处理复杂度具体指什么业务，谢谢！",
            "answer": "复杂度指业务处理的复杂程度，交易按处理步骤确定复杂系数乘以业务量得出复杂度。集中度指业务集中处理笔数占总业务量比率。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1959
        },
        {
            "question": "客户企业网银公转私指令处理失败93013980，客户账户刚刚开立两个月，正常账户",
            "answer": "收方账户被冻结了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1960
        },
        {
            "question": "关于客户二维码聚合支付问题",
            "answer": "问题进展如何？可以邮件或者电话沟通13381151338",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1961
        },
        {
            "question": "单位结算户现冻结，申请变更户名，人民银行已核准变更完，我行无法变更，提示交易失败存款户已冻结，请问如何处理。",
            "answer": "一是调整客户信息同步帐号名称；二是7569直接按帐号调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1962
        },
        {
            "question": "个人转账4万美元到他母亲名下，当天可以前台直接做吗？",
            "answer": "可以，提供直系亲属证明",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1963
        },
        {
            "question": "为金网络客户做u盾，请四川分行建了客户档案以后，提供内管号仍找不到客户，是不是因为没有测试用的对公账户的原因",
            "answer": "建档是指在内管系统建档吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1964
        },
        {
            "question": "网络融资企业网银端如何撤回",
            "answer": "这个问题描述不清，请删除。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1965
        },
        {
            "question": "客户如何从企业网银撤回提款申请",
            "answer": "请问问题是否解决？若仍存在，请联系朱丹（数据中心北京）解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1966
        },
        {
            "question": "请问代理武警军人保障卡批量启用，信息录取系统显示524错误，是什么原因？",
            "answer": "请联系测试四部郭梦伊，需要您提供回盘文件，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1967
        },
        {
            "question": "智能终端部分客户挂失时不能在智能终端上选择。",
            "answer": "此次智能柜员机升级后，新增加了功能:借记卡挂失；原借记卡挂失功能变更为:借记卡挂失换卡销卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1968
        },
        {
            "question": "2398交易不能处理ATM长款",
            "answer": "出来纳长短款使用2653交易处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1969
        },
        {
            "question": "我行有客户反应iphone5s ios8系统融e联闪退问题。",
            "answer": "您好，请安装ios 10.X以上版本的苹果手机，若客户不给予使用，也可等待融e联下一次版本升级即可解决此问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1970
        },
        {
            "question": "融e购手机客户端帮助列表里退款/退货没有信息",
            "answer": "该标签没有展现是由于业务人员未进行维护。<div>已联系业务进行维护。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1971
        },
        {
            "question": "对公客户用财智卡在自助终端和智能终端修改密码报错:主机数据例外。请协助看看",
            "answer": "<div><br></div><div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1972
        },
        {
            "question": "工银e分期如办理虚拟信用卡在前台怎么办理分期？",
            "answer": "自助终端自助办理工银e分期虚拟卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1973
        },
        {
            "question": "工银e生活，我的，设置，意见反馈，网络正常的情况一直报网络环境较差，稍后再试",
            "answer": "<div>目前现象还存在么？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1974
        },
        {
            "question": "请问自助终端是否可以修改信用卡预留手机号",
            "answer": "<div>感谢中山支行同事的分享，请聊城行同事参考。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1975
        },
        {
            "question": "代理人代理开户，客户本人无法回国办理启用，如何办理?",
            "answer": "大使馆见证委托",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 1976
        },
        {
            "question": "融e购手机客户端商品的商品页和详情页无法切换",
            "answer": "根据您的描述是正常现象，非程序问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1977
        },
        {
            "question": "系统升级后，物理网点2398交易处理ATM长款，第一步入账成功，第二部入客户账时显示交易未完全成功，客户款未到账",
            "answer": "抱歉之前遗漏了您的问题，现在应该都正常了吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1978
        },
        {
            "question": "北数i服务升级异常",
            "answer": "您的手机型号和操作系统版本号是多少",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1979
        },
        {
            "question": "91年开户的存折，账号只有2373。现主机如何查19位账号。谢谢",
            "answer": "您好，可以试试1719交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1980
        },
        {
            "question": "融e联手机客户端商品页里没有返回顶部按钮",
            "answer": "您好，请升级融e联至最新版本再试试，还不行的话可以联系融e购的 刘曼，于辉 老师排查下，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1981
        },
        {
            "question": "7646回显头像与客户不一致，数据在哪儿更新",
            "answer": "您好，数据来源公安部，请通过异议反馈流程进行反馈，人行结合实际不定期更新",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 1982
        },
        {
            "question": "系统升级后，自助回单机打印回单时不自动盖章，客户无法使用凭证记账",
            "answer": "请问现在还有问题吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1983
        },
        {
            "question": "自助回单机打印回单时，不自动盖章，多次补丁都未有章,客户无法使用凭证记账",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1984
        },
        {
            "question": "2124销户计息后，提示有58.52元，可是账户余额为零，请问这利息钱去哪了？",
            "answer": "请确认该账户签订了哪些协议，收息账户应该不是销户账户本身",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1985
        },
        {
            "question": "e生活设置银联境外免输密网络交易限额无法输密问题",
            "answer": "您好，数字键盘弹出正常，无法重现，请确认网络环境，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1986
        },
        {
            "question": "关于物理网点调整核算网点无法接收电票的问题",
            "answer": "解决方法:现在先请对方将背书申请撤回,然后重新做背书申请,选择新的行号，试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 1987
        },
        {
            "question": "关于电子shang",
            "answer": "参考下[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 1988
        },
        {
            "question": "e生活设置Pos消费输密无法输入卡密问题",
            "answer": "楼上正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1989
        },
        {
            "question": "关于电子商票的问题",
            "answer": "需要为网点开通电票功能，客户才能在网上银行签收和处理电子票据。而且客户已开通网银的情况下，不要用9413交易代替客户签收，这个交易只是应急不愿使用网上银行的客户，而且用这个交易签收后客户只能等票据到期",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 1990
        },
        {
            "question": "工银智能pos不支持外卖接单？应用市场明明有&#039;聚惠喵&#039;这个应用却能下载不能打开什么原因？这在当今是个必备功能，相关部门是否能反应下",
            "answer": "聚惠喵在我行智能pos上是定制版的，外卖功能并没有。由于是总行引用的第三方开发软件，艾体威尔不能使用的问题，已经反馈给卡中心，与厂商协调解决。目前了解，在联迪机型运行正常。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 1991
        },
        {
            "question": "e生活pos消费输密设置短信验证码显示问题",
            "answer": "您好，易用性问题，请直接在5月版提交测试问题，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1992
        },
        {
            "question": "如何查询授权pad登陆时间及其签退后pad故障明细。",
            "answer": "您好，目前在工银e安全-终端管理中可以查询到当前账号上次登录的时间，但仅可查当前登录账号；查询pad签退后的故障明细目前无此功能，请您了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1993
        },
        {
            "question": "eid功能在现实社会到底怎么用？",
            "answer": "您好，eID是以密码技术为基础、以智能安全芯片为载体的公民网络电子身份标识, 目前已在电子商务、民生服务、在线法律服务、互联网金融、物流运输等领域推广应用。具体您可访问www.eid.cn了解更多信息",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 1994
        },
        {
            "question": "手机银行云闪付查询明细报错",
            "answer": "您好，我这边查询正常，请重试，仍有问题请提供云闪付主卡卡号进一步分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1995
        },
        {
            "question": "信用卡核销，如何将一张信用卡里的钱转到另外一张核销信用卡，具体流程是如何",
            "answer": "所提及的‘核销’为何意？信用卡核销指呆坏账核销？还是卡片过期后既无提出换卡又无收卡销户，卡里余额转出？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 1996
        },
        {
            "question": "无纸化，登折不成功。今天是放进存折，然后存折就退出来，显示打印完成，本子上空的。",
            "answer": "<div>您好，请用1716交易补登折试试？谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1997
        },
        {
            "question": "客户e支付原限额1万，今天支付9千提示超出权限，客户咨询为什么调低到5千，",
            "answer": "您好，建议通过内管查询下客户e支付协议的维护记录，若仍有疑问可发我客户信息进一步详查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 1998
        },
        {
            "question": "有字号个体工商户统一社会信用代码的9到17位是否为组织机构代码？",
            "answer": "个体工商户已经取消了组织机构代码证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 1999
        },
        {
            "question": "你好：如何为融e联设置提示玲声？",
            "answer": "您好，目前还没有这个功能，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2000
        },
        {
            "question": "请问借记卡附属卡怎么解除挂失呀？客户在手机银行上办了挂失，现在上柜要求解挂",
            "answer": "閫氳繃6532鏌ヨ鍚庢嫹灞忥紝纭涓烘墜鏈烘敮浠樺崱锛屽啀鎵撳嵃鎸傚け鐧昏绨裤€傚鎴峰埌鍦哄嚭绀鸿瘉浠讹紝濉壒娈婁笟鍔″嚟璇侊紝娉ㄦ槑璇ュ崱涓烘墜鏈洪摱琛屾敮浠橈紙铏氭嫙锛夊崱锛屽彲鐢宠瑙ｉ櫎銆傚悇鍦版巿鏉冩爣鍑嗘湭蹇呬竴鑷达紝璇︽儏璇蜂笌褰撳湴鎺堟潈鏈烘瀯娌熼€氿煒媅鍥剧墖]<d",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2001
        },
        {
            "question": "网点前台如何能查询到客户调整过e支付的支付权限？",
            "answer": "前台查不到，需要通过内管“个人查询/打印→查询工银e支付注册、维护情况”查询。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2002
        },
        {
            "question": "企网转账过程中出现“93013980”报错，证书正常，这是什么原因？",
            "answer": "您好，这个错误代码在i服务中已经存在两个同样问题，您可使用搜索功能先查询再提问。提高问题解决时效。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2003
        },
        {
            "question": "柜面3105注销信用卡，已过30天，卡内不欠款，一切正常",
            "answer": "是否有预授权记录？",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2004
        },
        {
            "question": "请问下8760交易制度规定允许挂帐天数是多久？谢谢！",
            "answer": "允许挂帐天数是开户时设定的，与交易无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2005
        },
        {
            "question": "网银互联异常报文落地（发报）的问题",
            "answer": "9881点冲正到内部户，从内部户再转到客户帐",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2006
        },
        {
            "question": "商户之家PC端查询不了实时扫码支付记录",
            "answer": "您好，我让模测的同事看了一下，能复现此问题。现在已经在联系开发排查。后续有进展我会联系您。谢谢您的大力支持！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2007
        },
        {
            "question": "请问未启用信用卡，欠费被冻结，现客户要求存入现金解冻，柜面无法操作，怎么办？谢谢",
            "answer": "1528可恢复用卡资格（视地区参数而定），或记录客户信息由发卡行银行卡中心审核后解除",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2008
        },
        {
            "question": "手机银行理财产品搜索问题",
            "answer": "<div>该问题确实存在，已纳入修改计划，预计5月12日投产后解决。请关注，谢谢您的提醒<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2009
        },
        {
            "question": "拍摄仪分辨率问题：提交后远程看不清",
            "answer": "不应该存在这样的问题，授权端看到的影像不会因为传输而像素变低。请联系授权端提供授权端影像。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2010
        },
        {
            "question": "手机银行某款理财产品购买报错",
            "answer": "<div>由于目前系统控制机制对已过销售期的手机银行关注产品处理如此，本身对客户实际的购买行为并未造成影响。我们会尽快联合业务部门评估完善需求，并安排解决。谢谢您的提醒。</div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2011
        },
        {
            "question": "客户4月14日转账都成功，4月18日转账时提示没有开通转账功能，",
            "answer": "您好，请看看是否可能是客户自己设置的，或者中间注销重新注册过且注册时未打开权限等情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2012
        },
        {
            "question": "手机银行我的客服答案问题",
            "answer": "您好，此处答案是电子银行中心知识库维护的，后续建议业务部门调优答案。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2013
        },
        {
            "question": "客户户名不对，客户信息下没有账户，信息还删除不掉，哪位老师遇到过。",
            "answer": "做4202交易，修改客户信息，把错误客户信息改为待核实，再新增正确客户信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2014
        },
        {
            "question": "e生活超时登录情况下applepay无法打开问题",
            "answer": "您好，已联系开发分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2015
        },
        {
            "question": "电子银行能在系统查到关闭的时间和渠道不？",
            "answer": "您好，通过内管-个人客户信息管理-冻结/解冻清单查询可以看到，包括冻结渠道。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2016
        },
        {
            "question": "请问客户通过直销银行购买的理财产品现在可以在哪查询、赎回，谢谢！",
            "answer": "手机银行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2017
        },
        {
            "question": "融e联金融资讯重复发两遍",
            "answer": "您好，已知问题，后续优化，感谢您的反馈~多谢~",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2018
        },
        {
            "question": "报警中心人员到底应为专业岗还是柜员岗？薪资应为全行最低级吗？",
            "answer": "您好，人员管理和薪酬方面，我们还真不知道。不知分行的其他老师是否知道这个。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2019
        },
        {
            "question": "e生活金融applepay无法添加信用卡问题",
            "answer": "正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2020
        },
        {
            "question": "提点浅见，问题作一下分类。页面往下滑的时候底部的标签不见了，要往上滑一次才再出现",
            "answer": "首先欢迎您提出建议，咱们的问题是按标签分类的，不知您说的往下滑看不见是具体在哪儿。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2021
        },
        {
            "question": "苹果手机安装工银e安全提示要输入mdm密码，这是什么密码？",
            "answer": "锁屏密码",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2022
        },
        {
            "question": "个人信用审批系统，点击专项分期风险筛查，然后要扫描上传客户授权书时候出现如图错误",
            "answer": "该报错为柜员操作终端电子影像配置问题，请分行确认该电脑之前是否有正常进行过信用审批系统1806电子影像扫描，如果之前没有做过，请分行同事按照之前操作手册配置影像设置，如果之前有成功交易，请切换一个预筛",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2023
        },
        {
            "question": "客户特百惠在生产环境B2B平台充值成功之后，想查询充值状态，但返回报错40972，对应描述为API查询的订单不存在，想请教一下这种情况该如何解决呢？报错日志截图如下，谢谢",
            "answer": "需要提供具体报文查下，可发送至李振飞处",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2024
        },
        {
            "question": "虚拟卡密码忘记，如何注销虚拟卡",
            "answer": "您好，建议通过柜面1209交易尝试重置密码后再处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2025
        },
        {
            "question": "是否可以查询个人客户的定期开销户情况",
            "answer": "<div>您是想查询单客户的么？可以使用4207或4209交易查询客户名下的账户信息。但均需授权，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2026
        },
        {
            "question": "网上银行开通了周期性预约汇款，现在如何撤销",
            "answer": "分行同事提供的截图正确，从全部-汇款-预约汇款-我的预约中撤销",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2027
        },
        {
            "question": "融e联到店提醒无法正常接收，白屏",
            "answer": "您好，请提供客户端版本及手机型号，多谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2028
        },
        {
            "question": "异地信用卡可以办理密码重置吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2029
        },
        {
            "question": "手机银行信用卡查询明细问题",
            "answer": "您好，我用相同的机型选择6个月等情况下最后一条详情正常，还请您重试，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2030
        },
        {
            "question": "请问7597作废凭证时，远程授权需要提交原U盾证书吗？",
            "answer": "要",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2031
        },
        {
            "question": "手机银行，我的账户卡列表中二三类账户显示重复",
            "answer": "您好，该问题已解决，请重试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2032
        },
        {
            "question": "柜面使用6057交易扫描，扫描文件无法选取主附件，是什么参数有问题？",
            "answer": "Eap客户端设置的原因，可联系科技进行设置。具体在本机eap安装地址Eapclient&#92;Web&#92;ctbui&#92;bapp下branchConfig.json文件，0为关闭，1为开启",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2033
        },
        {
            "question": "4月19日融行扫码支付报网络不给力",
            "answer": "已答复，跟踪新问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2034
        },
        {
            "question": "vSphere6.0安装问题",
            "answer": "黄色叹号为提示信息，摘要页或其他页面点点，看看是否有提示框。关闭提示需要修改esx高级设置，具体修改项咨询开发中心简婧玮。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2035
        },
        {
            "question": "手机银行查询柜面渠道回单问题",
            "answer": "您好，三个自然月表示仅可选择2、3、4三个月份中的时间，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2036
        },
        {
            "question": "集团二级账户是否需要预留印鉴？",
            "answer": "需要",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2037
        },
        {
            "question": "开具的红字发票需要客户领取吗",
            "answer": "看客户需求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2038
        },
        {
            "question": "手机银行客户端金融日历标签展现不一致",
            "answer": "工资到账后显示投资理财意思是可以去做理财了，没有问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2039
        },
        {
            "question": "已经退保的保单，还是正常显示",
            "answer": "这样设计的初衷也是让客户了解每一笔的情况，当然您提的也有道理，我们也会跟总行再进行沟通，看如何更好解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2040
        },
        {
            "question": "可否建议法客系统单位客户信息修改模块新增法人手机号修改模块",
            "answer": "可以向总行提交需求建议，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2041
        },
        {
            "question": "请问智能ai投怎么修改分红方式，谢谢",
            "answer": "您好，暂不支持修改，默认现金分红，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2042
        },
        {
            "question": "账户管家在回单机上不能打印子账户回单账号0605020129020014067，",
            "answer": "请问账户管家账号下挂财智账户卡了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2043
        },
        {
            "question": "e生活修改个人联络信息输密问题",
            "answer": "您好，请问这个问题也是超时登录才能重现么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2044
        },
        {
            "question": "注册融e联时报“你输入的手机号和用户信息都存在问题，请重新输入”，这是什么情况？",
            "answer": "手机银行或融e联客户实名信息未录跳过造成的，从新返回补录或在柜面上做了网银重置密码后，客户登录进去就可以用了。谢谢<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 18,
            "id": 2045
        },
        {
            "question": "客户手机银行登录提示错误",
            "answer": "本群我回答过了再说一次：安卓手机登录手机银行报服务器安全认证失败问题&nbsp;<div>*事件现象：客户登录手机银行提示：服务器安全认证失败，多次尝试并重新下载客户端依旧是此提示。</div><di",
            "best_answer": "是",
            "support": 13,
            "id": 2046
        },
        {
            "question": "CBMS是什么系统？",
            "answer": "法人客户营销",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2047
        },
        {
            "question": "客户刚做了长期不动户激活，但是7569显示是预开户状态，是什么意思啊",
            "answer": "未启用账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2048
        },
        {
            "question": "工行金行家软件问题",
            "answer": "右击鼠标点属性以管理员运行试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2049
        },
        {
            "question": "请问批量开的存单可以异地激活吗？急急急？？？",
            "answer": "<div>您好，存单不支持异地激活，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2050
        },
        {
            "question": "网银U盾限额咨询",
            "answer": "企业网银交易授权，有些是按授权额度判断的，有些是形式授权。<div>对于设置了组合授权额度的，在授权时，只要组合授权额度够，就可以交易成功。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2051
        },
        {
            "question": "扣划",
            "answer": "提交换，不需要收款账号，有个大致的收款名称和准确的交换行就行。我是参照单位客户主动缴税的流程，税票上也没有写收款人的账号，只是写了支库名称。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2052
        },
        {
            "question": "请问个人网银互联客户，报错，无代码，仅有：不在生效时段内，这是什么原因呢？",
            "answer": "请明确做什么操作时报错？是在工行网银签约还是他行签约在工行认证？什么时间操作报错？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2053
        },
        {
            "question": "网点机构号调整，要素在途如何处理",
            "answer": "旧网点在途需提前处理完。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2054
        },
        {
            "question": "网点误将金卡免费短信(该客户暂未批量切换融e联)改成融e联，如何修改回来",
            "answer": "<div>您好，如果网点是通过工银信使维护交易进行的修改，可以通过该交易再增加上融e联，收费方式需选择永久不收费，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2055
        },
        {
            "question": "两个课编各有一个个人保证金账户导致冲突无法整个课编，应该如何处理",
            "answer": "<div>您好，对于有冲突业务的待整合客编，只能先去掉冲突业务才可以，是否可以删掉一个客编下的保证金账户，再进行整合，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2056
        },
        {
            "question": "挂失卡提示图一，挂失账号销户时提示图二，求破解，怎么才能消掉",
            "answer": "用1990查询介质信息或1557查卡片状态为挂失卡，用7654查询挂失登记簿无挂失记录，用7654办理挂失系统提示：交易失败 1347未找到该笔挂失记录，解决方去仅供参考：确认是历史遗留问题，移行原因",
            "best_answer": "是",
            "support": 28,
            "id": 2057
        },
        {
            "question": "win7执行Imgsetup.exe时，报错如下",
            "answer": "没事，点确定就行，一般都是点重了导致",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2058
        },
        {
            "question": "2017年9月新开单位结算账户，按政策应免收账户管理费的，但自去年10月至今年1月按月扣收25元费用，怎么处理",
            "answer": "减免费用涉及分行政策执行，建议直接请示上级行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2059
        },
        {
            "question": "同名英镑转账有限额吗",
            "answer": "<div>您好，本人行内转账无限额。谢谢</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2060
        },
        {
            "question": "请问哪个交易能够查到储蓄卡是一类账户还是二类账户",
            "answer": "馃憠 鏂颁氦鏄撲腑鐨?50602锛岃蛋鍒伴檷绾ч偅姝?鍙互鏄剧ず璋冩暣鍓嶄负 鍑犵被鍗?锛屽埆纭锛?",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2061
        },
        {
            "question": "请问联名编号为46001944的卡是什么卡种？其卡BIN、介质类型分别是？",
            "answer": "46001944的联名编号是王俊凯借记卡，因任意卡bin配上对应的联名编号加配置的介质类型都是一款新产品，无法详细提供。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2062
        },
        {
            "question": "手机银行-购买理财产品",
            "answer": "楼上正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2063
        },
        {
            "question": "个人贷款账号柜面如何查询呢",
            "answer": "使用4209交易查询客户客编下所有账户账号，其中包含个人贷款账户账号",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2064
        },
        {
            "question": "怎样查询2017年11月电票状态？",
            "answer": "电票状态暂不支持对以往某个时点票据状态的查询功能。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2065
        },
        {
            "question": "网点人员借调二级分行运管部，会计档案影像系统中如何调整所属机构？",
            "answer": "系统管理员在档案系统单独调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2066
        },
        {
            "question": "单位保证金明细怎样打印",
            "answer": "前台报表第二场可以打保证金对账单",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2067
        },
        {
            "question": "手机银行客户端的这段文字描述，专业性好强！",
            "answer": "说明你爱学习",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2068
        },
        {
            "question": "商户档案可以删除吗？为什么删除后状态是停用，怎么删除啊？",
            "answer": "请补充是什么商户在哪个系统操作，以便分析，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2069
        },
        {
            "question": "i服务回答问题后消息提醒",
            "answer": "恭喜古老师，看着像个bug啊，明天查一下吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2070
        },
        {
            "question": "工银e支付如何注册手机号已被他人使用，怎么才能凭手机号注销工银e支付？",
            "answer": "手机发信息zxqbezf到95588试下",
            "best_answer": "是",
            "support": 15,
            "id": 2071
        },
        {
            "question": "请问个人网银上还款计划在哪里查？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2072
        },
        {
            "question": "单位商票到期付款提示工行接入点参数未维护是什么情况",
            "answer": "如果是只有额度的，那就不能选线上清算，只能走线下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2073
        },
        {
            "question": "求助群友你们在办理公证书查询遗产时，如客户还想查询明细，你们有办理的吗",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 31,
            "id": 2074
        },
        {
            "question": "小额扶贫贷款在GCMS中的业务品种选择？",
            "answer": "个人经营贷款中的 个人创业担保贷款 、个人助业贷款两个品种都可以用于扶贫贷款的申请。目前在贷款申请页面无特定扶贫标志，具体使用哪个品种建议联系下分行对应管理部门（总行业务指导部门是普惠金融事业部），另",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2075
        },
        {
            "question": "请问同名转外币一天或一次有金额限制吗？",
            "answer": "没有",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2076
        },
        {
            "question": "异地卡挂失换卡之后基金户无法注销",
            "answer": "5152试试",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2077
        },
        {
            "question": "对公账户销户存在对公收费协议怎么终止",
            "answer": "对公收费协议，法客～业务办理～对公收费～对公收费账号协议和产品化对公收费账号协议，查一下这两个，终止就行了<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 33,
            "id": 2078
        },
        {
            "question": "融e联‘金融类资讯’，昨天关闭接收了，今天又神奇收到两次（多条）",
            "answer": "您好，未复现该问题，请联系开发 孔凡瑜 排查下，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2079
        },
        {
            "question": "安装行内版64位win7，域策略一直提示安装DSM",
            "answer": "需要找ad管理员看看具体哪条组策略",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2080
        },
        {
            "question": "智能机的借记卡挂失项，不支持人脸识别，挂失需要双审",
            "answer": "借记卡挂失为原银行卡挂失功能，请见前后业务对照表，该功能一直只支持本地综合账户卡和非人脸识别",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2081
        },
        {
            "question": "电子汇票系统节假日关闭吗？",
            "answer": "关闭",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2082
        },
        {
            "question": "个人存折销户后，有什么方法可以查到销户之前的明细吗？",
            "answer": "后台申请历史明细查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2083
        },
        {
            "question": "企网注销，在内管系统注销提示有企业财务室，在柜面注销交易失败ID失败，怎么办",
            "answer": "请根据提示注销企业财务室后再尝试注销网银。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2084
        },
        {
            "question": "柜员登陆智能银行授权ipod显示如图，请问需要在什么系统处理？哪个部门处理？",
            "answer": "您好，登录用户是冻结状态，需要联系运管的同事修改状态，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2085
        },
        {
            "question": "请问公务卡，商务卡还款流程和交易具体是什么？",
            "answer": "单位公务卡，商务卡还款从基本户转出，也可以签订自动还款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2086
        },
        {
            "question": "挂失换卡后原卡号怎么查",
            "answer": "1990录入新卡号可查到原卡号",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2087
        },
        {
            "question": "异地客户挂失销户时报无折户不能做此交易",
            "answer": "请将未做遮挡的截图发送的测试四部郭梦伊，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2088
        },
        {
            "question": "7646身份核查照片非本人",
            "answer": "有过通知，如果不能确定身份证是伪造的，让客户提供佐证，不能拒办业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2089
        },
        {
            "question": "为什么个人网上银行质押贷款限额现在不是1000万元了",
            "answer": "您好，由于监管要求从4月1日开始，自助渠道（网银，手机)质押贷款限额调整为30万。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2090
        },
        {
            "question": "怎样开通企业客户委托代扣里面的确认批量扣款协议功能",
            "answer": "<div>请帮忙确认下，“确认批量扣款协议”是什么内容？如有截图，可邮件发送测试一部李鑫。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2091
        },
        {
            "question": "未启用定期存单能否使用1984交易调入卡下？",
            "answer": "您好，不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2092
        },
        {
            "question": "智能设备或拉杆箱设备能否启用定期存单？",
            "answer": "您好，目前还不可以，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2093
        },
        {
            "question": "客户在我行系统只有一个对公结算账户，前台已设置不收取账户管理费，但仍然收了25？",
            "answer": "请查询账户信息，确认收费字段是否有变更过，或者再查询下是否有签订过收费协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2094
        },
        {
            "question": "哪位有新的小额定期借记业务流程？9867三方协议录入后怎么处理业务？",
            "answer": "先签发纸制的付款单位、收款单位与付款开户银行签定的三方协议，由付款开户银行通过9867录入三方协议，协议生效，可以对收到的定期借记业务依照三方协议核对结果，实现自动付款，如果三方协议核对不一致，落地由",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2095
        },
        {
            "question": "请问我行有没有开发ocr识别软件，可用于集中平台识别支付凭证上汉字或数字字符",
            "answer": "9月版本会优化业务集中平台ocr相关功能",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2096
        },
        {
            "question": "对公帐户尽职调查能否实现电话外拨，应如何操作!<br />谢谢!",
            "answer": "目前不支持电话外拨",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2097
        },
        {
            "question": "柜面已经变更户名，企网未收到变更确认信息，未同步变更户名，如何解决？",
            "answer": "要客户登录企业网银才行，里面有提示",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2098
        },
        {
            "question": "业务求助，请问有人做过逾期个贷隔年冲账吗？",
            "answer": "系统不支持跨年",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2099
        },
        {
            "question": "请问：怎么能将客户的一天多笔的回单合并成一个总回单",
            "answer": "目前只有提交时选择汇总记账的，可以汇总显示一条明细，一个回单。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2100
        },
        {
            "question": "异地存折可以挂失补折吗",
            "answer": "卡类可以，存（单）折不可以更换，但可挂销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2101
        },
        {
            "question": "联名zhqng hu",
            "answer": "具体业务办理规则，建议征询分行运管部意见，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2102
        },
        {
            "question": "一般纳税人信息采集打印增值税专用发票咨询",
            "answer": "支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2103
        },
        {
            "question": "3333卡如何销户？无卡无密码？",
            "answer": "1992实名以后再做",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2104
        },
        {
            "question": "请问公务卡收取年费，可以开增值税发票么？",
            "answer": "可以开",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2105
        },
        {
            "question": "网上银行支行支付插入U盾报错-405",
            "answer": "您好，405为控件问题，请通过网银助手修复，插入u盾自动检查按提示处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2106
        },
        {
            "question": "客户自助开通企业财务室提示：您选择的账号不是基本账户，请重新选择。请教如何解决",
            "answer": "提示已经很明确了。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2107
        },
        {
            "question": "我支行有一员工在人力资源系统已经是客服经理，但在网点运营评价管理系统为客户经理？",
            "answer": "删除了该员工的个人营销系统角色，运营评价系统就自动同歩更新为客服经理。然后再重新开个人营销系统角色",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2108
        },
        {
            "question": "单位结算账户入账时出现输入席位号问题反映",
            "answer": "请确认贷方帐号是否证券户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2109
        },
        {
            "question": "法人客户个人理财产品部分质押系统是否支持？有没有具体的操作交易和指导说明？",
            "answer": "按照系统提示输入需质押的份数即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2110
        },
        {
            "question": "工银e省行在小米5s plus上点击融e借无响应",
            "answer": "您好，我尝试用了小米mix复现问题，但是并没有复现，请问还有其他特殊操作么？也请您重启客户端，确保网络环境，试下是否可以重现，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2111
        },
        {
            "question": "智能柜员机只支持银行卡降级，不支持银行卡升级。",
            "answer": "柜面支持二类卡升级一类卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2112
        },
        {
            "question": "请问未启用的收年费卡，卡内有钱，会扣年费吗？",
            "answer": "信用卡收卡时会提示是否收年费，未启用卡一般不收。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2113
        },
        {
            "question": "请问，客户购买实物如意金，柜员在做业务时误选不需发票，现客户需要发票咋处理？",
            "answer": "已处理了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2114
        },
        {
            "question": "请问7646核查身份证照片非本人，公安局照片正确；这个需要联系总行哪个部门",
            "answer": "这个照片是人行定期更新的。需人行定期从公安部拿数据进行更新。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2115
        },
        {
            "question": "公司逸贷卡已一个月已申请收卡，今日进行销户时有余额9元，该单位现已无对公账户。",
            "answer": "不能转入。可以转入他行往来账户或者我行内部户",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2116
        },
        {
            "question": "3026交易开户提示如下，是哪里出现问题？",
            "answer": "可用客户信息查询交易，查询要素信息输入是否正确",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2117
        },
        {
            "question": "2108收取的银行承兑汇票收入，如何开增值税发票，税票系统无法无记录？",
            "answer": "开票单位要通过4124交易建税，第二天税票系统可通过应急补录打印出增值税专票",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2118
        },
        {
            "question": "个人结汇客户属性申报错了是否有办法更改",
            "answer": "当天除非反交易，但没这个必要。次日后可做撤销后补录。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2119
        },
        {
            "question": "电子承兑转出显示这个，求助！！",
            "answer": "确定收款账号是否开通电票业务",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2120
        },
        {
            "question": "活期存折取款报预留印鉴错",
            "answer": "磁条标志跟主机不符，换折后问题解决",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2121
        },
        {
            "question": "关于内部账户户名的修改",
            "answer": "一是销户重开，二是待5月13日后使用1244修改。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2122
        },
        {
            "question": "请问目前电子印鉴系统支持最多采集几枚个人名章？",
            "answer": "北数刘悟冲老师已经回复了，没有限制。（不会有人想留50个私章的）。谢谢刘老师。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2123
        },
        {
            "question": "发社保卡提示可疑黑名单或黑名单，征信没问题，在我行也已办出新办借记卡，如何解决？",
            "answer": "<div>您好，请讲具体报错及客户信息发送测试四部郭梦伊邮箱，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2124
        },
        {
            "question": "衍生品业务管理中外汇期权到期处理",
            "answer": "<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301961); -we",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2125
        },
        {
            "question": "请问单位大额存单发行的期限有哪些？各个期限记息规则？",
            "answer": "1，3，6，9，12，24，36月，基准利率上浮40个百分点。<br>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2126
        },
        {
            "question": "请问未启用的收年费的借记卡，卡内有钱，会扣年费吗？",
            "answer": "&nbsp;不会<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2127
        },
        {
            "question": "求助大家，柜员1141和1146钱箱余额不一致",
            "answer": "1109同一下步呢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2128
        },
        {
            "question": "智能机上签约天天惠，能生效吗？",
            "answer": "能",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2129
        },
        {
            "question": "工银e办公无法删除旧邮件，无法接收新邮件",
            "answer": "这个情况和手机终端有关，请退出e办公重新登录，或请通过设置——问题反馈，提交下日志",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2130
        },
        {
            "question": "notes进不去了，求助啊",
            "answer": "1、可能是网络不通。请试一下统一认证或网讯是否能正常登录访问？<br />2、如果网络通畅的话，这个时间点，应该是省行的邮件服务器在做备份等维护，把对外服务停了;如果是白天营业时间遇到此问题的话，则是",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2131
        },
        {
            "question": "企业网银注销时提示开通高级功能，无法注销成功。求助企业网银高级功能关闭流程！",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2132
        },
        {
            "question": "工行储蓄卡绑定他行信用卡还款失败",
            "answer": "请问是什么渠道绑定的呢？？客户借记卡是否余额充足？如果是他行渠道绑定，建议还是他行查询具体失败原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2133
        },
        {
            "question": "现金汇款如何冲正",
            "answer": "现在第二步不能用2612或2029支取，要用2110销账",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2134
        },
        {
            "question": "无纸化业务，凭证影像中没有这笔交易，影像质检也没有这笔交易，怎么处理",
            "answer": "请补充具体交易信息，以便分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2135
        },
        {
            "question": "请问假币章往入往出明细打印用哪个代码？",
            "answer": "1326",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2136
        },
        {
            "question": "军保卡已注销，柜面能不能打印账户交易明细？",
            "answer": "按个金操规，不能",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2137
        },
        {
            "question": "请问有谁知道生肖卡全套的3136的营销档案编号啊？这个卡可不可以做3136？",
            "answer": "生肖卡可以做3136，和其他可以做3136的产品一样，3136交易可以跨品牌发卡，只要同等级的，且允许3136开卡的营销档案编号都可以用，这个和绑定的是不是生肖卡没关系。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2138
        },
        {
            "question": "请问工银e办公收不到notes,要怎么设置？",
            "answer": "进入统一认证平台，左侧个人设置，进去之后有个notes按照格式设置想要接收的邮箱名称即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2139
        },
        {
            "question": "单位资信证明如何办理",
            "answer": "去看下总行的单位资信业务管理办法里面有详细的流程，现传个部分截图，见下图[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<di",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2140
        },
        {
            "question": "未满16岁开户，父母爷爷奶奶全部不在了，有个舅舅。需要提供哪些资料呢？",
            "answer": "民政部门应该有孤儿证，上面有现监护人",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2141
        },
        {
            "question": "定活两便的金额上限是多少",
            "answer": "广东的张健聪老师说得对，见下图1019[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 2142
        },
        {
            "question": "请问星座卡校园版申办有要求吗？必须是211工程的在校学生？",
            "answer": "业务制度层面的问题，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2143
        },
        {
            "question": "农村孤寡老人去世，有张定期存单不知道密码，村里需要取出作为安葬费，需要什么手续？",
            "answer": "[图片]<br />公证",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2144
        },
        {
            "question": "我行发送财政的非税收入(交通罚款)对账流水大于财政反馈",
            "answer": "请联系河北科技热线反映。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2145
        },
        {
            "question": "异地存单是否可以掉入本地银行卡内销户？",
            "answer": "4月15日1.10.4版本投产支持异地定期一本通和定期存单销户了，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 2146
        },
        {
            "question": "请问公司客户购买基金需要双录吗？如需要，如何双录？",
            "answer": "对公基金未实现双录，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2147
        },
        {
            "question": "如何查询滚动型结构性存款额度？",
            "answer": "可查询查询参数表",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2148
        },
        {
            "question": "定期一本通本最多取几笔？客户有50多笔，取到30笔后提示累计次笔数超限。<br />",
            "answer": "购物车一车可以十笔，分开取就可以了，如果金额超限，授权即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2149
        },
        {
            "question": "客户手机银行转账出错",
            "answer": "您好，该提示说明客户对外转账权限为关闭状态，需到柜面开通。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2150
        },
        {
            "question": "无纸化授权无需指纹验证的无法明确授权人",
            "answer": "不可能吧，授权方式（直接授权、先审后授、交叉复核）不会调整，除非是事权划分重新修改了。能举例说明具体的交易吗？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2151
        },
        {
            "question": "未启用但已注册网银的虚拟卡如何销户（客户原手机号已变更，网银无法进入）",
            "answer": "如果是621476开头的II类和III类虚拟卡，使用新程序的II  III类卡销卡交易。当天受理，次日注销完成。次日再做网银注销。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2152
        },
        {
            "question": "e办公邮件无法发送图片，显示成功会被退，还有融e购商城的邮件无法删除",
            "answer": "桌面端notes能成功删除邮件吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2153
        },
        {
            "question": "组合交易有失败业务已补签字，影像系统却还是没签",
            "answer": "您好，可能是环境同步问题，我们联系开发中心分析一下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2154
        },
        {
            "question": "执行sql出错是什么意思，还有执行function after_init异常，",
            "answer": "&#24744;&#29616;&#22312;&#36824;&#26377;&#36825;&#20010;&#38382;&#39064;&#21527;&#65311;&#22914;&#26",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2155
        },
        {
            "question": "民办学校办学许可证能开对公账户吗",
            "answer": "可以参考人民币单位结算账户管理办法的规定，民办非企业组织开户，应出具民办非企业登记证书。但各地规定会有差异，建议与运行管理部制度出进一步进行确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2156
        },
        {
            "question": "卡已销户，网银无法登陆，e卡怎么注销",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2157
        },
        {
            "question": "咱们的增值税系统，哪些收费项目可以开专票，哪些可以开普票呢？哪些无法提取信息呢？",
            "answer": "首先要区分纳税人。一般纳税人可以打专用发票也可以打普通发票，小规模纳税人只能打普通发票。从收费种类上来看，如果是一般纳税人在我行办理业务，我行直接收取了服务费用则可以打印专用发票。从我刚直接购买贵金属",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2158
        },
        {
            "question": "请问我行622202开头的灵通卡在日本能刷卡消费吗？",
            "answer": "通常情况下，在印有银联标识的POS端机上都可以的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2159
        },
        {
            "question": "客户投诉：二维码过长怎么办？",
            "answer": "您好，请协助提供支付页面画面及二维码进一步定位原因，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2160
        },
        {
            "question": "手机银行扫码支付仍然报网络不给力",
            "answer": "还请帮忙提供下客户端版本，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2161
        },
        {
            "question": "融联扫码支付每天都要重新添加支付卡",
            "answer": "当前未复现，烦请您提供手机型号，客户端版本号，卡类型，以便复现问题。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2162
        },
        {
            "question": "汇总拨付业务具体操作流程，包括前期需要签订的协议？",
            "answer": "收款人名称是谁？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2163
        },
        {
            "question": "客户已经销户，是否可以在前台查询个人历史明细？",
            "answer": "您好，销户后仅存一段期限，即使无介质查询，也不一定有。如客户有合理需求，可由分行通过历史明细平台查询试试，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2164
        },
        {
            "question": "凭证集中配送，对于那种财政客户自行打印收付款信息的客户，怎么处理。",
            "answer": "请进一步补充配送的是什么凭证，跟财政户打印信息有何关系。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2165
        },
        {
            "question": "个人批量汇款为何不能汇他行",
            "answer": "个人批量转账的概念：是指利用我们提供的工具软件，或在线编辑多笔转账指令后，一次性提交多笔转账指令，完成向同城或异地多个我行账户转账汇款。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2166
        },
        {
            "question": "企业网银登陆，卡在开始页面",
            "answer": "您好，请用工行网银助手进行修复，卡住的原因可能是控件没能成功加载到本地。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2167
        },
        {
            "question": "无纸化办公，业务处理完显示EAP错误，无法获取影像。第二天显示缺少凭证",
            "answer": "在原终端补打凭证后补扫即可，注明原因",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2168
        },
        {
            "question": "薪金卡工银信使余额变动提醒服务费",
            "answer": "16年10月8日全面推广融e联消息推送业务开始，所有卡种短信方式全面收费，白名单客户除外。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2169
        },
        {
            "question": "客户手机银行报错“手机银行版本过低，请下载新版本”",
            "answer": "9.2以下均有缺陷，建议升到较新版本。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2170
        },
        {
            "question": "无折灵通卡挂失销户的时候显示无法销户，要求刷折。但是挂失存折时又报错记录不存在，该如何处理？",
            "answer": "挂失后，挂失处理的时候不用7654，用2724手输卡号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2171
        },
        {
            "question": "客户查2014年ATM汇款交易对手名（工行卡），前台交易查卡号已不存在，如何查?",
            "answer": "查报表成功自助设备交易清单应该可以看到对手",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2172
        },
        {
            "question": "4214修改身份证为大陆居民往来台湾通行证，选项只有港澳台居民往来逼行证，怎么做",
            "answer": "我赞同湖南分行欧阳老师的意见，客户先取台湾居民来往大陆通行证再做修改。其次附以公证书（大陆对台公证&#92;台湾对大陆公证），或中国出入境管理部门出具的证明也可以。[图片]<div><br></div",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2173
        },
        {
            "question": "融e联消息提醒不想要金融消息提醒，为什么关不掉么",
            "answer": "您好，可以点击金融资讯消息的...然后点击不再接收金融资讯，或者在我的-消息管理中关闭接收金融资讯开关，第二天12点之后如果还能收到，可以联系开发 孔凡瑜排查下，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2174
        },
        {
            "question": "ATM长款处理问题",
            "answer": "该特殊情况正在分析中。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2175
        },
        {
            "question": "请问nova查询的个人账户交易明细网点号是什么意思",
            "answer": "您好，这个应该是指网银统一归属网点，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2176
        },
        {
            "question": "系统支持在冻结状态下直接扣划个人活期存款吗？如何操作？",
            "answer": "法院冻结吗，支持，系统就有这个选项啊，按照提示录入就可以操作，记得输入冻结序号",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2177
        },
        {
            "question": "企网付款报“借方账户周期内累计支付金额超限&#034;怎么处理",
            "answer": "具体是企业网银哪个交易，麻烦您确认一下，并提供详细的报错截图，以便分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2178
        },
        {
            "question": "近期陆续有前台终端出现用户帐户控制设置自动修改的现象。请问是什么原因？",
            "answer": "&#35831;&#24744;&#37038;&#20214;&#32852;&#31995;&#19979;&#25105;&#21543;&#65292;&#25105;&#36319;&#24",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2179
        },
        {
            "question": "我们做2020的冲账交易，用2612已经转长款户，2354复核，再用2612销挂账时出现这个咋办？",
            "answer": "提示很明确了，用2110销账处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2180
        },
        {
            "question": "客户发生不明支出，操作员号00235，业务代码52639，是什么业务?属哪个部门",
            "answer": "看日志是个人客户通过微信支付消费款项。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2181
        },
        {
            "question": "请教16110801530047****4是什么性质的账户，如何销户？",
            "answer": "与信用卡关联的账户，不能销",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2182
        },
        {
            "question": "请教借记卡激活是否有api接口？",
            "answer": "<div>您好，目前暂未，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2183
        },
        {
            "question": "闪酷卡圈提 系统提示没有找到支持的借贷应用",
            "answer": "应该是芯片坏了。收回卡片破坏芯片，将4821截图登记工单报卡部，申请调整电子现金吧。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2184
        },
        {
            "question": "请问虚拟三类卡前台做了挂失，后续该如何处理？7654处理选换卡不能，选销户也不行",
            "answer": "虚拟卡无实物为什么要挂失呢，不存在丟失啊。现在7654撤销挂失，撤销挂失方式选“8,无介质卡解止付”，再用“70101二、三类账户销户”即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2185
        },
        {
            "question": "个人信息",
            "answer": "您好，这个是要和身份证件号匹配的，如有问题可以试试4202修改",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2186
        },
        {
            "question": "客户手机银行跨行汇款，提示“该业务暂不受理此账户”，跨行账号为农行借记卡",
            "answer": "您好，<div>此报错信息为对手行返回，根据提示猜测是对手行此账户不支持网银互联业务所以报错，确切含义您可以拨打对手行客服确认。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2187
        },
        {
            "question": "6606交易提示",
            "answer": "加1之后提示无该编号记录，是不是能用什么交易查询出编号呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2188
        },
        {
            "question": "虚拟卡密码忘记，如何注销虚拟卡？",
            "answer": "1209重置密码",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2189
        },
        {
            "question": "7551凭证通用二维码打印交易，打印支票重复打印二维码是什么原因？谢谢",
            "answer": "支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2190
        },
        {
            "question": "前几天升级后做质押贷款时提示：本地区未开通此业务，（河南信阳地区)，特请教老师。",
            "answer": "您好，网银和手机能否办理质押贷款需要检查多个参数:<div>1.全球信贷管理GCMS中，网银贷款业务开通参数管理中已经设置本地区质押贷款服务行。</div><div>2.<font face=-web",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2191
        },
        {
            "question": "3537，委托收款",
            "answer": "您好，超过通知付款日期3个工作日后系统会强制结卷，是是程序控制的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2192
        },
        {
            "question": "请教老师申请编号怎么录入。",
            "answer": "地区号+网点号只8位",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2193
        },
        {
            "question": "河南地区ETC怎么收费，还有ETC卡如何收费",
            "answer": "鎮ㄥソ锛孍TC涓昏涓哄垎琛岀壒鑹诧紝鍚勫湴鎯呭喌涓嶄竴鏍凤紝寤鸿鎮ㄥ挩璇㈡偍琛屼笟鍔′富绠￠儴闂ㄣ€傚綋鐒朵篃娌″噯涓€浼氬効鏈夌煡閬撴偍琛屾儏鍐电殑灏忎紮浼寸瓟澶嶆偍馃槃",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2194
        },
        {
            "question": "客户3月份开始发现保险公司不能从他的卡扣费，显示该卡累计限额不足。",
            "answer": "该账户是否做过降级了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2195
        },
        {
            "question": "3g外派终端登录不上去，显示双屏固件升级以后，ctb非法登录，ctb就没了？怎么回事？",
            "answer": "ip地址不对呗",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2196
        },
        {
            "question": "因反洗钱需要，查询上万名客户职业信息，全靠前台手工查询，能否批量提取职业信息？",
            "answer": "您好，如果是从数据库查询，需要联系分行提交数据查询申请，可以申请南中心从系统中导出。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2197
        },
        {
            "question": "请问员工福利金管家A款的赎回时间",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2198
        },
        {
            "question": "现金支票密码误退回(没确认失败)开新支票重新扫描交易成功但凭证号和记帐信息不一致",
            "answer": "抱歉之前遗漏了您的问题，现在都正常了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2199
        },
        {
            "question": "债券托管本如何挂失，谢谢",
            "answer": "使用5242交易可挂失",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2200
        },
        {
            "question": "Notes修改密码不成功",
            "answer": "请问是修改综合邮箱密码，还是修改个人邮箱密码",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2201
        },
        {
            "question": "个人客户登录网银，提示96114194什么意思",
            "answer": "请您联系客户重试一下，中午已经向生产反映解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2202
        },
        {
            "question": "省级财政国库集中支付协议在电子签约系统怎么用印啊",
            "answer": "在电子签约系统用印，需要先上传协议文本制作成合同模板，然后由签约经办岗发起用印申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2203
        },
        {
            "question": "系统内汇款挂帐 如何处理",
            "answer": "您好，您可以试试6052交易是不是可以，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2204
        },
        {
            "question": "请教关于e缴费跨行支付问题",
            "answer": "<div>楼上正解。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2205
        },
        {
            "question": "一女客户家中重度昏迷，其丈夫欲重置其密码支取，公证处不出公证，如何处理？",
            "answer": "可以按工银办发〔2017〕655号，关于改进特殊场景下个人客户服务的通知处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2206
        },
        {
            "question": "自助终端审核人员设置分区审核时，默认分区人员设置找不到该人员信息，该如何解决……",
            "answer": "您好，如果需要修改该用户的审核分区，可以在pad端进行调整，实时生效，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2207
        },
        {
            "question": "请问摘要栏显示合并缴费是什么意思？",
            "answer": "您好，从字面看是合并付款，但是具体是什么业务，仅从摘要也无法准确判断，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2208
        },
        {
            "question": "三类账户退款无法入账，资金被挂在业务处理中心。",
            "answer": "联系客户，写个说明要求转到一类卡上就行了",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2209
        },
        {
            "question": "工商局有权暂停账户结算吗？",
            "answer": "有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2210
        },
        {
            "question": "请教超期限的对公增值税发票(2016年的)如何打印？谢谢。",
            "answer": "楼上说的对，见下图黄晓钢发的邮件通知[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2211
        },
        {
            "question": "发放个人证书时报错:61380202是什么？",
            "answer": "在介质管理（旧交易1538）作废证书后，用原证书重新做申请，下载即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2212
        },
        {
            "question": "企业网银汇款关于付款人开户行显示为操作用户名字问题",
            "answer": "内管开立网银时新增账号时有一个开户行字段，请咨询下维护的同事是不是当时维护错了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2213
        },
        {
            "question": "客户本人在香港，名下有信用卡(哈尔滨)，电子银行，如何处理",
            "answer": "具体处理什么？注销有简单的授权书就行，其他业务要公证授权，在国内公证机构取得可以，在香港特别行政区要有资质的律师楼才算有效（见下图）[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2214
        },
        {
            "question": "请问各位老师，财智帐户卡当年是否免费？",
            "answer": "系统不做控制，可与对口业务部门确认具体收费要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2215
        },
        {
            "question": "请教贷款业务保证合同的问题。",
            "answer": "您好，GCMS系统的保证担保合同支持单人签订或多人签订，多人签订同一份保证合同时，保证人类型不限，自然人或企业均可；另外，单笔贷款也支持挂接多笔担保合同。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2216
        },
        {
            "question": "求欠款户证件类型临时身份证，其代发卡类型为身份证，号码同，可对代发卡进行扣收吗？",
            "answer": "<div>问题描述不清，请详细说明具体场景。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2217
        },
        {
            "question": "中小微企业预约开户时一直提示请核对身份证信息是什么原因？",
            "answer": "身份证一定要用二代身份证鉴别仪读入，不能手输",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2218
        },
        {
            "question": "代发工资代理业务传输系统",
            "answer": "单位客户提供完税证明<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2219
        },
        {
            "question": "查询企业网银客户电子承兑汇票明细的脚本如何获取？提供这个脚本才可以提变更，谢谢",
            "answer": "可以在票据信息查询交易票据的持有明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2220
        },
        {
            "question": "开立联名帐户是否为免填单业务？是否要另外再签纸质的联名帐户协议",
            "answer": "不要。依据：个金操规（2018年第二版）第一章、第一节、二、个人联名账户开户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2221
        },
        {
            "question": "二类卡下开的联名帐户支取时是否受一二类卡金额的限制",
            "answer": "受限",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2222
        },
        {
            "question": "印鉴卡建库时，信息采集出现加载算法失败",
            "answer": "请确认使用其他终端是否有问题，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2223
        },
        {
            "question": "客户卡内存定期70万，想办质押贷款63万，请教办理30万以上质押贷款该如何操作？",
            "answer": "根据总行制度规定，4月1日以后不允许线上办理30W以上质押贷款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2224
        },
        {
            "question": "请问：网点营销账户信使，中收归属怎么体现，谢谢！",
            "answer": "<div>您好，一般是归属交易网点，具体可以问一下分行计财，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2225
        },
        {
            "question": "客户挂失卡，提示已挂失，但挂失登记簿查不到，主机调账如何为正常户，交易码？谢谢",
            "answer": "向上级行申请数据变更（主机调帐），有的地区是个金，有的地方规运管。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2226
        },
        {
            "question": "个人转账业务不成功，同户名存单销户后转入个人卡为什么不成功",
            "answer": "您好，转入卡是二类户，所以不支持，可以直接存会汇入， 谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2227
        },
        {
            "question": "求抵(质)品凭证",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2228
        },
        {
            "question": "求&lt;抵(质)车押品凭证",
            "answer": "你好！请咨询一下业务主管部门 谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2229
        },
        {
            "question": "求《抵(质)押品凭证》",
            "answer": "请向二级分行主管部门请调凭证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2230
        },
        {
            "question": "银企互联资金归集咨询",
            "answer": "您好，银企互联归集是客户提交交易控制的，那天不提就行了。<div>如果您说的是法人设置协议主机自动归集，可以在签订协议时按月归集，除了计息日当天其他日期都勾选。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2231
        },
        {
            "question": "请问，对公账户调整为只收不付后，批量扣税可以吗？",
            "answer": "都只收不付了，缴税的话，让单位自己去税务局开税票吧，交现金咯",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2232
        },
        {
            "question": "新开户已过三个工作日并自动解冻，销户时提示&#091;4318&#093;此账户已冻结，但7569往来户信息查询交易查询账户状态为:0正常户，请教账户冻结无法销户原因",
            "answer": "已解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2233
        },
        {
            "question": "新手，设置乱了，现在出现这情况，求助！！！",
            "answer": "您好，可以具体联系测试二部孙兴建老师。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2234
        },
        {
            "question": "遇到问题，在一台电脑上登录个人营销系统自动转到另一固定账号，确认已全部退出网页",
            "answer": "请先使用自己的统一认证号登录统一认证系统，如果在您本机登录不了，可以在其他同事电脑登录下。登录成功后在个人信息里选ad信息，修改ad为您的正确ad账号修改成功后，点击信任ad即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2235
        },
        {
            "question": "用护照开立新卡，同时进行存款，显示收款账户异常，交易失败，是什么原因。",
            "answer": "转发个金通知<div>近期由于总行新上的涉敏监管系统对  非居民个人  境内开户加入了涉敏审查，导致部分客户出现新开户后账户无法立即使用的情况。如大家碰到类似情况，请告知客户因非居民账户开户需要人工审",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 2236
        },
        {
            "question": "求助  登录统一认证号内统一认证系统不能切换账号",
            "answer": "请先使用自己的统一认证号登录统一认证系统，如果在您本机登录不了，可以在其他同事电脑登录下。登录成功后在个人信息里选ad信息，修改ad为您的正确ad账号修改成功后，点击信任ad即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2237
        },
        {
            "question": "账户名称与客户名称不一致",
            "answer": "微信群里回答你啦",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2238
        },
        {
            "question": "企业年检报告用印要单次用印？",
            "answer": "请补充完整问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2239
        },
        {
            "question": "预约开户",
            "answer": "请确认贵行上线的是分行还是总行扫码，如是分行功能，建议检查环境配置情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2240
        },
        {
            "question": "一般纳税人信息采集时关联账户是否支持不同户名的账户",
            "answer": "从业务角度该种控制有风险，建议与上级行运行管理制度出进行进一步确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2241
        },
        {
            "question": "客户电票背书转让不成功，内管反馈信息是乱码，对方平时也收票，户名帐号正确",
            "answer": "请提供下网上银行背书转让指令查询的截图，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2242
        },
        {
            "question": "客户销户问题",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2243
        },
        {
            "question": "手机银行转账签名失败",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2244
        },
        {
            "question": "融e联管户问题",
            "answer": "您好，首先请确认您登录融e联客户端是否是客户经理身份，可在“我的”页签-“个人详情”查看员工认证号、姓名、机构、专业、角色，若以上内容均无误，请确认您客户端下载地址，若为工行行内应用市场下载的客户端，",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2245
        },
        {
            "question": "各位大神们，请问有做过司法扣划定期外币存款之后结汇的吗？具体怎么操作？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 11,
            "id": 2246
        },
        {
            "question": "联想winpad联网核查的图片刷新的非常慢",
            "answer": "目前我分行删除APP重新安装后问题解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2247
        },
        {
            "question": "手银自助注册户转柜面注册找不到‘功能升级’",
            "answer": "您好，请确认当前默认介质是否为u盾或密码器。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2248
        },
        {
            "question": "求教大神们，公务卡无法导入是什么原因",
            "answer": "提供下具体账号，另外如果是银财通公务卡请通过银财通栏目下公务卡导入功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2249
        },
        {
            "question": "对公账户网银汇款手续费打包收取，如何查询收费明细",
            "answer": "客户无法看到详细的收费明细，只能看到一条明细记录。网点内管柜员可以查询产品收费明细清单。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2250
        },
        {
            "question": "DSM无法自动登录",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2251
        },
        {
            "question": "求助！！如何通过14位的旧对公账号查找新账号，或者查询该账号是否已销户？",
            "answer": "赞上楼答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2252
        },
        {
            "question": "山东分行特色用户认证系统-个人客户全员营销系统里，员工名字错了！",
            "answer": "您好，分行特色业务还需要省行科技确认答复，您可以直接咨询他们或者再等等看有没有省行科技老师来确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2253
        },
        {
            "question": "党费云托管平台",
            "answer": "不是必须开企业网银",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2254
        },
        {
            "question": "财政局子账户如何销户",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2255
        },
        {
            "question": "请问一下律师事务所以破产重整管理人身份开“某某管理人”账户需要哪些文件资料谢",
            "answer": "请明确开单位结算户还是个人帐户，另涉及政策执行，请以上级业务主管部门答复为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2256
        },
        {
            "question": "客户变更个人电子密码器时提示需要整合无法变更。注销后无法再注册，第二天才能注册吗",
            "answer": "整合业务等24小时就可以了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2257
        },
        {
            "question": "在柜面办理异地一折一卡挂失(只挂失了卡)，金额肆佰多元。销户和挂失存折不成功怎么办？",
            "answer": "存折挂失收费方式必须选现金收费",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2258
        },
        {
            "question": "财政局下的子账户如何销户，有余颜",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2259
        },
        {
            "question": "财政账户的子账户销户如何操作?账户有余额，怎么结息?",
            "answer": "账户管家子账户，可视同往来户进行销户计息处理，再通过法人客户营销系统账户管家协议删除子账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2260
        },
        {
            "question": "网点工作台上传附件不能上传",
            "answer": "请使用老tms的应用配置功能，相应的应用配置项进行配置。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2261
        },
        {
            "question": "内部户销账账户该使用销账交易进行业务处理，误使用2612制单的方式将款项转出，请问如何后续处理",
            "answer": "2612本身也是有销账转出分支的。如果该账户确实是销账账户，且用的不是2612里的销账转出分支，是不能贷记该内部户的，即做销账处理的。怀疑你们用2612是操作的借记该内部户，即做的挂帐处理。 如果是做",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2262
        },
        {
            "question": "网点网银演示机，企业网银提交指令时显示40400错误",
            "answer": "40400报错请在i服务里面搜索答案。如果还不能解决请直接联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2263
        },
        {
            "question": "3710签约账户变更，显示新结算卡号不存在，什么问题",
            "answer": "您好，请再详细补充一下问题信息，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2264
        },
        {
            "question": "内蒙古地区何时可以办理异地定期存单支取业务",
            "answer": "4月版已实现，应为全行投产<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2265
        },
        {
            "question": "四川分行需要测试智能终端上收的分行审核类交易问题",
            "answer": "问题已解决，谢谢各位老师",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2266
        },
        {
            "question": "手写输入生僻字过多问题",
            "answer": "您好，请明确问题内容。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2267
        },
        {
            "question": "企业网银上如何办理定期存款",
            "answer": "客户可登录企网，通过“投资理财→定期存款→存入定期存款”功能选择“存款类型”办理“普通定期”和“大额存单”的开立。<br />企业开立定期存款属于集团内转账性质，转出账户须为工行往来户，且与定期存款主",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2268
        },
        {
            "question": "现金营运系统中，查询冠字号的查看图片无法显示，该如何处理",
            "answer": "请将详细信息发我邮箱，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2269
        },
        {
            "question": "民生银行、招商银行的超级网银的限额是多少？",
            "answer": "您好，请参考如上答复，建议也可与对应行客服联系确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2270
        },
        {
            "question": "企业法人办理更换u盾，使用网银登录提示修改密码，手机登录不提示，可直接办理业务。",
            "answer": "您提的问题很好，目前已列入需求等待修改，待修改完成，会提示客户到企业网银修改密码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2271
        },
        {
            "question": "销户时存在养老金理财协议，法客系统查无，4107查有养老金帐户应用号70无法销户",
            "answer": "建议通过养老金系统尝试删除其账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2272
        },
        {
            "question": "4月10日新开户已过三个工作日并自动解冻，现需销户时提示&#091;4318&#093;此账户已冻结，但7569往来户信息查询交易查询账户状态为:0正常户，请教账户冻结无法销户原因",
            "answer": "谢谢，已解决。原因已找到，因该账户余额为零，网点未做销户计息，所以提示出现上述提示错误",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2273
        },
        {
            "question": "企业财务室工资收款行错误",
            "answer": "向他行支付判断收款行本他行标志，判断收款行行号。您这个问题本身是否已经发报成功？请核对下客户账务。如果还有问题可以咨询测试中心李振飞。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2274
        },
        {
            "question": "企业手机银行转账，两个u盾都提示仅限提交权限的用户使用",
            "answer": "客户应该是绑定为指纹登陆了，表面上插的另一个证书，实际上换来换去都登的是一个U盾。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2275
        },
        {
            "question": "对公商品到期清算是否可以轧差处理",
            "answer": "可以。对公商品到期交割是系统批量处理，到期交割日是同一天，且结算账户是同一个的所有合约，系统会先处理客户盈利的交易，再处理客户亏损的，所以只要在结算前确保客户结算账号里有足够覆盖当天损益轧差后的金额即",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2276
        },
        {
            "question": "托管本丢失且忘记密码，要补本，请指导处理流程",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2277
        },
        {
            "question": "客服经理（管户）角色设置时提示：该用户不符合客户经理岗位权限。",
            "answer": "如果需要添加角色需要同时满足三个条件：<div>1、满足岗位序列要求</div><div>2、用户信息在白名单中</div><div>3、运管的角色开关为开</div><div>如果有其他疑问可以电话",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2278
        },
        {
            "question": "请教下各位：柜面怎样打融e借结清证明[抱拳]",
            "answer": "柜面如遇客户需开立融E借结清证明的，可在前台使用7449交易打印结清证明（“个人贷款借据余额信息”一项可以带业务用章，信息较全的“借据基本信息”一项不带业务公章打印在同一张纸上即可）。贷款账号查询一下",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 2279
        },
        {
            "question": "急，请教各位老师，司法扣划理财产品，财富稳利，系统显示可赎回份额为零，啥原因啊",
            "answer": "<div>您好，请提供具体的客户数据或者交易截图（如果涉及客户隐私，请通过notes发送邮件到我本人的邮箱），以便安排分析。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2280
        },
        {
            "question": "怎样让客户只接收余额变动提醒的短信？其他95588短信都不接收？",
            "answer": "这个是无法做到的即使不接收我行的营销信息也会收到有伪基站发的诈骗短信也是95588开头的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2281
        },
        {
            "question": "虚拟二类卡在网银销户，但资金无法转出。",
            "answer": "到柜面组合流程中做下认证就不受限了",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2282
        },
        {
            "question": "请问在法人客户营销系统中注销财政子帐户时，所在子帐户利息是否结转到主帐户？",
            "answer": "法客只是中止协议又不是真正的子账户销户，产生的利息，支取时随本金转入活期存款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2283
        },
        {
            "question": "请教大家，旧员工要重开指纹，但是在系统做启用的时候提示通行证号未绑定主机柜员，要",
            "answer": "您好，请明确问题内容。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2284
        },
        {
            "question": "咨询信用卡违约金的收取规定",
            "answer": "分行同事回答很全面。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2285
        },
        {
            "question": "柜面卡内结售汇，持卡人为台湾人，操作有什么区别吗？需要填写什么单子？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2286
        },
        {
            "question": "我一客户在网点柜面存100万元到个人卡上，然后通过手机银行跨行转账1万元，提交后提示：当日存款超过限额，为了保障您的存款安全，请到柜台办理此业务。",
            "answer": "<div>您好，应该是触发了虚存实取判断，为防范风险，当日会禁止非柜面交易，在柜面交易需授权处理，次日就好了，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2287
        },
        {
            "question": "如何获取机构(xx分行，XX网点)二维码？打印用于营销用!",
            "answer": "您好，这个问题联系您咨询当地分行科技，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2288
        },
        {
            "question": "请教8181交易省非税凭证调入时错输种类，冲正后再调入显示重复，该如何处理？",
            "answer": "请联系省行科技解答。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2289
        },
        {
            "question": "客户通过智能终端办理工银信使业务，只有开通信使，无法查询我的信使办理变更",
            "answer": "<div>您好，确认了智能终端是支持变更的，如无此菜单应是分行没有配置，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2290
        },
        {
            "question": "财政零余额基本户可以开企业网银吗？能用企业财务室代发工资吗",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2291
        },
        {
            "question": "2612电子制单调整往来户信息弄错了，有反交易没有，急急急急",
            "answer": "2355",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2292
        },
        {
            "question": "财政局下的子账户如何结息销户",
            "answer": "请提供具体的账户类型或者所使用的产品类型，然后再给您提供具体的解决办法<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2293
        },
        {
            "question": "个人网银工行对工行批量转账失败，失败原因工行备注“辽宁”是什么意思啊？",
            "answer": "您好：交易失败原因应该是密码器限额超限。备注辽宁的原因我们还在查询，有结果后再通知您。如有问题可以直接联系我，张朕 010-82988625",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2294
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资无符合条件的资金",
            "answer": "他行基本户代发工资，请确认登记簿是否收到款项？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2295
        },
        {
            "question": "网点营销传播系统上传的文件不播放",
            "answer": "您好，请将具体信息发测试中心，于焘，白瑞吧，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2296
        },
        {
            "question": "排队机上如何添加凭条上打印的宣传信息",
            "answer": "网点工作台排队机管理",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2297
        },
        {
            "question": "融e联客户端闪退ios",
            "answer": "您好，请联系开发 孔凡瑜 排查下，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2298
        },
        {
            "question": "客户商务卡销户，需要带什么?销戸流程是什么?敬请指导，谢谢!",
            "answer": "请参照《银行卡业务操作规程》第二部分第五章要求处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2299
        },
        {
            "question": "在MacBook上使用网上银行需要下载什么app吗？",
            "answer": "您直接打开网页，按提示下载插件就可以用了。不需要安装app的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2300
        },
        {
            "question": "企网开立问题",
            "answer": "是的，新法人不能",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2301
        },
        {
            "question": "客户预约支票已打印，但过了领取时间，请问过期支票应该怎么处理？",
            "answer": "该问题己有答案，请检索＂预售凭证未领取”获得答案。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2302
        },
        {
            "question": "网点7551预约打印支票时打印错误，请问可以进行反交易重新打印么？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2303
        },
        {
            "question": "请教各位，对公账户突然暂停非柜面交易，私转公显示户名错误，已查询户名正确",
            "answer": "请问这是什么交易的报错？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2304
        },
        {
            "question": "工银e支付报错96309270",
            "answer": "您好，请明确是哪个渠道内的工银e支付，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2305
        },
        {
            "question": "最新成立的监察委员会有没有冻结解冻权利",
            "answer": "涉及政策执行，请以向上级主管部门获取信息为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2306
        },
        {
            "question": "请假如何查询单位账户管理费收费标志是什么时候回调整的，2612无记录。",
            "answer": "请补充说明下是调整信息还是查询？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2307
        },
        {
            "question": "企业客户反应企业网银收款人名册和企业手机银行不能共享",
            "answer": "正常现象。部分账户在手机银行不支持，故收款人名册信息也不予以展现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2308
        },
        {
            "question": "2612交易支不支持卡转到代发工资户",
            "answer": "不行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2309
        },
        {
            "question": "请问如何调整已被司法冻结的冻结金额？",
            "answer": "解冻。但要有冻结部门的通知",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2310
        },
        {
            "question": "对公账户销户有高级网银前台和内管系统，法人系统都无法处理",
            "answer": "对公账户销户时，如需删除相关协议，则请到协议的签订系统去进行删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2311
        },
        {
            "question": "工银e办公发不出邮件，可以收到邮件。",
            "answer": "请问用的什么版本，退出重新登录下试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2312
        },
        {
            "question": "企业网银财务室问题",
            "answer": "<div>清除下缓存试试。另外请确认下当前基本户是否可用？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2313
        },
        {
            "question": "人民币外汇期权撤销期权费问题",
            "answer": "人民币外汇期权当日撤销时，总行报总分行期权费，客户期权费直接把原交易期权费全额退回，分行无法报对客户撤销期权费",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2314
        },
        {
            "question": "客户融e联收不到工银信使提醒是怎么回事？",
            "answer": "您好，请帮忙确认以下几点:<br />1.工银信使-接收设置中的绑定手机号，是否与定制余额变动提醒的接收手机号一致<br />2.余额变动提醒，是否定制融e联接收方式，协议状态是否正常<br />3.",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2315
        },
        {
            "question": "我行企业网银更换，提示错误",
            "answer": "<div>请帮忙确认下问题是否已解决？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2316
        },
        {
            "question": "老户名收电子银承。票到期前变更户名，到期能否到账",
            "answer": "不能。客户登录网上银行应该看不到这张票据了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2317
        },
        {
            "question": "电子档案辅助工具安装后，电脑开机后不会自启动。",
            "answer": "请补充具体装了什么工具？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2318
        },
        {
            "question": "各位老师好，误存入银行卡钱，隔日业务如何冲正？",
            "answer": "请明确交易卡种。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2319
        },
        {
            "question": "请问用哪个交易代码可以查客户的贷款是在哪个行发放的吗？",
            "answer": "您好，可以用7451，贷款活动明细，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2320
        },
        {
            "question": "我行网银不支持chrome浏览器啊。。。",
            "answer": "您好，请问遇到什么问题。由于存在研发瓶颈，我行对外公布的版本号是38-41版本。确实存在一些兼容性问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2321
        },
        {
            "question": "企业网银渠道&#034;开户受益人信息采集&#034;开通了吗？",
            "answer": "开通了，客户服务~所有受益人信息维护",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2322
        },
        {
            "question": "请问：客户通话电话银行启用的信用卡，网点应该如何查询启用时用的电话号码？",
            "answer": "电话启用分两种情况，一种通过人工客服在线问答核实启用（95588～6）；一种是核验判断为系统预留电话的自助录入启用。我猜老师是问第二种情况，4502 4207交易可以确认预留号码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2323
        },
        {
            "question": "请问各位老师   单位表外理财业务怎么做  急",
            "answer": "问题信息描述不清楚，请电话沟通：010-82959044（金凤）",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2324
        },
        {
            "question": "请问老师：企业网银贵宾室资金归集支持账户管家的子账户归集吗",
            "answer": "贵宾室资金归集功能，是自动收款业务吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2325
        },
        {
            "question": "客户登陆企业手机银行和用电脑登陆企网发现收款人名册不同步，请问老师这是什么原因？",
            "answer": "这是正常的。有些收款账户，在手机银行不支持，所以相应的收款人信息也不展现。如仍有问题，您可以联系数据中心唐宇。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2326
        },
        {
            "question": "请问客户新开一类卡为何扣小额管理费，名下无任何结算户",
            "answer": "在调整里做下就可以<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2327
        },
        {
            "question": "签订账户管家后，如何调整对账单打印周期？能修改吗？",
            "answer": "可以修改，修改主户的打印周期即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2328
        },
        {
            "question": "企业网银登陆，页面崩溃",
            "answer": "只有授权证书有此问题吗？请确认，报错前，是否读出了证书？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2329
        },
        {
            "question": "我行有客户反应工银e生活在iphone5s，ios8.0系统底端菜单栏显示花屏。",
            "answer": "确实有这个问题，正在优化中，拟于6月版本完善。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2330
        },
        {
            "question": "网点之间内部户资金划拨可以用6057扫描吗？",
            "answer": "不行，要用3526做",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2331
        },
        {
            "question": "网点智能终端操作",
            "answer": "<div>正解。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2332
        },
        {
            "question": "求助：前台报表系统一次性导出一个月的明细如何操作。",
            "answer": "我们想导出一个往来户明细和一个内部户明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2333
        },
        {
            "question": "请问etc扣款卡，因卡片到期欠费，现欠费已缴，变更扣款卡号，高速会不会不抬杆？",
            "answer": "分行特色业务，请联系本地业务主管部门确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2334
        },
        {
            "question": "北分棉贸通线下商品融资业务审批权限报错",
            "answer": "您好，审批人对小企业业务的审批权限金额根据业务期限、币种、客户信用等级、小企业类型、利率浮动档次、流程种类、是否低风险等要素分别设置。4月一般为各行授权调整集中处理时段，请联系贵行gcms系统管理员通",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2335
        },
        {
            "question": "家家乐业务客户还清后是否还可以继续再办理第二次",
            "answer": "业务制度流程层面的问题，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2336
        },
        {
            "question": "企业财务室提交指令，显示请选择证书 对您本人进行身份验证，是啥情况",
            "answer": "<div>请提供下IE浏览器版本，以及清晰截图（包含网址、使用功能）<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2337
        },
        {
            "question": "存折上有债券账户 如何将债券账户注销",
            "answer": "👍",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2338
        },
        {
            "question": "客户一类卡，向花虾金融转账，提示超限，花虾客服查询告知银行端报错1000061",
            "answer": "您好，请协助提供客户的交易渠道及信息进一步明确原因，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2339
        },
        {
            "question": "基本户和基金户在同一网点开，基本户拆分后，现赎回基金提示无法找到对应账户如何解决",
            "answer": "拆分是跨地区撤并了还是同地区？同地区的话不应该报找不到的错",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2340
        },
        {
            "question": "回单打印机打印三连式回单有漏盖章的，如何保证三张回单都有章，客户无法使用",
            "answer": "找自助回单打印机厂商对印章进行调试",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2341
        },
        {
            "question": "不同业务出现两笔相同流水号问题",
            "answer": "请将问题数据是我名字邮箱，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2342
        },
        {
            "question": "关于对公基金赎回问题",
            "answer": "问题描述信息不够，请电话沟通：010-82959044（金凤）",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2343
        },
        {
            "question": "新的监察法出台后，监察局是不是有权冻结扣划了？",
            "answer": "您好，具体以业务部门操作规程为准，如涉及调整，业务部门会更新操规，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2344
        },
        {
            "question": "单位公务卡罚息单据是否可以打印，提醒还款短信如何开通",
            "answer": "可以打印利息回单。还款提醒短信是非定制类短信业务，只要系统里有该客户的有效手机号码，就会自动发送还款提醒短信。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2345
        },
        {
            "question": "员工离岗多少天需要冻结PBMS系统，有相应的文件规定没",
            "answer": "文件规定是30天以内冻结。请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2346
        },
        {
            "question": "客户说被盗刷，以未收到余额提醒为由要求我行赔偿，总行查询订制终止，柜面说正常，",
            "answer": "分行根据数据仓库 T05_MSG_MODIF_DTL 统一消息变更明细查询出来的个人信使协调编号（V列），在数据仓库（EDW）系统查询对应手机号。方法见下图。<br />[图片]<br /><br /",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2347
        },
        {
            "question": "网银企业财务室预约非工作日发薪，能实现当天企业扣款，当天个人工资进账吗？",
            "answer": "只能预约未来某个日期的。预约日当天可处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2348
        },
        {
            "question": "工银e分期卡怎么办理<br />",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2349
        },
        {
            "question": "历史数据管理系统个人历史明细没有对手户名问题反应",
            "answer": "您好，请问是什么记录？转账么？时间是最近还是很久之前的？之前应该是没有记录对方户名，最近的应该有，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2350
        },
        {
            "question": "企网代发工资，银行返馈附言:452，这是什么原因",
            "answer": "代理业务传输文件处理标志代码 452异地帐户不支持外币",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2351
        },
        {
            "question": "怎么查询12位旧账号对应的新账号",
            "answer": "可以试试1719，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2352
        },
        {
            "question": "企网的商承4.30日到期，企业在网银里今天做提示付款还是预约提示付款？",
            "answer": "28号提交的提示付款是未到期提示付款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2353
        },
        {
            "question": "企业 证书到期日/缴费到期日？",
            "answer": "需要柜台7597做证书重置即可<div>如果重置不出现这个ID,7597冻结ID,然后7597证书制作重新下載证书,等待电话银行柜员外解冻,解冻后即可正常登录使用了</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2354
        },
        {
            "question": "关于内部账户的开立",
            "answer": "对",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2355
        },
        {
            "question": "注册融e联提示用户信息和手机号都存在问题是什么原因?<br />",
            "answer": "已回答过了，见下[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2356
        },
        {
            "question": "pbms系统提示电话未初始化，不能执行此操作。怎么初始化？",
            "answer": "您好，请确认是否正确安装了思科的软电话软件？可联系分行科技或测试四部江一帆，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2357
        },
        {
            "question": "法院在网络冻结后到柜面无法扣划，法院在网络解冻了，网点还扣不了，到底哪是出错？",
            "answer": "网络冻结网络扣划，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 15,
            "id": 2358
        },
        {
            "question": "本地开出公证书，三个继承人在国外，公证书上注明由其中一个代理办业务，还要委托书？",
            "answer": "都不要",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2359
        },
        {
            "question": "无纸化投产后，客户签错名，柜员没审出点确认成功后，应该选补打凭证还是反交易？",
            "answer": "补签字",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2360
        },
        {
            "question": "批量开立的存单无法激活",
            "answer": "做的不对，先1317后7690激活，见下图流程[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 12,
            "id": 2361
        },
        {
            "question": "账户销户提示该卡下已开附属卡，该怎么处理。请教大家，谢谢。",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2362
        },
        {
            "question": "22221反交易授权成功后系统提示不存在期数活动明细，是怎么回事？",
            "answer": "抱歉之前遗漏了您的问题，现在都正常了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2363
        },
        {
            "question": "2018最新版的智能服务模式操规在哪里可以找到？？",
            "answer": "版本投产后，总行会在“渠道管理园地—智能服务模式推广—公告栏板块”，以及“网讯—网点服务营销支持系统—渠道服务—智能服务—产品详情”，发布相关资料。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2364
        },
        {
            "question": "久悬账户可以支取现金吗？单位已没有其他账户，在我行基本账户已清理",
            "answer": "我们允许把钱出到法人个人的账户里提供开户许可证复印件及印鉴公函",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2365
        },
        {
            "question": "个人营销系统双录无法启动请求帮助",
            "answer": "您好，该问题是由于未添加个人营销系统为可信站点导致，请参考图中步骤进行配置，如还有疑问请随时联系，谢谢。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2366
        },
        {
            "question": "原人行审批过可取现的单位专用，户名更改后，是否需要向人行重新申请开通取现功能？",
            "answer": "不用",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2367
        },
        {
            "question": "异地卡挂失，该卡挂有存折怎样销户",
            "answer": "有的地方300元以下存折挂失但按总行的流程要，见下图[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 15,
            "id": 2368
        },
        {
            "question": "请教下信用卡激活无纸化交易后 扫描中心提示缺传票 系统内亦无影像  如何处理",
            "answer": "<div>5月版本已对该功能做优化处理，5月12日投产后就可以了，如有疑问，请联系测试四部李雪。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2369
        },
        {
            "question": "公务员逸贷部分提前还款？",
            "answer": "逸贷卡提前还款手续费免收的是提前还款分期的手续费。跟普通信用卡一样，提前还款部分不再收取手续费。逸贷卡支持部分提前还款业务。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2370
        },
        {
            "question": "电子银承到期，垫款时借据编号录入错，请问后续如何处理？",
            "answer": "2212冲借会输入红字贷款信息，蓝字输入正确的信息。另电票的垫款应该用2394电子票据垫款交易做。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2371
        },
        {
            "question": "企业网银节假日汇款当天能否到账，工行对工行？",
            "answer": "&nbsp;可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2372
        },
        {
            "question": "客户手里有90版的美元面额50元，如何处理呢？",
            "answer": "1928至1995年版的美元（银行简称小头版），现国内已停止兑付，即不收不付。即使有也要由国内银行向国外办理托收，手续繁，时间长，费用高，损失大，总之得不偿失。手里有的朋友也不用着急，在境外花完再回来",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 2373
        },
        {
            "question": "无纸化投产后又发现三种情况下无影像",
            "answer": "只要有框框弹出来提示，查看没影像就直接补打凭证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2374
        },
        {
            "question": "e分期专用借记卡无法用来e分期电子信用卡欠款？",
            "answer": "<div>请参考5月1日“e分期专用借记卡无法用来还e分期电子信用卡的欠款”问题的答复，另外这个APP支持模糊查询功能，为提高问题处理效率，后续提交问题前建议先通过模糊查询功能看下前期是否有类似问题提出。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2375
        },
        {
            "question": "e分期专用借记卡无法用来还e分期电子信用卡的欠款？",
            "answer": "您好，提前还款仅能归还还没有入账的分期付款，已经入账的交易不能使用借记卡资金归还。借记卡的资金在高于300元的情况下，可以刷卡消费，低于300时可以在网上银行办理小额账户销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2376
        },
        {
            "question": "马上赢查营销明细出现",
            "answer": "您好现在问题解决了吗？这种情况也可能和网络环境有关的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2377
        },
        {
            "question": "客户通过企业网银办理跨行小额汇款一笔指令状态为等待银行处理资金没有减少如何处理",
            "answer": "明天等待人行跨行系统开启",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2378
        },
        {
            "question": "winpad和nova同时签到被下风险能否在技术上硬性控制避免风险",
            "answer": "您好，目前会进行提示，未硬性控制，避免影响业务办理，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2379
        },
        {
            "question": "信用卡丢失，办理挂失换卡后总是做不出卡，我行寻找各方同事咨询未果，请专业老师指导",
            "answer": "网点申请制卡的数据无法匹配卡版。请二级分行卡部数据管理员到集中制卡系统错误数据中，查询是否有该卡号，如有联系制卡中心确认数据无法匹配卡版原因。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2380
        },
        {
            "question": "dsp登录提示“登录失败，与服务器通信失败！”",
            "answer": "近期新文档4月版与旧版更替，可能造成dsp登录不上，可以按照下面两步:<br />1.登录https://dcp.icbc/download下载最新版云文档，版本号1.5.1.630<br />2.安",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2381
        },
        {
            "question": "请问主机9502交易报错什么原因造成的",
            "answer": "您好，请联系一下分行科技同事，重启gtcg服务。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2382
        },
        {
            "question": "开通网银网络融资权限，为何在总行柜员000393868，该企业主管柜员440203767里找不到？",
            "answer": "该客户主管客户经理未在gcms设置，请确认谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2383
        },
        {
            "question": "发现已经有一个CTB启动了",
            "answer": "同一终端已有nctb启动，解决方案：一是杀死进程，二是关机重启终端。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2384
        },
        {
            "question": "Notes打开报错，是怎么回事？",
            "answer": "您好，已电话联系您，确认问题已经解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2385
        },
        {
            "question": "联名账户定期到期后还在联名账户里吧？若卡里没钱，扣不了管理费怎么办？",
            "answer": "<div>您好，定期到期后还在联名账户内，如果没有钱扣管理费，会定期进行追缴，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2386
        },
        {
            "question": "自助终端办理的正式挂失，解挂时客户提供什么资料？",
            "answer": "自助终端打印的小票和本人身份证，柜台7654打挂失卡的登记",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2387
        },
        {
            "question": "网上银行登录，点击“理财”，页面错误无法打开，报错如图。同一台电脑，有的账户登录",
            "answer": "<div>您好，也请看看其他电脑上登陆这个账户是否有报错。可能是电脑设置问题，可以先通过网银助手先检查一下。如还有问题请通过notes联系我分析。谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2388
        },
        {
            "question": "今天对公开户业务集中扫描报93002863，如何处理？",
            "answer": "请确认是否己解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2389
        },
        {
            "question": "他行客户注册我行融e行后的注销问题。",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2390
        },
        {
            "question": "牡丹交通卡发卡后，卡内查询不到车辆信息，无法安装OBU ，后续应该咋处理啊？",
            "answer": "交通卡为分行特色业务，请联系本地业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2391
        },
        {
            "question": "网点遇到难题.请专家解决",
            "answer": "<div>您好，可能是之前客户证件挂失过，使用过临时身份证或有重名的情况，所以修改为其他。这种情况下，如能确认其他证件类型和身份证证件类型对应的客户为同一人，可以通过4214交易将其他证件类型修改为身份证，日终后可进行客户信息整合。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2392
        },
        {
            "question": "一汽供应链客户无法提前还款，想知道是否开通了提前还款权限？如何确认？",
            "answer": "您好，请问贷款是今日申请并发放的吗？贷款日期还请选择时间范围大些再试试，如有问题请及时联系。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2393
        },
        {
            "question": "怎样注销财智卡内的账户管家协议？",
            "answer": "客户开通了财智卡，账户下有多个子账户，要注销其中一个子账户，其他子账户继续使用。子账户销户时显示“存在账户管家协议”“该账户不能销户”",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2394
        },
        {
            "question": "柜员改为运营主管，现场确认时提示如下，怎么回事？",
            "answer": "如果是今天刚改的，试做一下1968同步。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2395
        },
        {
            "question": "企业客户开通电子汇票功能后一直接收不到电子汇票，提示被银行拒绝，一直找不到原因",
            "answer": "请看看票据结算系统中金融机构维护是否维护了?",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2396
        },
        {
            "question": "请问：客户借记卡“被”挂失、“被”自动解挂的原因？",
            "answer": "您好，通过手机银行挂失借记卡为临时挂失，到期后自动解挂。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2397
        },
        {
            "question": "安装企业网银批量工具icbcclientsetup提示安装未完成",
            "answer": "建议先用网银下载的excel格式模板编辑上传。客户端软件兼容性稍后答复您",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2398
        },
        {
            "question": "网银追加注册账户时 联网核查这样提示 无法继续办理业务 如何处理",
            "answer": "联网核查环境问题，稍后再试试，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2399
        },
        {
            "question": "请问，法人客户个人定期存单质押，在nova上质押时怎么操作或用什么交易？",
            "answer": "信贷出审批表前台做4450就行了",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 2400
        },
        {
            "question": "机构要素发放管理里面，撤销发放，未打印怎么办？",
            "answer": "楼上正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2401
        },
        {
            "question": "手机银行中的云闪付中没有了原来注册的信用卡了，按照提示进行注册，结果提示超限？",
            "answer": "发卡数量受控，不超30张，收一些卡再试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2402
        },
        {
            "question": "企业客户b2b最后输完u盾密码按确认后报错",
            "answer": "一般此类问题重新下载u盾驱动，更新控件即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2403
        },
        {
            "question": "电子签约系统录入现金上门服务协议，系统报错“您不满足该合同最低业务发起层级的签约条件”？",
            "answer": "签上门收款需要支行一级签约，网点无权限，我们遇到过一样问题，最后支行营销部签约成功了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2404
        },
        {
            "question": "融e联信使的时间能不能改成交易时间而不是接收推送的时间？",
            "answer": "您好，请联系下开发 曹晓航，业务 张鹿，网络金融的，多谢~",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2405
        },
        {
            "question": "柜员做2612时重复提交，现场管理退回后柜员做2618撤销时显示该柜员无权限。<br />",
            "answer": "张子寻",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2406
        },
        {
            "question": "请问单位公务卡违约金和贷款利息是否可以打印单独的回单。",
            "answer": "<div>请参考沙一菲同学答复处理。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2407
        },
        {
            "question": "单位账户由密码单变更为密码器需要做尽职调查吗？",
            "answer": "不要，反之则要，见下文片断[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2408
        },
        {
            "question": "集中处理业务扫描凭证时显示“图像DPI不符合标准（200）”",
            "answer": "前台页面扫描前设置图像200dpi即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2409
        },
        {
            "question": "交易代码81774和柜员号992代表什么啊",
            "answer": "81774银联代收代付，分行特色，请联系省行科技确认。992是资金汇划系统柜员。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2410
        },
        {
            "question": "无纸化影像缺失，凭证无法补打，请问还有什么途径获取影像",
            "answer": "请用凭证补录交易试试，在原补签字功能下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2411
        },
        {
            "question": "柜台如何查询是否二类卡，只有4209交易吗？内部如何查询？",
            "answer": "可以使用个人账户调整交易，刷卡输密码点击确认后就显示当前卡为一类还是二类卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2412
        },
        {
            "question": "主机调整系统用户冻结",
            "answer": "请使用本级系统管理员用户激活。原因待详查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2413
        },
        {
            "question": "前台终端系统如何做法人理财解冻结？什么交易代码？",
            "answer": "您好，已质押冻结的法人理财无法在柜面解冻，满足解冻条件时，可以在全球信贷与代理投资管理系统解冻。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2414
        },
        {
            "question": "4580开头的信用卡，卡片有余额，提示作废卡，账户状态正常，请问如何办理销户",
            "answer": "可以通过1511交易查询该账户下是否还有其他信用卡，用非作废的信用卡发起销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2415
        },
        {
            "question": "网点人员调到二级分行业务处理中心，调整岗编为8211业务处理中心经办时，报错显示该用户不可持有此权限",
            "answer": "所属机构还是营业室，应该是人力资源系统中没有调整机构",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2416
        },
        {
            "question": "客户取款报错，提示信息有误。经查信息无误却取不了。",
            "answer": "您好，请用1996交易查询一下客户账号，然后普通打印看看是否证件号码与客户身份证相符。若不符请做两次4214，第一次调整客户证件类型为其他，第二次将证件类型再调整回身份证。调整后查看1996普通打印，",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2417
        },
        {
            "question": "网点人员调到支行部室，业务运营管理系统无法调整",
            "answer": "请在网点工作台，我的申请，查到申请书，点击“同步状态”按钮，等待几分钟，查看系统同步状态是否全部成功。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2418
        },
        {
            "question": "天地融U盾插入三星S8该品牌手机后无法使用",
            "answer": "您好，该现象一般是u盾没电了，可连入电脑充电后再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2419
        },
        {
            "question": "请教:我行有一特殊长期不动户，怎么激活，变成正常户？急",
            "answer": "通过往来户信息调整交易，变更账户为正常状态",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2420
        },
        {
            "question": "融e联扫码支付异常",
            "answer": "请确认未付款订单列表，有无此订单。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2421
        },
        {
            "question": "怎么查询批量收费协议",
            "answer": "通过法人客户营销系统查询收费协议，变更删除后，再做销户处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2422
        },
        {
            "question": "小微企业预约开户扫描二维码时提示“该地区暂不支持二维码扫描”，应如何设置",
            "answer": "还请确认分行是否开通了，分行解析模式。另外还请把二维码发送至唐宇邮箱以便分析具体原因。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2423
        },
        {
            "question": "请问特事特办针对同一个客户只能一次吗？比如特事特办办了卡，下次能特事启用吗？",
            "answer": "1、可以代理开立个人结算账户（可代办业务不走“特事特办”流程）。2、“特事特办”业务委托授权书上可填写多项委托办理的业务，或逐项业务填写委托授权书",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2424
        },
        {
            "question": "销信用卡卡，提示电子现金授权累计300元，圈提显示为零，怎么处理",
            "answer": "联系当地卡部可处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2425
        },
        {
            "question": "网银跨行汇款行名用简称，什么情况下系统直接拒绝，什么情况下落地人工处理？",
            "answer": "宸叉敹鍒板洖澶嶏紝鏄洜涓簍xt鏍煎紡閲屽惈琛屽彿锛岀郴缁熷氨鑷姩鍖归厤琛屽悕琛屽彿锛屼笉绗﹀氨閫€鍥烇紝鑰寈ls鏍煎紡閲屼粎鏈夎鍚嶆棤琛屽彿锛屾晠钀藉湴馃槀",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2426
        },
        {
            "question": "83226报错",
            "answer": "上海分行特色业务，请分行科技答复。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2427
        },
        {
            "question": "现我单位有一笔单位结算账户的余额已经长期不用经久悬后转营业外收入 怎么支出啊",
            "answer": "2612交易制单，其他参考以下流程[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2428
        },
        {
            "question": "电子签约系统用印时报错该如何处理？",
            "answer": "请补充打印什么合同时报错，从报错看是对应参数未设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2429
        },
        {
            "question": "账户显示移行冻结，存折已丢失，开户日1995.8.17。该如何处理。",
            "answer": "该移行冻结是分行历史用冻结工具或数据变更方式产生的司法冻结数据，冻结原因暂时不可追溯，可查询分行是否提交过类似的变更申请，因该冻结是否可以解冻需对应有权机关认可，不建议做解冻处理，但系统实际支持。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2430
        },
        {
            "question": "1737交易不能解锁社保卡医保卡号",
            "answer": "请将对应1737锁定医保卡的记录截图和解除锁定提示截图发送测试四部郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2431
        },
        {
            "question": "请问企业手机银行登录失败，错误代码103，10052，该怎么解决，谢谢！",
            "answer": "103是设备链接失败。10052是加密算法错。u盾国密还是非国密的？建议恢复下载后重试。或将id告知以便排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2432
        },
        {
            "question": "客户手机银行转账提示错误：96309125，请问如何解决？谢谢",
            "answer": "<div>您好，可能是所选收款人是历史添加的包含非法字符，建议删除收款人重新添加后再试。仍有问题，请提供交易卡号发我进一步分析，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2433
        },
        {
            "question": "账户已销户，但销帐登记簿有未销帐记录，如何处理",
            "answer": "将未销帐详细数据发支持推广邮箱，集中清理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2434
        },
        {
            "question": "网银汇款",
            "answer": "请检查收款户名是否与目前帐号一致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2435
        },
        {
            "question": "是否可以将还本付息账号调整到一个内部帐户。如果能应该怎么操作？谢谢",
            "answer": "为什么要调整啊，直接还就好了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2436
        },
        {
            "question": "新增企业网银账号时，下挂账户是预开户状态，现对方行接受不到下挂指令我行不能新增",
            "answer": "请您详细描述一下，是在什么功能中新增账号，下挂指令具体是什么，可否提供下截图？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2437
        },
        {
            "question": "工银e支付无法添加支付卡，信息代码：93004718",
            "answer": "<div>开通工银e支付时，如遇“<a dir=ltr href=tel:93004718 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-detectors-typ",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2438
        },
        {
            "question": "电子银承如何撤销，保证金怎么处理",
            "answer": "电子银行承兑汇票在出票已登记和提示承兑待签收状态时，可以撤票。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2439
        },
        {
            "question": "码上赢查看营销明细出现的如图情况，求解",
            "answer": "您好，可能是因为网络等原因出现短暂性报错，烦请重启后再试试，如再出现问题请与我联系，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2440
        },
        {
            "question": "e分期协议如何取消？",
            "answer": "e分期做了10202签了协议就放款了，所以说不能取消协议，若要想解除协议就做提前还款吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2441
        },
        {
            "question": "问下企业网银，证书缴费过期后，网银端自助缴费期限是多久？",
            "answer": "证书到期日前都可进行补缴。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2442
        },
        {
            "question": "财智账户协议无法终止怎么办？",
            "answer": "看看单位名下有几张有效的财智卡，先销财智卡子协议，在销财智卡协议。如提示还有全球协议的话，看下有没有签订收款管家、现金管理报告等协议签署，有的话都要终止才能销",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2443
        },
        {
            "question": "综合档案管理系统中业务档案无法导入权证，已经四五天了，查不出原因。",
            "answer": "页面显示是个货系统问题，请确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2444
        },
        {
            "question": "整合客编咨询",
            "answer": "4215   4206  4102都查下，估计客户关联单位法人或财务人员角色。单位有对账提醒协议等。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2445
        },
        {
            "question": "银企对账",
            "answer": "闭环。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2446
        },
        {
            "question": "关于工银e分期业务咨询",
            "answer": "目前是白名单控制，有90个mcc行业商户可以刷卡，预计下周总行投产黑名单控制策略，类似于房地产，当铺以及金融投资等商户外均可刷卡消费。请了解具体业务设置的mcc白名单。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2447
        },
        {
            "question": "客户是三星s7的手机，升级我行手机银行后出现错误如图，谢谢！",
            "answer": "您好，请在手机设置中调为默认字体后重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2448
        },
        {
            "question": "开立异地一般帐户需要什么资料",
            "answer": "答案<br />与在本地开立手续基本相同，持统一社会信用代码、法人身份证（如果不是法人亲自来办理还需办理人身份证件、法人授权书）等。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2449
        },
        {
            "question": "客户08年办密挂未处理，18年在另外网点又办卡密同挂，处理不了后挂失单又丢失",
            "answer": "对于卡片或存折存在正式挂失或密码挂失的情况，业务做7654解挂处理报申请书编号不符或为空，或者做1209密码重置报卡片状态不正常，因此无法解挂和重置密码。 解决方法：以下解挂原则同时适用于卡和折，请参",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2450
        },
        {
            "question": "身份证改港澳通行证需要什么证明",
            "answer": "总行个金早在2011年已有专项优化服务的通知<br>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2451
        },
        {
            "question": "手机银行登录提示个人用户信息为空？",
            "answer": "您好，请使用卡号或注册手机号看看可否登录，可能为未整合客户用户名未共用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2452
        },
        {
            "question": "表外户明细查询疑问",
            "answer": "请确认下16年是否有业务。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2453
        },
        {
            "question": "ATM当日未卸钞，形成挂账怎么处理？",
            "answer": "您好：应该使用内部户核销交易2110（请以此为准）谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2454
        },
        {
            "question": "报错内容:该卡未签订快捷支付协议或该卡不属于当前客户，请重新输入卡号。",
            "answer": "<div>您好，请帮忙说明出现报错的系统及功能名称，以便确认问题场景进而分析，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2455
        },
        {
            "question": "Atm台日均库存从哪查询",
            "answer": "您好：请问下具体是指的ATM钱箱库存吗？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2456
        },
        {
            "question": "工行企业网银在汇款时，但输入验证码的小方框里面有个红点，无法输入验证码，怎么办?",
            "answer": "典型的控件安装不全的问题。<br />        在地址栏下面有黄条或相应的提示，点击下载安装(有的提示是加载运行)，安装后有时候会被退出退出网银，然后再进去就可以了。<br />        ",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2457
        },
        {
            "question": "网点一直都办理有美元业务，现在只能支取美元不能存美元，是怎么回事？",
            "answer": "您好，请将报错发一下测试中心刘铮吧，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2458
        },
        {
            "question": "交易流水中交易场所显示同业清算是什么意思？",
            "answer": "麻烦您补充交易代码和截图，以便我们准确答复，多谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2459
        },
        {
            "question": "业务运营系统是哪位老师开发，系统内物品上交和物品领取功能显示无权限怎么回事",
            "answer": "请补充当前用户是什么角色？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2460
        },
        {
            "question": "产品领取机不支持人脸识别功能是怎么回事？见下图",
            "answer": "厂家的人来设置一下就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2461
        },
        {
            "question": "请问现在怎样办理30万以上的质押贷款，客户在网银上办理，只能提30万！",
            "answer": "30万以上，前台凭信贷部门出具的质押单，4450交易为客户办理质押，办完后信贷部门资产系统放款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2462
        },
        {
            "question": "个人信贷系统中关联的客户编号已经作废，如何下载更新新的客户编号",
            "answer": "向上级行发申请，删掉个贷系统无效客编。再联机获取下载就可以同步前台有效新客编。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2463
        },
        {
            "question": "企网商承4.30到期，在4.28做预约提示付款，5.4款未到账户企业如何操作？<br />",
            "answer": "在票据到期前发起提示付款，需要看看对方是否做了提示付款签收，即查看票据状态是否由提示付款待签收变成提示付款已签收？如果已经签收，可与对方联系款项支付的情况。如果对方拒绝签收，可再次发起逾期提示付款申请",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2464
        },
        {
            "question": "挂失申请书挂失的后续业务是否有明文规定要7天以后办理？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2465
        },
        {
            "question": "如何查询客户已销户账号？",
            "answer": "4209选查询全部。如无，客户填写申请，在运行后台历史数据管理系统查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2466
        },
        {
            "question": "一个代理人代理多人开立定期存单，可以使用同一购物车吗？",
            "answer": "&nbsp;可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2467
        },
        {
            "question": "网银转账提示超限代码3306",
            "answer": "3306，该客户未绑定电话，不能交易。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2468
        },
        {
            "question": "个人网银能查5年以上的转帐信息吗？",
            "answer": "不能。。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2469
        },
        {
            "question": "4214选择内部调整是否一定要个金和运管审批的审批表？",
            "answer": "不用，但后续要有与新证件关联的业务，如挂失，重置密码",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2470
        },
        {
            "question": "人社局因提交时姓名错位，无客编客户不符，有300多张该如何处理？",
            "answer": "请帮忙描述一下具体是什么业务？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2471
        },
        {
            "question": "客户注销网银系统提示让先注销e卡，如何注销啊？谢谢",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2472
        },
        {
            "question": "请问手机银行开立二类卡的具体流程是什么？客户开立后如何领取实体卡？",
            "answer": "在账户申请栏目申请卡片。成功后携带有效身份证件到网点柜面申请虚卡换实卡。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2473
        },
        {
            "question": "求助：登录融E联后，无财富集市，融e联里如何添加财富集市？谢谢！",
            "answer": "楼上正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2474
        },
        {
            "question": "社保卡挂失怎样补卡<br />",
            "answer": "要咨询你们当地处理方法。我省是“挂失换卡不换号”，不知你们是不是这样。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2475
        },
        {
            "question": "客户持借记卡来销户，提示已收卡，怎么解？",
            "answer": "您好，有可能是挂失卡销卡，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2476
        },
        {
            "question": "信用卡在本行ATM取现收取1%手续费是什么原因?",
            "answer": "林老师赞",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2477
        },
        {
            "question": "企业网银登陆提示错误代码99999989，请问是什么原因",
            "answer": "尝试重新连接网络，目前此报错已解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2478
        },
        {
            "question": "批扣工本费45元，交易代码70113，对应为电子密码器工本费",
            "answer": "此为U盾工本费，非密码器。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2479
        },
        {
            "question": "7654挂失换卡，报错5469，非业务办理时间。",
            "answer": "卡下是不是有实物黄金等账户",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2480
        },
        {
            "question": "历史数据存储平台查询结果无权限",
            "answer": "请使用系统管理员用户检查该统一认证号在系统中的角色。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2481
        },
        {
            "question": "关于法人理财随心e赎回报错42068问题咨询",
            "answer": "随心e产品在购买时客户已经选择了到期日。不支持提前赎回。这个赎回按钮对于随心e产品实际上不支持的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2482
        },
        {
            "question": "一卡一折，卡片状态是已收卡，存折挂失销户时提示已挂卡，现客户想注销",
            "answer": "直接用2724销户",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2483
        },
        {
            "question": "单位账户户名用4102己变更后，存入现金时显示的还是原户名，为什么？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2484
        },
        {
            "question": "查7688显示根据协助快速查询（处置）资金账户锁定，请问具体原因该问什么部门",
            "answer": "7688锁定原因可能很多，建议询上级个金部吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2485
        },
        {
            "question": "使用个人23类账户销户申请虚拟卡销户是预受理，一般是经过多少个工作日才可以注销？",
            "answer": "余额转出为0后，次日就可销成功",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2486
        },
        {
            "question": "集团报表平台（CS+）与MOVA系统个人日均金融资产客户数为什么存在较大差异？",
            "answer": "您好，cs和mova有可能存在口径不一致，不能直接比较。建议可以将有问题的mova和cs报表发送白瑞，唐子洋，以便分析，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2487
        },
        {
            "question": "在我行生产机禁止一切USB设备传输文件的前提下，怎么快速方便为代发工资客户导入压缩文件？",
            "answer": "鍒诲綍鍏夌洏馃搥",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2488
        },
        {
            "question": "审查人员打开信贷员加载的客户征信出现乱码，请问如何处理？",
            "answer": "您好 需要确认下申请提交时 是否存在乱码，如是的话 请截图邮件我（刘程），如果申请提交时不存在乱码，需要审批人员重新安装影像服务器 检查客户端程序是否正常",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2489
        },
        {
            "question": "请问个人定期存单法院扣划如何操作？流程有没有？",
            "answer": "<div>您好，请参考个金部操规，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2490
        },
        {
            "question": "保函怎么办理？需要哪些手续",
            "answer": "请参考信贷产品手册公司客户版中的担保业务部分 ，对业务的办理条件、金额、 期限、收费、保证金、流程、后续管理等做了规定。系统操作是在GCMS 全球信贷与代理投资管理系统中发起业务 所需提交的资料在业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2491
        },
        {
            "question": "保函怎么办理？需要哪些手续？",
            "answer": "保函业务属于信贷业务。<br />        首先开立信贷台账，保函的种类有很多，有投标保函、履约保函、质量保函……，用国内保函，对外保函。可以在合同园地下载，找担保类合同。<br />     ",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2492
        },
        {
            "question": "手机银行版面错版，该如何处理？",
            "answer": "您好，请在手机设置中将字体调为默认字体。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2493
        },
        {
            "question": "登录融e联提示登录密码简单，请修改或找回密码如何登录融e联？",
            "answer": "做下忘记密码就可以登录了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2494
        },
        {
            "question": "密码器输一次，转账时无论本人还是他人，均出现该画面，求助各位老师",
            "answer": "您好，疑似当时服务器异常影响，请重试，如仍有问题请联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2495
        },
        {
            "question": "请问4124如果里面税号是旧税号，如何改成三证合一后的新税号？",
            "answer": "您好，需要先将旧税号及下挂的特征值删掉，然后再新增新税号，再把特征值关联到新税号下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2496
        },
        {
            "question": "企业手机银行登录问题反映：",
            "answer": "更换u盾登陆请使用的u盾密码登陆，客户信息才会修改。如试用原来预留的指纹，手势密码等登陆方式则登陆信息还是上一个用户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2497
        },
        {
            "question": "编辑wps文档，点保存（会产生一个临时文件），防病毒就会提示这个临时文件有风险。",
            "answer": "请问后来是否全盘扫描过了?现在问题还有吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2498
        },
        {
            "question": "财智卡在我行系统打开pos消费功能，但划卡时提示“不通兑”。怎么回事呢？",
            "answer": "请先确认财智账户卡下账户的通兑标志情况，根据实际业务办理情况调整为通兑或者异地通兑。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2499
        },
        {
            "question": "e缴费时提示没有开通支付功能怎么处理？",
            "answer": "您好，请开通缴费支付权限，手机银行路径为安全中心-更多-交易权限管理，谢谢<br>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2500
        },
        {
            "question": "客户使用手机银行交罚款提示错误代码8286上送卡号与注册卡号一致，请问是什么原因",
            "answer": "您好，根据描述您使用的应该是分行特色业务，请联系当地分行科技同事协助排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2501
        },
        {
            "question": "柜员使用2020交易存款，因交易金额输入错误，请问如何冲正",
            "answer": "2612-2110",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2502
        },
        {
            "question": "单位已进入破产程序，按照规定对公贷款可以不归还。但是大机自动扣收，该如何冲正",
            "answer": "破产企业还有钱还贷？另收取的本金还是利息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2503
        },
        {
            "question": "单位公务卡的罚息是否可以通过个人卡还款或现金还款。",
            "answer": "<div>单位公务卡本质上属于单位的一般账户，按规定单位一般户是不允许进行现金类交易的。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2504
        },
        {
            "question": "请问各位老师，我支行一客户商业承兑汇票提示付款被拒绝后，为什么不能再次申请提示付了？只能行使追索。但对方要求客户再次走“提示付款”流程，且要求选择线下清算。",
            "answer": "这种情况只能发起追索，不允许发起提示付款申请了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2505
        },
        {
            "question": "工银e办公软使用问题，已经通过统一认证系统绑定了网点邮箱，为什么过几天又没有？",
            "answer": "绑定综合邮箱，其实是不允许的，线下协调下吧，不要多人用一个I’d<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2506
        },
        {
            "question": "企业网银客户U盾登录时无法跳转至密码输入画面？",
            "answer": "登录前请先加入ie可信站点,然后ie选项-高级-对证书地不匹配发出警告(勾号取消)这个做下若不行再咨询",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2507
        },
        {
            "question": "最后一笔保险，已到期，兑付了，在手机银行中显示保单状态正常，原因？",
            "answer": "您好，保单状态由保险公司返传给我行才能在我行系统上查到，未更新说明保险公司未向我行更新相关信息。目前大部分公司不做返传，状态需要以保险公司为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2508
        },
        {
            "question": "成都卡资金被盗在宜宾网点中请陪偿，个金部门查，答复应该是不能受理异地卡？请指教！",
            "answer": "您好，请确认需要查询的内容，使用什么系统的什么功能，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2509
        },
        {
            "question": "存款查询情况通知书",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2510
        },
        {
            "question": "请教：部队办理财务POS，要求将持卡人办成单位名字，而不是具体到某个持卡人，怎样办？谢谢！",
            "answer": "建档案时，财务卡必须是单位卡，且单位卡的客户编号和商户的客户编号一致，对持卡人姓名没有要求。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2511
        },
        {
            "question": "请问工银亚洲变更地址需提什么资料？如何操作？客户有房产证，无邮寄帐单。",
            "answer": "客户需要填写“更改地址申请表”，需要在柜面提交给柜员处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2512
        },
        {
            "question": "请教各位老师，7688交易是否可以在异地做？",
            "answer": "境内所有网点都可以做",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2513
        },
        {
            "question": "商友卡签订结算套餐时如果选择自动购买，第二年是免费签订还是扣费签订？",
            "answer": "扣费签订，扣划对应套餐金额。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2514
        },
        {
            "question": "密码器转账失败，换密码器并校准后依然失败，请问可能是什么原因，怎么解决",
            "answer": "一般是被他行拒绝。如果要查具体原因，请通过客户之声报送生产问题，并尽量将问题截图及客户信息加密后上传（权限设置为所有人都可以查看），以便总行科技深入分析和处理问题。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2515
        },
        {
            "question": "开通电子承兑，做组织机构代码证维护的时候，显示5399，终端上送数据错，求解",
            "answer": "你好，该报错为数据合法性检查错误，请提供一下测试数据，我们进一步分析一下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2516
        },
        {
            "question": "苹果手机安装e安全后，下载e办公提示:无法下载工银e办公，咋处理，谢谢!",
            "answer": "请查看e安全是否正常登陆，首页上方中间位置会有连接是否正常的提示",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2517
        },
        {
            "question": "今天公文机打开公文时提示Eap客户端未安装，确定，安装后还是提示如此，哪个老师知道原因？？",
            "answer": "应该是用户账户控制UAC权限变成&#034;始终通知&#034;。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2518
        },
        {
            "question": "请问哪个地方可以统计全辖现金存取款、转账、汇票业务量？跨行支付业务量？（按季）",
            "answer": "现金存取通过现金综合运用率测算，转帐、汇票通过日志筛选，跨行通过cs2002报表查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2519
        },
        {
            "question": "财智卡系统的公司名字变更？",
            "answer": "仅仅变更了客户信息的名称还不够的，还需再修改账户名称，然后再查询协议即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2520
        },
        {
            "question": "请教，客户自行在个人网银进行首次风险评估，评估结果为2月11日，后客户在个人网银购买理财，显示未做风险评估",
            "answer": "<div>按总行业务管理规定，理财产品首次风险测评仅限网点柜面操作，网银操作视为无效。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2521
        },
        {
            "question": "前台业务报表系统打开时为什么会出现报表生成中请稍后字段后就不再显示报表了？",
            "answer": "您好，这种情况一般是由于数据库连接数满了造成的，您可以找分行科技同事登陆crsxicms实例看能否成功。如果可以，那您稍等会再访问前台应该就可以了；如果不可以，您再联系我，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2522
        },
        {
            "question": "储蓄存单托收业务该如何操作",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2523
        },
        {
            "question": "云南昭通公积金中心反映未收到推送数据",
            "answer": "我中心无法查询生产数据，建议分行提交生产事件单由南中心答复。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2524
        },
        {
            "question": "3026交易在哪里可以变更客户选择的产品套餐",
            "answer": "是需要取消某些产品的签订吗，可在对应的产品里撤销",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2525
        },
        {
            "question": "客户电脑win7，IE11，登陆企网网页显示走丢了，或者无法打开网页",
            "answer": "企网登录提示无法显示网页。<br />1、安装的U盾驱动是否正确？<br />2、卸载三方杀毒软件（360安全卫士、腾讯电脑管家），或进入对应软件的优化加速记录列表，查看是否有工行字眼的加载项被禁用，",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2526
        },
        {
            "question": "部队办理财务POS，要求挂接到专户上，我行制度规定财务POS商旅卡只能从基本户转入资金，两者矛盾，有办法满足部队需求吗？<br />谢谢！",
            "answer": "请提需求优化。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2527
        },
        {
            "question": "网上银行进行非自然人信息采集，网点要留纸质表格吗？",
            "answer": "应不用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2528
        },
        {
            "question": "请问通过后台批立开立的个人定期存单因单位有误可办理冲正吗?谢谢",
            "answer": "不能销户！单位出具情况说明，作批量销卡处理！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2529
        },
        {
            "question": "GCMS系统如何进行跨机构转移？是否有操作指引？谢谢！",
            "answer": "需要您确定下是机构撤并引发的业务迁移 还是个别业务需要的跨机构转移 具体可以电话联系我 010 82959571",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2530
        },
        {
            "question": "本市公安局提出“总对总查控系统”解封帐户指令问题",
            "answer": "公安侧系统问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2531
        },
        {
            "question": "自助设备运行管理 授权柜员做差错登记簿审核的时候出现错误码237",
            "answer": "您好：请确认此账户是否被账户锁定和风险监控了，请用柜面交易7688风险监控状态维护和1737账户锁定维护交易查询一下，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2532
        },
        {
            "question": "用1990输入客户身份证，显示卡户名为伍XX，用4209输入身份证，显示客户信息为:李X   客户的卡挂失不了，也不能新开，怎么办",
            "answer": "<div>您好，请用4209按照客户编号查询查询，看看该卡是否在客户名下。如果是客户名下的，可如下操作修改户名：<br/>1、4214将客户姓名修改为与卡一致<br/>2、4214将姓名修改回来<br/>查询一下1990是否卡户名已经更新。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2533
        },
        {
            "question": "客户办理鲁通卡销卡业务，有电子现金余额，系统提示做4819后该如何处理",
            "answer": "可以马上销户，但客户要归还转暂收的金额。入客户找回卡，可以取消转暂收。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2534
        },
        {
            "question": "客户反馈借记卡保险费批量扣款，保险公司未收到且网银渠道查不到明细情况不止一次出现",
            "answer": "在网银渠道发起的保险应该都是实时扣款，您是在什么功能下查询的，您购买保险是否是网银中在售的产品？请联系我们82959132",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2535
        },
        {
            "question": "单位开通网银对账，报错",
            "answer": "原因IE设置问题：<div>解决方法：点击IE“工具－internet选项－安全-自定义级别－将文件上载到服务器时包含本地目录路径”设置为启用，重启IE后即可解决。<div><br></div></d",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2536
        },
        {
            "question": "组合交易办理业务，其中有一笔2920交易，提示可疑，无补打，无补录信息，反交易后用2920交易依然出现乱码，提示交易可疑，业务也成功了，请问这是什么情况？",
            "answer": "怎么反交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2537
        },
        {
            "question": "请问如何查询境外汇款进度？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2538
        },
        {
            "question": "下载融e 联app在浏览器中打开环节",
            "answer": "您好，请问是通过什么软件下载的融e联，微信扫码？二维码帮忙提供一下？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2539
        },
        {
            "question": "请教保函业务，保函协议已生效，可是保函主机协议号全是0，是不是保函未开立，现在该如何操作呢？",
            "answer": "在保函协议台账中新增保函，发送主机进行保函开立。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2540
        },
        {
            "question": "同一客编下的两账户共用一张财智卡，其中一户要销户，显示有全球现金管理协议。",
            "answer": "待销户的账号，首先通过财智账户卡子协议变更功能把账户从卡下删除。然后通过财智账户协议协议变更，把这个账户从财智账户集合中终止删除。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2541
        },
        {
            "question": "聚合支付超时时间问题",
            "answer": "<div>已线下沟通。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2542
        },
        {
            "question": "请问一下借贷合一卡如何挂失销户，解除绑定用什么交易码",
            "answer": "通过1503或者7654交易都可以做挂失，交易会自动跳转至另一张卡的挂失交易。两张卡都挂失后，再通过3126交易发起销户。解除绑定用6875交易",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2543
        },
        {
            "question": "关于个人客户在智能设备签字确认增加底色的优化建议",
            "answer": "楼上正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2544
        },
        {
            "question": "客户在网银缴非税后在柜面如何补打凭证？",
            "answer": "81532",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2545
        },
        {
            "question": "购买套餐的优化建议",
            "answer": "<div>您好，商友套餐是否免费是不一定的，这个是各行自行设置的。所以有的行是收费的，因此还不能对商友客户直接免费，请您了解，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2546
        },
        {
            "question": "昨天登录e办公，今天登录提示:无法获取当前帐号的邮件参数，收取邮件失败",
            "answer": "请问有答案了么，同求",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2547
        },
        {
            "question": "智能机人脸识别改进建议",
            "answer": "<div>您好，如有相关建议，可联系测试三部于焘，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2548
        },
        {
            "question": "我行app进行整合的建议",
            "answer": "您的建议很好，总行也有整合和优化方面的考虑，但是也不能简单说整合成一个就是最合适的或者用户最喜欢的。例如小米家有多个app，但定位和功能很聚焦，体验也蛮好的。也还是要统筹考虑。特别感谢您的建议，欢迎继",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2549
        },
        {
            "question": "个人贷款如何转移？",
            "answer": "转移具体是什么意思呢？是移出还是转让？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2550
        },
        {
            "question": "关于2170交易记账失败问题",
            "answer": "请使用1321查询/调整保证金户打印控制表交易，查询该票据保证金主账号的打印控制表情况。确保出票人账号是保证金主账户的结算账号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2551
        },
        {
            "question": "用柜员号440203767建档的客户，给其开立u盾，并开通网络融资权限，怎样在gc里找到是哪个柜员进行授权的呢？",
            "answer": "请在客户服务人员管理菜单中找到该客户的主管信贷员，主管信贷员有权限授权开通网融权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2552
        },
        {
            "question": "储蓄存款异地托收原存款行操作流程",
            "answer": "<div>您好，具体可参见个金部操规，另外目前支持储蓄账户异地支取，是否可以直接支取？谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2553
        },
        {
            "question": "开机后出现这提示，无法进系统",
            "answer": "己重装系统",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2554
        },
        {
            "question": "个人营销系统增加客户图像功能",
            "answer": "<div>谢谢您的建议，经讨论分析，目前没有较好的照片来源。</div><div>目前如通过拍照识别有可能存在不清晰，更新频度问题。如采用联网核查照片是较好的方法，但目前人行出于客户信息保密考虑，不允许商业银行留存客户证件照片。对于您提到的识别客户问题，目前我行要客、目标客户在智能终端办理业务，会为客户拍摄现场照片，并在大堂经理PAD上现场管理功能上显示，请您了解，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2555
        },
        {
            "question": "借记卡预授权查询",
            "answer": "<div>感谢福州行同事分享，请参考该答复处理。谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2556
        },
        {
            "question": "客户双客编",
            "answer": "1、柜台注册电子银行，一般证件类型都是按标准录入，而不会键入“其他”、“户口簿”或“临时身份证”等，而这些恰恰有可能是客户办理网银的证件类型，不同证件类型，即便证件号码一样，也会产生不同的客编。<br",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2557
        },
        {
            "question": "关于无纸化影像保存不成功，当时未发现",
            "answer": "<div>您好，无纸化影像保存不成功，新终端会当场提示柜员的，提示柜员后请柜员立刻对影像进行保存；柜员的新终端如遇到网络问题也会导致新终端卡死，这时不会有报错提示，如果遇到新终端卡死的情况，请在重启新终端后立刻进行影像的保存，目前系统控制是三天，暂无办法超期补录，谢谢。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2558
        },
        {
            "question": "小额账户，实名制",
            "answer": "【知识库】<br />[图片]<br />[图片]<br />小额账户自动销户，记得好像没执行了。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2559
        },
        {
            "question": "工银信使永久不收费",
            "answer": "<div>问题描述不清，请先参考福建行同事提供的信息看看能否解决问题，如还有疑问，请联系测试四部孙磊。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2560
        },
        {
            "question": "请问个人外汇境内汇款流程有哪些？需要怎么操作",
            "answer": "<div>您好，外币汇款也是6393交易，操作无特殊，按照交易提示进行操作即可。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2561
        },
        {
            "question": "一企业客户在自助回单机打印单位账户回单发现今年2、3月有个别回单怎也打不出来。",
            "answer": "客户是否四月份才修改自助打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2562
        },
        {
            "question": "如何查询无纸化业务柜员日志？",
            "answer": "<div>您好，目前1301日志没有区分，您可以通过1280查询，如果是无纸化交易，可以有无纸化的注释，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2563
        },
        {
            "question": "柜员办理定期一本通提前支取，为何只有PDF的影像？无身份证及联网核查影像？",
            "answer": "<div>您好，请问是在远程授权端无影响么？如果是可能是eap传输问题，重新试试是不是可以？如果还不行，请联系测试中心张旸旸，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2564
        },
        {
            "question": "医保灵通卡如何启用",
            "answer": "柜面7690启用",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2565
        },
        {
            "question": "请问客户用手机号汇款，手机号输入错误，资金冻结，怎样解冻。",
            "answer": "<div>询问的人比较多，所以再重新回答下这个问题：</div><div>1.实时非绑定手机号汇款：无法撤销，该笔交易需要在第二天的24点自动失效，同时冻结资金解冻。</div><div>2.延时非绑",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2566
        },
        {
            "question": "e生活扫不了融e购商品的二维码",
            "answer": "<div>您好，目前e生活不支持融e购扫码购买，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2567
        },
        {
            "question": "关于智能机办理挂失销户或换卡的优化建议",
            "answer": "总行己放开权限可以做5万元以下的挂失业务，全国大部分地区都执行此政策都调到1万元以下，不是总行没政策没放开，是你们不去调，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2568
        },
        {
            "question": "请问一下，怎样修改安心托管账户控制信息的业务种类代码，谢谢",
            "answer": "因业务种类代码涉及记账科目，控制信息设定后，该字段无法修改，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2569
        },
        {
            "question": "请问一下，怎样修改保证金户分户账的科目，或者修改保证金种类和长短科目标志，谢谢",
            "answer": "无法修改保证金科目，若必须调整，联机发许可证，支取后重新存入。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2570
        },
        {
            "question": "3月31日511073科目下子账号记错，要求冲正后补记正确账号，可以冲正吗？",
            "answer": "将划入511073科目下（账号序号<a dir=ltr href=tel:5008883 x-apple-data-detectors=true x-apple-data-detectors-type",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2571
        },
        {
            "question": "存款人死亡，5000以下无需公正可办理支取业务，那密码不记得需要重置怎么办？",
            "answer": "对于同一存款人名下账户余额累计人民币5000 元（含）以下的，继承人可凭有效身份证件直接办理存款支取业务，无需进行公证。继承人应出具书面承诺书，承诺由此产生的遗产继承纠纷等一切责任由其自行承担。特殊情",
            "best_answer": "是",
            "support": 12,
            "id": 2572
        },
        {
            "question": "pos刷卡消费300元以下免输密码，客户想取消免密功能，柜员如何取消，交易代码",
            "answer": "借记卡1737，工银信用卡关闭方法：<br />（一）电话银行95588<br />电话服务中心座席代表核实客户身份无误后，使用一体<br />化电话银行系统通过“操作”——“卡片功能设定”功能为<b",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2573
        },
        {
            "question": "电子签约系统完成签约后，合同拍摄归档后系统提示＂国家和一级分行未选定＂未能完成。",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2574
        },
        {
            "question": "工银e办公更新后无法收发邮件",
            "answer": "<div>请确认是否还有问题，如存在，请联系测试二部孙兴建确认，谢谢!</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2575
        },
        {
            "question": "客户信用卡被冻结，现在卡丢失了已经挂失，想销户怎么办？",
            "answer": "还款后要打95588解除冻结才能销户（必须满足销卡条件）",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2576
        },
        {
            "question": "在好友转账多一个提示",
            "answer": "感谢建议，后续根据需求调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2577
        },
        {
            "question": "对公开户时录入的存款人类别和账户类别是用来干嘛的？与什么统计有关？有录入标准吗？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2578
        },
        {
            "question": "请改善问题及答案浏览的体验（流程如下）",
            "answer": "您好，目前是显示问题标题，主要是考虑同时显示问题详情和答案可能篇幅太长，不便于阅读。但您也确实提的有道理，我们再统筹看看。欢迎您继续多提宝贵意见。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2579
        },
        {
            "question": "外地军保卡副卡在我们本地能否取消预约周期转账？",
            "answer": "不行，见下图操规截图[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2580
        },
        {
            "question": "用印机调用接口错误",
            "answer": "一般情况下可能是用印卡电源没开，主机已经进3519了导致的，退出交易码，打开用印机电源再开3519就好了，特殊的是用印机故障，要找工程师来修",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2581
        },
        {
            "question": "商业承兑汇票追索",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2582
        },
        {
            "question": "财智卡可以在异地柜台转账吗，需要开通异地通兑？",
            "answer": "需要把卡下账户的异地通兑标志打开。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2583
        },
        {
            "question": "微信转账，对方未收到款也未退回原账户，银联答复已退回我行，此种情况如何查询?",
            "answer": "您好，请按宋老师答复检查，有问题再联系我们。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2584
        },
        {
            "question": "请问个人客户挽留推荐，是在哪个渠道提醒？",
            "answer": "<div>如果您是指理财产品的推荐，是在网银和手机渠道<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2585
        },
        {
            "question": "10202交易（E分期）的反交易是多少？",
            "answer": "e分期不展期不能撤销",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2586
        },
        {
            "question": "输入4月27，输出的是5月8日。把输入日期改成4月26,输出的还是5月8",
            "answer": "应该是客户端只导入了8日的数据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2587
        },
        {
            "question": "客户是否可以在内网环境下使用代理服务器登陆我们企业网银？有设置要求吗？",
            "answer": "是专线链接吗？可以咨询大客户服务支持寻求帮助。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2588
        },
        {
            "question": "新开网点销售品牌金报错",
            "answer": "第一屏中“配送方式”务必选择店购直配模式。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2589
        },
        {
            "question": "前台报表贵金属库存显示已售未提有数据，请问可在哪里查找对应的购买明细?",
            "answer": "您好，可通过柜面5573交易查询到，销售类型选择分行销售、查询条件选择按日期查询，输入销售交易的时间段，提金标志选择未提金，输出结果就是对应的购买明细。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2590
        },
        {
            "question": "Hce卡如何注销",
            "answer": "<div>您好，可通过手机银行hce卡后的注销按钮发起申请，贷记卡实时注销、借记卡是预约注销（批量处理）。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2591
        },
        {
            "question": "关于智能机挂失金额大小画面调整的优化建议",
            "answer": "对于借记卡挂失受理和挂失处理，在自助渠道是两个模块，与柜面也保持一致。而挂失受理和处理在第一次审核后都可以查询借记卡基本户余额，若余额大于参数值，本渠道无法办理.",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2592
        },
        {
            "question": "I服务问题",
            "answer": "按照人优先的原则，你关注的人提出的问题或回答会提示谁谁谁提的问题。关注了标签没关注人，会从标签的角度显示。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2593
        },
        {
            "question": "新办的工银e分期专用卡，在pos机上消费，为什么不能超过五千",
            "answer": "<div>请将具体交易信息邮件发送测试四部安蔚然，以便我们分析。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2594
        },
        {
            "question": "网银上的夸行帐户怎样解除",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2595
        },
        {
            "question": "请问大机系统如何判定薪金溢1号和3号签约客户为代发工资客户，从而执行优惠利率呢？",
            "answer": "<div>您好，在计息执行时判断客户代发工资协议是否正常，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2596
        },
        {
            "question": "增账户管家子账户，因录入有误，复核通过，变更和终止都不能做，现销该子账户怎么办？",
            "answer": "请提供具体的报错信息，便于定位问题原因，也可直接邮件我",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2597
        },
        {
            "question": "法院从网络冻结的，从网络解冻操作一直处理不成功，是哪个方面的问题？找什么部门解决",
            "answer": "参考下总行网络查控系统操作规程（2018年版）有关条文，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2598
        },
        {
            "question": "外国人开户，比如韩国人，税号怎么界定，客户从哪里获取税号，",
            "answer": "补充楼上的[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2599
        },
        {
            "question": "客户在没有任何操作的情况下、卡被银联扣款、明细我们也无法解释、如何查询",
            "answer": "客户所言不可全信。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2600
        },
        {
            "question": "建议，有权机关2651查询账户历史明细",
            "answer": "<div>您好，该查询套用7628历史明细查询交易查询，所以隐藏部分对手信息，请了解，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2601
        },
        {
            "question": "前台业务指纹授权正常，业务运营系统指纹授权提示调用指纹设备接口库出错（如：没收假币入库无法指纹授权）",
            "answer": "指纹仪拔掉<br />后，在插上",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2602
        },
        {
            "question": "客户存在两个客编，做了4216整合客编后，提示如图，请问何时能整合成功，",
            "answer": "<div>您好，一般日终批量后自动进行整合，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2603
        },
        {
            "question": "付款时跳出2146827850，设置U盾字符集失败，怎么解决？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2604
        },
        {
            "question": "注册验资账户开户，注册期限到期日怎么写，有核准申请书为什么还要财政批文",
            "answer": "请根据运行管理部门的相关文件执行",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2605
        },
        {
            "question": "同一手指在不同前台终端中，一台很快识别，一台多次才能有一次识别成功。",
            "answer": "您好，目前问题解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2606
        },
        {
            "question": "对公单帐户开户后超半年未使用，帐户不能结算，请问如何处理？",
            "answer": "7569查，如“6个月无交易账户”标志为“是”，则被暂停非柜面业务，处理：客户经理在法客系统手工发起“6个月无交易账户”尽职调查，调查客户继续使用该账户的意愿等信息（调查内容规则类同账户开户尽调），尽",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2607
        },
        {
            "question": "个人商务卡和公司商务卡有什么区别？",
            "answer": "<div>1、信用卡按照发卡对象可分为商务卡和个人卡；商务卡是面向党政机关、社会团体、企事业单位等法人客户发的卡，按人行规定，商务卡的账户资金一律从单位账户（人民币须为单位基本户）转入，不得存取现金。<br/>2、近些年，为满足政府机构、企事业团体公务消费及内部财务管理方面的需要，各发卡行推出了“公务用卡”服务方案，简单说就是为为单位配发商务卡，用于政府机构、企事业单位的公务行政用卡；为其下的员工配发员工用卡，用于差旅费等费用报销、工资奖金发放等，商务卡与个人卡之间的资金划转通过财务转账POS完成。这类个人卡较普通个人卡的不同主要体现在：1）享受单位的授信额度，即这个卡额度不占用自己的授信额度；2）可以享受机场停车等多项针对公务用卡的专属权益。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2608
        },
        {
            "question": "注销企业网银，显示调用集团信息失败，怎么回事？",
            "answer": "请提供“调用失败：”后的内容，如下图。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2609
        },
        {
            "question": "他行pos预授权商铺信息查询",
            "answer": "<div>请问是要确认我行的信用卡在他行做的预授权交易场所吗？已知卡号、预授权号码的情况下可通过1542交易查询交易场所简称。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2610
        },
        {
            "question": "武警中队变更3552交易提示通知书录入有误",
            "answer": "3552审批交易，是要总后先向银企互联高级核准通知书上送接口发起交易后，然后再用该交易上送的信息来做3552，如果总后上送的信息和您3552填写的信息不一致就会报错如截图，还请跟总后的财务人员确认信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2611
        },
        {
            "question": "电票无背书转让选项",
            "answer": "@杨洁 查询id是否有可转出、任意账号转账权限。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2612
        },
        {
            "question": "移动办公邮箱无法使用",
            "answer": "请描述下做过什么操作后，不能用了，之前能用吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2613
        },
        {
            "question": "资金归集业务能减免费用吗？目前其他行充分利用资金归集业务挖转我行资金均免费",
            "answer": "您好，感谢您的建议，我们会反馈总行业务部门评估，建议也能利用其他优化建议等工作同步提出以推进，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2614
        },
        {
            "question": "前台业务报表系统打印客户存款对账单时提示：页眉加上页脚对页面来说太大。求解决办法！",
            "answer": "请退出重试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2615
        },
        {
            "question": "排队策略管理3月24日00000维护人新增一条I队列无法删除",
            "answer": "您好，I队列是我行星级要客的专属队列，不能手工删除掉的，否则会导致星级要客无法取号。提示无对应窗口，是因为I队列没有设置服务窗口，请在窗口设置中选择可以为星级要客服务的窗口，添加I队列。星级要客是我行",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2616
        },
        {
            "question": "企业电子汇票签收报错:42068，如何解决，谢谢！",
            "answer": "id对账户可查询、可转出权限，是否已设置。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2617
        },
        {
            "question": "请问未启用的借记卡，柜面用什么交易查询余额？谢谢",
            "answer": "原则上不允许客户不在现场查询账户信息，且7630和1996均不支持未启用卡。建议客户到柜面通过7690启用卡片后通过1996普通打印或7630查询.或客户来柜面做7654挂失换卡后查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2618
        },
        {
            "question": "请问摘要“消费”是指哪些渠道的交易？",
            "answer": "谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2619
        },
        {
            "question": "7620交易信用卡开资信证明问题请教",
            "answer": "您好，是的，具体可以联系殷丹阳，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2620
        },
        {
            "question": "外币定期取款可以代办吗？",
            "answer": "可以，要双方身份证和存款人授权书",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2621
        },
        {
            "question": "93014937 您好，为更好的保证您的权益，请您前往我行柜面办理该产品购买",
            "answer": "<div>您好，可能是客户年龄超限了，需柜面购买，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2622
        },
        {
            "question": "怎么查询2004年前的活折明细",
            "answer": "<div>您好，只能是客户申请，通过历史明细平台查询，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2623
        },
        {
            "question": "建议在智能机上增加网银互联账户资金归集功能。",
            "answer": "您好！您提交的建议很好，我们会尽快联系总行评审。谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2624
        },
        {
            "question": "网银增加托管账户解除选项",
            "answer": "是个人电子银行托管账户吗？如果是建立关系，只需委托人持本人身份证件、需托管的银行介质上柜办理，无需管理人到场（管理人不能办理）；解除关系，委托人、管理人都可单独办理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2625
        },
        {
            "question": "DSM加密是否可实现模板修改后已使用该模板的加密文档自动更新，而不需再次加密？",
            "answer": "目前不具备此功能。后续随着产品换代，可以作为需求向替代产品提出。感谢您的金点子。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2626
        },
        {
            "question": "工银e服务全球信贷专业的“统一视图”预计多久开放？",
            "answer": "经过确认 根据总行要求尚未对分行进行开放 谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2627
        },
        {
            "question": "VPN移动办公权限有何管理规定？全面推广应用是否有计划？",
            "answer": "目前全行使用的vpn有两个类别：<div>1.正在逐步退出的IPsecVPN</div><div>2.正在推广的SSLVPN</div><div>在SSLVPN开始推广后，已经不需要专用硬件来支撑vp",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2628
        },
        {
            "question": "请问各位老师谁有银团贷款流程或操作流程？请转发谢谢。",
            "answer": "您好，根据总行信管部要求，信贷相关所有培训文档都通过GCMS系统&#034;在线帮助&#034;功能下发。请在GCMS系统右上角&#034;在线帮助&#034;-&#034;版本信息&#034;-20",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2629
        },
        {
            "question": "求教固定面值礼仪卡兑换流程",
            "answer": "请联系分行业务主管部门确认。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2630
        },
        {
            "question": "代理开立个人结算账户核实单<br />",
            "answer": "要按要求填写并盖章，送事监留底。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2631
        },
        {
            "question": "U盾灌密无法读取凭证号，请教原因",
            "answer": "您好，楼上老师提供的都是可能原因，请检查下，有问题再联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2632
        },
        {
            "question": "前台办理转账支票集中处理业务时，凭证扫描完成提交时系统提示如下画面，请问是什么原因？",
            "answer": "凭证影像大小设置200dpl",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2633
        },
        {
            "question": "请教贷款按揭保证金账户法院扣划时必须转入基本账户里进行扣划吗？能否通过内部户扣划",
            "answer": "在法律部门确定保证金能被扣划后，往来户被冻结时，保证金扣划通过内部户划转，1322发支付许可证，2166支付到内部户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2634
        },
        {
            "question": "身份证号码15位代理人能代理修改18位吗？",
            "answer": "能",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2635
        },
        {
            "question": "e移动办公容量小，邮件一多就满，怎么扩容",
            "answer": "近期正在接入云文档，正在研究扩容计划，请等待正式通知",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2636
        },
        {
            "question": "请问，挂失补卡业务在密码忘记并且卡内余额大于1000块时，解卦补卡需等待7天吗？",
            "answer": "是",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 2637
        },
        {
            "question": "安装winpad授权程序（个人金融便携是服务终端）报错",
            "answer": "建议运行下面的update程序，调用tms下载最新版的程序，下载完成后会自动进行安装的。这样操作很少出问题的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2638
        },
        {
            "question": "客户代发工资明细显示代发工资单位账号，不显示单位名称，如何查询代发单位名称？",
            "answer": "<div>通过电子银行内管系统查询代发工资指令详情可以查询到集团信息。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2639
        },
        {
            "question": "请问工会委员会如何进行非自然人受益人信息采集？采集表填哪一栏？-",
            "answer": "请补充具体在填列哪项时的困惑。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2640
        },
        {
            "question": "电子签约系统打印印章不全",
            "answer": "请您按照以下设置后，再打印一笔试试看。谢谢！<div>在电脑的控制面板—外观和个性化—显示—放大或缩小文本，将字体调为100%（默认）</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2641
        },
        {
            "question": "NOVA+1.10.5版本投产业务验证签到",
            "answer": "上海分行签到",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2642
        },
        {
            "question": "个人网银，我的账户余额报错",
            "answer": "请在试一下，刚刚应该再调试",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2643
        },
        {
            "question": "个人网银，闪酷卡查询问题",
            "answer": "您好，经过分析，初步判断为生产ctp环境配置问题，请看一下目前是否已经正常，如还有问题请联系我们",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2644
        },
        {
            "question": "4124，修改电话号码，需要提供什么手续？其他信息都不修改",
            "answer": "填写告知书，经办人身份证即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2645
        },
        {
            "question": "浙江到岗",
            "answer": "<div><br></div><div><br></div><div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2646
        },
        {
            "question": "个人网银，工资明细查询报系统繁忙",
            "answer": "您好，经过分析，初步判断为生产ctp环境配置问题，请看一下目前是否已经正常，如还有问题请联系我们",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2647
        },
        {
            "question": "个人网银电子对账单报错",
            "answer": "您好，我这边显示正常，未复现问题，我联系您获取一下信息，我们进一步分析一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2648
        },
        {
            "question": "手机银行--融e借选择“进度查询”报“通讯异常”",
            "answer": "bam升级中，请下午再试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2649
        },
        {
            "question": "老师我指的贷款是按揭贷款保证金，客户类别是房地产开发企业",
            "answer": "<div>需按照个贷业务流程请示上级信贷管理部为准。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2650
        },
        {
            "question": "手机银行最爱页面搜索功能异常",
            "answer": "您好，搜索结果由大数据提供，需要为产品或菜单名称等，免签二字目前不属于该机制，请了解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2651
        },
        {
            "question": "融e联回单打印附件无法下载",
            "answer": "您好，请再试下，如还有问题请联系 马婷婷，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2652
        },
        {
            "question": "手机银行-安全中心-调整u盾限额",
            "answer": "您好，调高只能人脸认证，无需选择。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2653
        },
        {
            "question": "投产验证手机银行活动大厅功能异常",
            "answer": "您好，我这边试正常，请再试试。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2654
        },
        {
            "question": "手机银行-投资理财-基金在途",
            "answer": "您好，这里是次日更新，如是今天做的交易需次日同步后查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2655
        },
        {
            "question": "投产验证手机银行“优惠活动”活动分享功能无响应",
            "answer": "您好，这个是遗留问题，已纳入后续优化计划，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2656
        },
        {
            "question": "自动售卖机用融e联支付时报错",
            "answer": "您好，此问题解决了吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2657
        },
        {
            "question": "手机银行，机灵小秘书，生日提醒，查看专属优惠，空白",
            "answer": "您好，目前总行暂未配置相关优惠，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2658
        },
        {
            "question": "手机银行安卓客户端e缴费页面底部的广告 点第二个广告页面不能显示",
            "answer": "可能和当时网络情况有关，现在都正常了吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2659
        },
        {
            "question": "安卓手机银行随心查，查询全部明细发现一年前的收入支出都显示为0，点开有明细。",
            "answer": "您好，这是由于大数据应用批量未处理完影响的，这批历史数据量比较大，预计要在下个月完成，请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2660
        },
        {
            "question": "个人网银，理财产品排序问题",
            "answer": "<div>应该是赶上当时正在通过批量线程刷新网银理财产品列表，造成系统临时读取理财产品顺序不正常。稍等一下就好了。本身不影响您的正常交易。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2661
        },
        {
            "question": "手机银行安卓客户端惠生活专题里的免费保障玩游戏随便点个游戏再点左上角的返回键报错",
            "answer": "您好，这个是三方商户页面，我们会反馈总行协调商户排查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2662
        },
        {
            "question": "个网活动大厅显示问题",
            "answer": "您好，我们初步分析是端机可能进行过一些安全设定，因为我们使用行外电脑没有复现这个问题，也可能是活动大厅中存在外链http导致的提示，建议查看一下是否是标准的安全设定，如无法正常，可与我们联系82959",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2663
        },
        {
            "question": "手机银行购买步步为赢理财产品，如果预约赎回年份为2020，则没有可选择的日期，请分析。",
            "answer": "<div>这是因为业务还没有维护2020年的工作日历，所以选不到，属于正常的系统控制，请了解。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2664
        },
        {
            "question": "工银e缴费登录问题",
            "answer": "您好，目前此问题已在联系开发确认原因中，后续进展将及时与您联系，感谢您对我们工作的支持！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2665
        },
        {
            "question": "手机银行安卓客户端 约惠一三五页面中点顶部活动的宣传广告没反应",
            "answer": "您好，这是三方商户页面，我们会反馈总行协调商户排查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2666
        },
        {
            "question": "工银e缴费问题补充",
            "answer": "现在正常了吧",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2667
        },
        {
            "question": "今天多个网点反映智能设备转账要24小时，导致网点内的自助均没有实时到账渠道了",
            "answer": "请确认其他审核类交易是否正常，是否端机模版配置有误。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2668
        },
        {
            "question": "网点反馈7646联网核查报状态异常",
            "answer": "所有客户都是这个报错",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2669
        },
        {
            "question": "工银e生活首页账单查询点击后一直加载，无法进入，手机iphone 6s+",
            "answer": "您用的客户端版本号是多少？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2670
        },
        {
            "question": "手机银行查询托管账户的明细时显示的是手机银行本人的账户明细，请分析",
            "answer": "焦老师，麻烦您把本人和托管卡号、交易截图发我邮箱，我们进一步看看回复您，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2671
        },
        {
            "question": "苹果手机银行登录管理开通或关闭刷脸指纹，为何不用身份验证？e生活是要身份验证的",
            "answer": "您好，正常处理，手机银行登录时已验证身份，跟e生活机制不同，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2672
        },
        {
            "question": "苹果手机银行随心查点全部卡折旁的查看明细",
            "answer": "您好，该问题已在新客户端中修正，待上架后更新客户端即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2673
        },
        {
            "question": "版本投产业务验证#融e借日利率显示失败",
            "answer": "您好，该问题已纳入优化计划，目前对于个别方案客户存在，不影响继续交易，请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2674
        },
        {
            "question": "个人网银首页-投资理财",
            "answer": "<div>应该您选择的网银首页的“推荐产品”已经过了募集期，但是业务没及时更换新产品，造成读取参数不正常造成的。我们已经通知业务更换产品推荐给客户了。谢谢您的提醒！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2675
        },
        {
            "question": "手机充值查明细无法返回",
            "answer": "您好，三方商户功能，我们会联系总行协调商户排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2676
        },
        {
            "question": "ATM出现保险柜故障。",
            "answer": "您好！ATM监控报的么，请确认端机版本已升至最新版。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2677
        },
        {
            "question": "客户成年后4246的问题",
            "answer": "4206试一下删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2678
        },
        {
            "question": "手机银行查询托管账户明细报错该卡号不存在",
            "answer": "您好，请提供本人及托管卡号发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2679
        },
        {
            "question": "单位代发工资1000多笔，有190笔二类卡不成功，金额超过1万，报错77",
            "answer": "看完3月份说的，己成功解决二类卡代发超限问题，见下图聊天记录[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 2680
        },
        {
            "question": "请问异地卡挂失换卡怎么办理？",
            "answer": "&nbsp;跟正常本地卡一样处理就行了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2681
        },
        {
            "question": "冒名开户销户时，如已被有权机关冻结，如何处理?",
            "answer": "与有权机关商议沟通后可以解冻再进行销户处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2682
        },
        {
            "question": "关于业务运营风险管理系统无法打开的问题",
            "answer": "版本升级，请确认是否己正常",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2683
        },
        {
            "question": "系统升级后，双屏不能显示相片",
            "answer": "<div>您好，请协助重启电脑试试，是否可以解决。如果还有问题，建议确认一下柜员是否有绑定统一认证号。如均无问题，还请协助提取CTRL+1日志，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2684
        },
        {
            "question": "工银融e行，云闪付卡无故不见了，怎么办",
            "answer": "首页最爱那里按＋号添加即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2685
        },
        {
            "question": "为什么有的网点wifi突然不能使用了，移动服务商的线路没有问题，认证画面就上不去",
            "answer": "连上无线后，手动访问一下content.icbc.com.cn试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2686
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统打不开，啥原因？",
            "answer": "版本升级，请确认是否已正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2687
        },
        {
            "question": "SD系统反馈事件出现错误",
            "answer": "现在解决了吗？如果有问题可以不用上sd，可以先在这里提问",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2688
        },
        {
            "question": "SD系统反馈事件出错，无法反馈",
            "answer": "您好，您哪个业务遇到什么问题了，可以先在这里提出，我们跟进一下情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2689
        },
        {
            "question": "2612同业用途",
            "answer": "&#21516;&#19994;&#36134;&#25143;&#26159;&#31995;&#32479;&#26681;&#25454;&#23458;&#32534;&#33258;&#21",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2690
        },
        {
            "question": "请问：个人客户星级服务优惠在2013版基础上是否有调整？未见最新办法规定。",
            "answer": "您好，目前应无调整，请了解。具体可询分行个金部，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2691
        },
        {
            "question": "14位卡号码是什么卡",
            "answer": "<div>我行的发行大莱信用卡就有14位卡号的；具体是什么卡，要看您咨询卡的情况，请通过4072交易查询，卡BIN取卡号前6位。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2692
        },
        {
            "question": "办公用机登录域后黑屏，如何解决？",
            "answer": "是说桌面背景是黑的？还是整个屏幕都是黑的？鼠标有么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2693
        },
        {
            "question": "电子回单产品FTP推送方式能否推送到客户的SFTP？",
            "answer": "目前测试环境使用一家客户数据，通过总行ftp模拟各种业务场景，使用lp地址83.40.66.29端口21<div>若分行使用分行版本，需要自行配置。<br><div><br></div></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2694
        },
        {
            "question": "请问网银注册账号为100000000****1912，怎样才能查到完整卡号谢谢",
            "answer": "年金（养老金）账户网银。业务主管部门为机构金融业务部，请联系贵行专业对口部门通过系统注销。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2695
        },
        {
            "question": "冒名账户已经做1737交易和4209删除交易，卡内有余额如何销户啊？急",
            "answer": "不应该做1737号4209，应该把余额转久悬，再批量销户即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2696
        },
        {
            "question": "收取的房地产企业个人按揭贷款保证金，求保证金账户内资金被法院扣划的具体操作流程",
            "answer": "前台逐笔释放保证金，释放额度≈税务扣款额，然后进行划转。具体业务制度请和对应部门了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2697
        },
        {
            "question": "问题请教:线上办卡流程优化后副卡申请如何办理？线上办卡渠道里没找到！",
            "answer": "个人网上银行申请副卡流程:需要主卡登录个人网银，在信用卡模块-卡片管理-申请副卡，页面会展现持卡人主卡信息，在最后一列有一个操作申请按钮可以申请副卡。<br />但是是否能申请成功，还与主卡单独设置的",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2698
        },
        {
            "question": "亲们，假名账户处理的最新文谁有啊？麻烦给发一个吧。谢谢",
            "answer": "您好，请参考个金部操规，如有疑问可以询问测试四部王鹏，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2699
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统精确查询凭证影像时报错",
            "answer": "防火墙未开通。请确认是否已解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2700
        },
        {
            "question": "电子商业汇票清算",
            "answer": "您好，采用线上清算资金方式的，若金融机构在电子商业汇票系统日间未回复，电子商业汇票系统在日终时退回该贴现申请。采用线上清算方式的，金融机构签收后由大额支付系统负责清算。若清算资金不足，该笔资金划转在大",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2701
        },
        {
            "question": "请问，柜面注销超级网银用何交易！？",
            "answer": "超级网银就是网银互联协议，注销方面见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 2702
        },
        {
            "question": "请问被监护人已满17岁，如何修改掉监护人信息？",
            "answer": "有的老师说4206删除，我还没有试，客户没来",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2703
        },
        {
            "question": "请问对公冻结户应付利息清单在前台报表系统中怎么查",
            "answer": "3.6.9.12月，20号的报表，第一场，会计，A71609往来户冻结户计息清单",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2704
        },
        {
            "question": "如何取消客户接收到他人的余额变动提醒？",
            "answer": "1、误收客户门户网站主动退订。登录工行网站（www.icbc.com.cn）首页右边搜索“余额变动提醒”——看到工小智头像，点击下方“点击进入客户服务（红色粗体字）”——点击“定制余额变动提醒方法”下",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2705
        },
        {
            "question": "昨天业务运营登不上，今天督办和关注登录异常",
            "answer": "请说明异常的表现是什么",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2706
        },
        {
            "question": "企业网银转账不成功，显示见图片",
            "answer": "需先确认U盾的证书驱动是否正确安装且连接正常，ie浏览器中是否已经导入颁发者为personalicbc_ca的工行证书。如以上均正常，一般为控件问题，请重新安装网银控件后再尝试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2707
        },
        {
            "question": "个人营销系统客户画像无法显示资产视图",
            "answer": "您好，请提供具体的截图，客户经理编号等，邮件发送测试四部白瑞，江一帆，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2708
        },
        {
            "question": "华为mate9融e联无法登录",
            "answer": "如果报错是在wifi模式下，请更换为4G模式重试，反之亦然。若二者均未果，请关机重启尝试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2709
        },
        {
            "question": "客户购买理财显示交易失败，信息代码是：93015511，是什么意思？",
            "answer": "代码含义：您是境外客户，请携带有效证件、境内居住及收入证明到柜面办理。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2710
        },
        {
            "question": "请问个人托管账户的管理人和授权人都需开通网银业务吗",
            "answer": "只需管理人开通网银即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2711
        },
        {
            "question": "支付宝充值报错",
            "answer": "打开ie浏览器，菜单栏“工具→Internet选项→高级→还原高级设置”，关闭重启ie即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2712
        },
        {
            "question": "如何区分有介质卡和无介质卡？",
            "answer": "1990查询 群组为无介质卡、虚拟卡或弱实名卡为无介质，其余为有介质。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2713
        },
        {
            "question": "企业网银数据问题",
            "answer": "请您帮忙提供下截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2714
        },
        {
            "question": "客户误做追索",
            "answer": "按照人行统一要求，追索业务一经发起，只能通过追索流程结束票据生命周期；无法再次发起提示付款（追索撤回后，状态只允许继续发起追索）；请相关业务人员线下联系对方行做好沟通，通过追索流程完成票据生命周期闭环",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2715
        },
        {
            "question": "银财通业务问题请教",
            "answer": "<div>通过内管-银财通-银财通客户信息管理可以查到<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2716
        },
        {
            "question": "个人划款授权书",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2717
        },
        {
            "question": "基金定投报错2961",
            "answer": "一般是参数问题，请联系总行个金部咨询该基金是否设置最低定投抵扣率。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2718
        },
        {
            "question": "法客系统尽职调查突然无法上传图片。",
            "answer": "最后重装了系统解决问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2719
        },
        {
            "question": "企业人事财务分离并多级授权代发工资，功能开通但客户端提示未开",
            "answer": "贵宾室开通企业财务室，多级授权路径对应产品设置，代发工资功能维护内的贵宾室代发工资开通（我们忽略了第三条）",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2720
        },
        {
            "question": "求农民工代发专户户名后缀有农民工工资准备金，，预鉴怎么留？",
            "answer": "预留印鉴中公章或者财务专用章的单位名称应与结算账户名称保持一致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2721
        },
        {
            "question": "客户使用手机银行汇款，汇1元钱提示e支付超限调整的时候报错98000262",
            "answer": "客户可以通过柜台解冻，或通过网银门户自己解冻。另外，第二天会自动解冻，除非连续三天验证码错误次数超限（每日三次机会），就不会自动解冻。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2722
        },
        {
            "question": "请问开户时，证明种类选什么？",
            "answer": "请确认社区卫生服务站，是属于民办非企业组织吗，如是可提供民办非企业登记证书",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2723
        },
        {
            "question": "客户提交批量数据，提示96111802,解析批量文件总计信息出错，如何分析处理?",
            "answer": "请补充是什么业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2724
        },
        {
            "question": "布拉格支持账户透支吗？",
            "answer": "平台核心目前只支持协议透支，不支持账户透支",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2725
        },
        {
            "question": "伦敦不动户模式适用于定期账户吗",
            "answer": "伦敦分行的不动户只适用于活期账户，不适用于定期账户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2726
        },
        {
            "question": "军队版网银用户使用专线登录。网络可以ping通，但就是无法登录。请问是控件的原因？如何拷贝全量控件？",
            "answer": "<div>这个地址不对，专线登录地址应由分行科技部门提供。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2727
        },
        {
            "question": "企业财务室批量付款提示第一行金额非法",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2728
        },
        {
            "question": "无法查看凭证影像，提示网络出错，何解?",
            "answer": "请补充登录什么系统时出现以上提示。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2729
        },
        {
            "question": "电子签系统模板问题",
            "answer": "唐老师，1.请确认该电脑是否装有office软件，若有，请卸载；2.请确认wps插件安装是否成功；若以上无误，请将wps版本截图、无定稿文档截图或照片发至我邮箱，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2730
        },
        {
            "question": "GCMS系统内若对信贷机构名称进行修改，电子化文本打印1470元素会否实时变更？",
            "answer": "对信贷机构名称修改会实时更新电子化文本打印要素的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2731
        },
        {
            "question": "ATM业务求助",
            "answer": "请网点现场主管核对录像及客户身份信息后，在授权书上把核实情况说明并签章，可以将现金返给客户。同时，建议您最好联系上级主管部门确认此方法是否可行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2732
        },
        {
            "question": "请问老师，中央预算单位银财通银企互联线上退库功能怎么开通呢？谢谢老师",
            "answer": "您好，请将集团在电子银行内部管理系统-企业客户管理-修改客户基本信息-是否开通财政类业务，选择“是”，就可以做后续业务了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2733
        },
        {
            "question": "请问非自然人采集需要收集哪些证明文件？非自然人是指全部对公账户吗？",
            "answer": "请补充是涉税采集还是开户？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2734
        },
        {
            "question": "授权pad 用户icbc登录密码忘了怎么办?",
            "answer": "请联系科技人员重置，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2735
        },
        {
            "question": "不能打开影像文件",
            "answer": "您好这是在做什么业务时打不开影像",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2736
        },
        {
            "question": "财智账户卡下挂问题",
            "answer": "这张财智账户卡的基本信息和币种信息都复核过了吗？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2737
        },
        {
            "question": "如何通过GCMS系统抽取到二级分行维度个贷已审未放数据？取数是T+0还是T+1？",
            "answer": "GC侧无法抽取 。但ISFC如果权限有的话，可以抽取，另外每日UDS文本提供也可以试下能否抽取？<div>ISFC使用联系人 雷震（010 82988981）</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2738
        },
        {
            "question": "我行有一前台机，突然无法进入NCTB，卸载后重装了NCTB多遍仍然不行，提示下一代终端更新失败直接进入程序，然后一直是白屏待进入状态。",
            "answer": "之前遗漏了这个问题，不知分现在问题解决了没？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2739
        },
        {
            "question": "个人客户手机银行使用密码器异常",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2740
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资，部分客户收不到电子工资单",
            "answer": "请确认，是通过什么功能上传的工资单？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2741
        },
        {
            "question": "当日修改客户名称后再做4102受益人补录时，还显示旧户名？",
            "answer": "4102户名修改后，应该用7572和7579修改和确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2742
        },
        {
            "question": "单位公务卡记错金额，隔月才发现，单位不来处理，应该用什么交易冲账或处理？",
            "answer": "2886卡转内部户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2743
        },
        {
            "question": "预售房监管户可否添加到网银上，只开通查询功能，或者注册普及版网银？？",
            "answer": "请说明下，这类账户的应用号是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2744
        },
        {
            "question": "接电子签约系统彩色打印机有时打印红色的章，有时打印出来的章是黑色的，请问如何解决",
            "answer": "请检查打印机是否缺红色墨。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2745
        },
        {
            "question": "个人护照怎么核实证件的真实性",
            "answer": "您好，目前人行不提供护照联网核查，无法通过7646核实判断，且护照各国无统一样式，需要柜员自行根据经验等判断",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2746
        },
        {
            "question": "请问网上银行非自然人受益所有人信息采集后，网点从哪个系统或报表可显示已采集的客户",
            "answer": "客户信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2747
        },
        {
            "question": "资产池业务",
            "answer": "作废的电子票据可以做撤回处理核销掉。其他三个问题请把详细信息发我邮箱以便进一步分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2748
        },
        {
            "question": "请教各位老师，公司帐户为准长期不动户怎样调正常？客户急用。",
            "answer": "最后销户了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2749
        },
        {
            "question": "我是支兼职科技，请问老TMS卸载密码是多少?",
            "answer": "目前新tms还没有完全替代老tms，需要卸载时应该会正式通知的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2750
        },
        {
            "question": "客户要求我行为其出具其现在网上收到的电子银行承兑汇票的资信证明",
            "answer": "咱行的电子电子票据制度没有办理此类资信证明的内容。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2751
        },
        {
            "question": "亲们，帮我看看这笔…95588丢下来的投诉",
            "answer": "请问你的828777撤销重复还款怎么操作？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2752
        },
        {
            "question": "怎么设置网银证书年费减免？在网银内管还是前台操作？",
            "answer": "<div>不能，需要在缴费到期日前柜员通过内管系统提前进行缴费补录。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2753
        },
        {
            "question": "企业网银内管批量注册工银信使失败原因",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2754
        },
        {
            "question": "非居民开立个人账户后存款报错",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2755
        },
        {
            "question": "版本升级后手机银行网银托管账户查询明细异常",
            "answer": "您好，已纳入优化计划中，目前请先通过您描述的进入卡详情页面查询，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2756
        },
        {
            "question": "换折凭证号不符",
            "answer": "1314查过否？那里有目前的存折的实际凭证号…",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2757
        },
        {
            "question": "法人客户征信可否在GCMS中联动查询征信？",
            "answer": "您好，如果股东是我行客户且已在gcms建档，可以在发起业务申请时对其征信信息进行查询，具体路径:业务申请-预警控制及人行征信信息查询，添加相关关联人并发起查询即可。也可以在客户信用风险统一视图中直接查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2758
        },
        {
            "question": "财智卡挂失后，换卡时，发现密码被锁，想做重置密码，但只能刷卡或读芯片，应怎办？",
            "answer": "换卡就会换号，请提醒客户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2759
        },
        {
            "question": "客户没开网银短信认证登录",
            "answer": "次日解冻后重试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2760
        },
        {
            "question": "融易联账号冻结，怎么解决，谢谢",
            "answer": "罗老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2761
        },
        {
            "question": "请教,深圳的工行卡在网上做了余额的资信证明预约，可以在广州的网点柜台打印出来吗？",
            "answer": "您好，资信证明打印地区与网银开立地区保持一致即可，与卡所在地无直接关系。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2762
        },
        {
            "question": "请教调整社保账户利率，2612提示该账户积数不为0，不能调整",
            "answer": "&#22266;&#23450;&#21033;&#29575;&#26041;&#24335;&#65292;&#38656;&#20808;&#36890;&#36807;2142&#32467;",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2763
        },
        {
            "question": "客户通过企业网银修改信使号码，输入19903569993页面提示手机号错误",
            "answer": "<div>收到工信部文件，需要支持16、19号段，正在研发，需要7月版本投产后可以支持。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2764
        },
        {
            "question": "山东枣庄分行智能终端才智账户卡跨行转账报错",
            "answer": "请检查机器的升级情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2765
        },
        {
            "question": "3026交易中小微企业便捷开户，网点需要填写领取单上传远程授权吗？",
            "answer": "楼上正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2766
        },
        {
            "question": "请问如何修改我的关注-标签？谢谢",
            "answer": "<div>正解。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2767
        },
        {
            "question": "ATM自助设备运营管理平台，差错返回时间不及时，易引起客户纠纷。",
            "answer": "您好：该问题会在6月版本（6月9日投产解决），在此期间可通过实时差错确认功能里查到当天发生的差错进行确认，就可以做当天的差错处理。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2768
        },
        {
            "question": "甘肃ETC储蓄卡异地充值方法",
            "answer": "<div>分行特色业务，请联系本地业务主管部门确认，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2769
        },
        {
            "question": "融e购商户在收到用户名和密码后，更改密码接收短信异常",
            "answer": "<div>请确认输入的b2c商户中心登陆地址是否是：biz.mall.icbc.com.cn，如果不是请使用正确地址，如果还报错再联系我们，谢谢！</div><div>另外，b2c地址与b2b地址不一",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2770
        },
        {
            "question": "电子签约系统签约管理提交审核步骤进度到20%后界面就没有反应，请问各位老师如何解决。",
            "answer": "很抱歉之前遗漏了这个问题，估计和当时网络环境有关，您现在问题解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2771
        },
        {
            "question": "请问哪里能找到个人逸贷的合同模板呢？",
            "answer": "逸贷现在生产不办理了，也不能新签合同，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2772
        },
        {
            "question": "对公账户网银在内管系统销户，3031L错误代码指令处理失败",
            "answer": "<div>请查一下，该企业是否签订了融资类协议？<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2773
        },
        {
            "question": "四川分行关于无法登陆融e联模测一套环境的问题咨询",
            "answer": "您好，请联系融e联技术陈冲，网络金融的邮箱，确认下模测一套环境问题，多谢~",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2774
        },
        {
            "question": "企业财务室上传批量代发工资提示：核对失败，金额非法。怎样解决",
            "answer": "请协助确认，是付款业务企业财务室，还是贵宾室企业财务室？并请提供下截图，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2775
        },
        {
            "question": "个人按揭贷款  拍卖款扣收手续",
            "answer": "您是指法院拍卖房贷款吗？具体需要再详细描述下业务场景。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2776
        },
        {
            "question": "APP分行登录问题",
            "answer": "当时可能网络环境不行，再试试哈",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2777
        },
        {
            "question": "如何在一级标签下增设二级标签，进一步细化业务内容和类型？",
            "answer": "可在web端新增二级标签并设置专家团队。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2778
        },
        {
            "question": "聚合支付建立商户档案是否必须开通企业网银",
            "answer": "如果为线下档案，不需要开通企业网银；<br />如果为线上档案（独立电商），清算账号要选对公往来户或者内部户时，必须开通企业网银；如果清算账号为个人借记卡、单位信用卡时，不必开通企业网银。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2779
        },
        {
            "question": "建议将网讯系统“个人工作中心-我的日历”模块添加到全行公务协作平台中",
            "answer": "目前有日程功能，请看一下是否符合要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2780
        },
        {
            "question": "前台，卡内存台币现钞，提示利率档次不存在",
            "answer": "台币仲么能存呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2781
        },
        {
            "question": "请问如何在客户信息里记录客户的最终受益人？有没有固定字段？该如何操作？",
            "answer": "境外4206维护个人与个人关系，4118维护公司和成员信息，4112维护公司和公司关系。其中关系类型11是受益人。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2782
        },
        {
            "question": "i服务提交答案时失败",
            "answer": "已解决，请验证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2783
        },
        {
            "question": "自助存款只能存99张，有相关文件吗？客户投诉要说法。",
            "answer": "《金融机构客户身份识别和客户身份资料及交易记录保存管理办法》（中国人民银行中国银行业监督管理委员会中国证券监督管理委员会中国保险监督管理委员会令【2017】第2号）第七条。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2784
        },
        {
            "question": "个人联名账户业务",
            "answer": "联名账户支取按客户开户时约定的支取方式办理，只有办理了授权支取，授权的一方才能单人在授权金额（累计）内办理支取，授权金额用完要重新办理授权。与各自存款多少无关。",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 2785
        },
        {
            "question": "财政授权支付账户开党费专户需要什么资料?",
            "answer": "请再提供具体所需办理的业务信息，便于进一步做出判断",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2786
        },
        {
            "question": "i服务提问添加图片后可以删除吗",
            "answer": "<div>您好，提问后问题就不能再编辑了，图片无法通过修改的方式删除。可以删除自己提出的问题，删除之后重新提交问题。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2787
        },
        {
            "question": "为什么我的融e联无法生成理财类的二维推荐码？无理财种类？",
            "answer": "您好，请问您指的是码上赢功能内的理财类产品二维码么？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2788
        },
        {
            "question": "关于6640分润交易，连接打印机的建议",
            "answer": "现在用的打印机背后还有一个大口，也就是说你只插小口的串口，没装大口的并口，找一个大口的数据线连上试下，我们都这样就一个打印机打印无需另外换打印机打",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2789
        },
        {
            "question": "e缴费收款帐户法客设置时支持他行卡缴费要集团编号是指这个账户开通网银？",
            "answer": "无需开通网银，通过内管维护即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2790
        },
        {
            "question": "网上银行完成非自然人受益所有人采集，请问网点从哪个系统导出全部已完成采集的客户清单",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2791
        },
        {
            "question": "在线申请资信证明",
            "answer": "目前不支持信用卡，而且后续也暂时没有支持信用卡的计划。（因资信证明的特殊性，如果支持信用卡可能也需要客户在信用卡中存入相应资金才能开立，应该不会支持使用信用额度）",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2792
        },
        {
            "question": "从什么渠道可以提取本网点全部正常状态的企业网银清单",
            "answer": "内管“企业查询/打印”模块查查看。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2793
        },
        {
            "question": "客户办理挂失存折业务，因了忘记密码做延时处理！客户7天后来网点办理挂失销户，重置",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2794
        },
        {
            "question": "我行各类申请表更换频繁，造成业务处理时间延迟，是否对于旧表给予有效期内适用。",
            "answer": "请补充在什么系统做什么业务时的申请书",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2795
        },
        {
            "question": "我行开出的结算纪律证明（或征信证明）会调取客户空头支票行为吗?",
            "answer": "系统不联动，网点自己查台账或名单。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2796
        },
        {
            "question": "请教，便捷式终端开立对公账户，如何作废？",
            "answer": "若人行核准未通过，柜台需通过3045交易进行销户处理。（无需要求客户到网点进行盖章确认）<br />账户开立失败，但已经给客户发放过U盾、财智账户卡、支付密码器等产品，可填写注销原因等相关信息的特殊业",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2797
        },
        {
            "question": "客户能收到95588其他短信，但是收不到验证码，如何解决？",
            "answer": "您好，如果确认手机号无误，还请您明确具体是做哪一项业务的验证码，以便于我们进一步查找原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2798
        },
        {
            "question": "电子银行承兑在网上银行背书丶贴现等操作报错",
            "answer": "请将票号及问题描述发送邮件，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2799
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统精确查询凭证影像提示：网络出错，请确认配置是否正确。",
            "answer": "请确认是否己正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2800
        },
        {
            "question": "无字号个体户开有对公户，能办理承兑托收吗",
            "answer": "请补充票据种类。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2801
        },
        {
            "question": "请问银校通需要用他行卡支付，在法客系统里的具体操作流程是什么？",
            "answer": "赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2802
        },
        {
            "question": "融E行的网点归属问题？",
            "answer": "您好，客户电子银行注册网点会更新为新的网点，使用注册网点统计的业绩归属会变化。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2803
        },
        {
            "question": "关于双屏签到风险管理问题",
            "answer": "您好，能否将详细风险情况发送测试四部白瑞，张旸旸邮箱，我们看一下，可以的话向运管部反馈。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2804
        },
        {
            "question": "自助终端人脸识别风险管理",
            "answer": "<div>理论上可以，但是由于静态图片在摄像头前和真人还是有一定的差距，远程授权也能在一定程度上识别。即使是动态检测，也存在使用照片生成视频去绕过的活体检测的风险，比如目前已经运用的部分手机人脸识别场景。自助终端大多是有人值守设备，活体检测具有一定的成本，风险一定程度上可控。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2805
        },
        {
            "question": "求银校通测试网址",
            "answer": "银校通测试地址http://211.155.225.99:8888/icbcyxt/，用户名555，密码66666，请分行一定不要修改密码",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2806
        },
        {
            "question": "手机银行支付体验建议",
            "answer": "<div>短信认证实际目前并非是一个安全的认证模式，比如社会工程学诈骗，甚至是短信嗅探，在客户一无所知的情况下，大额自己那就可能被盗，客户损失就比较严重。前期这种短信认证的大额转账发生过很多安全事件，比如招行。目前我行的设备指纹技术还不够完善，也在寻找一些新的更安全便捷的认证方式，将来随着技术的发展，能更好得确认客户本人操作时，相信额度会随之网上调整。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2807
        },
        {
            "question": "请问各位老师，人行开户，金融企业划型表与系统内无对应项，该怎么勾选？",
            "answer": "开户单位其行业类别的确认，请与运行管理部门确认",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2808
        },
        {
            "question": "请问企网端在欢迎页面维护单位信息时，数字签名后提示：操作柜员所在网点已经作废  信息代码5193，是什么意思呀？",
            "answer": "这个需要通过客户之声报生产问题，请总行科技帮忙查一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2809
        },
        {
            "question": "我行个人客户手机银行为虚拟",
            "answer": "您好，请使用客户身份证号等信息查询已注册电子银行的卡号，使用对应卡号登陆并调整注册手机号为当前使用手机号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2810
        },
        {
            "question": "行内网银地址交易异常检测模型白名单设置问题",
            "answer": "白名单次日生效，请检查是否未生效。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2811
        },
        {
            "question": "苹果手机添加描述只能选择系统默认输入法",
            "answer": "您好，找了俩手机试了试均能调用第三方输入法。请检查是否启用默认第三方输入法，或者检查第三方输入法是否崩溃，需重新启动。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2812
        },
        {
            "question": "客户查询1月签出的电子商票无法查到相关记录，请问是怎么回事呢？急急！",
            "answer": "如果使用上述方法还不能查询到，请将票据号码等相关信息发我的邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2813
        },
        {
            "question": "单位变更法人和户名和印鉴章怎么变更？",
            "answer": "7572交易可以变更",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2814
        },
        {
            "question": "企网英文版演示版无国际业务选项吗？那么演示版英文的结售汇在哪个模块呢？",
            "answer": "<div>英文版目前没有结售汇功能<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2815
        },
        {
            "question": "信用卡分期提前还款显示5749分期控制表中没有满足条件的记录，何解？",
            "answer": "您好，因为没有原分期具体情况，无法判断1849会对应哪条具体参数，能否邮件沟通，将交易具体情况说明。阮姗/测试四部/北方中心/ICBC，手机号：13381158156",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2816
        },
        {
            "question": "基本户对外支付日期计算",
            "answer": "22日",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2817
        },
        {
            "question": "系统升级后，网银无法重置登录密码",
            "answer": "<div>目前什么情况，问题还存在么？》<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2818
        },
        {
            "question": "请教下：客户帐户不能动帐，显示错误码：93012587，帐户因交易异常已被暂停服",
            "answer": "通过7688交易查询个人账户（查询卡下17位、19位活期账户）网络紧急止付简要信息，监控备注显示具体办案公安机关和联系电话。若7688查无结果，请通过“网点工作台→网络查控系统推送管理”下的两个菜单查",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2819
        },
        {
            "question": "业务运营风险管理系统，精确查询凭证影响，报错",
            "answer": "需省行科技开通防火墙",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2820
        },
        {
            "question": "账户管理",
            "answer": "测试",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2821
        },
        {
            "question": "中小微手机开户网点展现问题",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2822
        },
        {
            "question": "企业网银内管系统销户，显示“指令处理失败”，信息代码：3031L",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2823
        },
        {
            "question": "异地做挂失申请书挂失后系统是否支持做挂失撤销",
            "answer": "不支持",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2824
        },
        {
            "question": "个人贷款核销后利息如何计算和收取？",
            "answer": "目前核销以后的贷款不再计息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2825
        },
        {
            "question": "客户有张不通兑无密码的存折,在别的网点办了正式挂失,原开户网点该如何处理？",
            "answer": "7654挂失申请书挂失，7天后过来挂失销户",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2826
        },
        {
            "question": "企业网银销户问题集锦",
            "answer": "<div>30310-个人收费站是否存在<br/>30311-企业收费站是否存在<br/>30312-贵宾室是否已经存在<br/>30313-收综合卡是否已经存在<br/>30314-是否已开通信用证<br/>30315-是否注册普通财务室帐号<br/>30316-是否开通委托贷款<br/>30317-是否开通委托贷款<br/>30318-是否为非注销状态电子商城<br/>30319-是否设置了通用缴费业务<br/>3031A-是否设置了个人鉴权业务<br/>3031B-是否有高级账号<br/>3031C-是否注册了到账通知<br/>3031D-是否该关联了银财通业务<br/>3031E-存在定向关系<br/>3031G-该企业客户是否开通了国际结算相关业务<br/>3031H-该集团有除了执行成功、授权拒绝、预约失败、执行失败、已撤销等最终状态以外的预约指令<br/>3031I-该企业客户有ID绑定了企业年金业务<br/>3031L-该企业分支机构与循环贷款或供应链贷款合同相关<br/>3031M-该集团是否有银企互联产品<br/>3031N-该集团交易所出入金注册信息<br/>3031P-该集团存在账号开通了自动服务协议<br/>3031Q-该集团存在资产托管客户的ID信息<br/>3031R-该集团分支机构代客商品交易业务<br/>3031S-该集团招标协议<br/>3031T-该集团存在基金后台业务外包服务客户的ID信息<br/>3031U-该集团自助开通了老板财务<br/>3031V-该集团存在付款业务企业财务室他行账号<br/>3031W-该集团存在贵宾室企业财务室他行账号<br/>3031X-该集团涉及待处理的支付计划指令<br/>3031Y-该集团已开通实名签业务</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2827
        },
        {
            "question": "批量支付问题",
            "answer": "那是为了兼容旧模版用的，新模板都以客户编辑的汇款方式为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2828
        },
        {
            "question": "前台u盾灌密交易报错：默认认证介质不是u盾，不可以做此交易。请问什么原因？",
            "answer": "请看下客户的电子银行是否为网银,手机银行未整合。这个通过50905密码重置交易中网银，手机是否共用一个密码可以看出。如果为未整合，看下客户的卡挂到了哪个渠道，该渠道是否有相应u盾。用u盾所在的卡来做灌",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2829
        },
        {
            "question": "办公信息化系统显示异常",
            "answer": "请重新登录系统试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2830
        },
        {
            "question": "实名签业务，使用个人U盾认证报错，代码22102，请问是什么问题？谢谢",
            "answer": "重启电脑重试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2831
        },
        {
            "question": "请教单位账户如何控制不发收付业务",
            "answer": "2612将账户借和贷都调为0",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2832
        },
        {
            "question": "单位纳税信息采集登记后，在后台可以看得到吗",
            "answer": "在哪个后台看",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2833
        },
        {
            "question": "业务运营管理系统中，业务运营内部管理菜单下申请书管理-申请书维护-新增，无法显示",
            "answer": "需要使用业务运营内部管理系统地址登录，imbo.icbc.cn，不能使用业务运营管理系统biom.icbc.cn<br />需要IE11",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2834
        },
        {
            "question": "挂失申请书丢失，卡片找到，在异地撤挂问题",
            "answer": "1、如果挂失申请书未丟失，在境内所有网点可以挂销、挂换（卡），但只能在B地区原挂失网点撤销挂失。2、如果原挂失申请书己丟失，可在境内所有网点挂销、挂换（卡），但任何网点都不能撤销挂失，制度不允许。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2835
        },
        {
            "question": "建议我行对于刷卡消费进行限制，目前部分股份制银行通过资金归集功能",
            "answer": "产品参数可以控制月累计消费限额，但影响全行，请先与总行主管部室协商。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2836
        },
        {
            "question": "可以在不注销的情况下调整企业网银主账户吗？",
            "answer": "主账户无法调整",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2837
        },
        {
            "question": "鑫得利理财到账时间",
            "answer": "需要到期后三个工作日的下午17点之后到账，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2838
        },
        {
            "question": "联名账户如何开网银",
            "answer": "联名账户是卡内一个子账户，卡注册了网银，则通过网银也可查到卡内子账户相关信息、也可操作卡内子账户。卡内子账户不可以单独作为主账户注册网银。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2839
        },
        {
            "question": "银行卡异地能开资信证明吗？",
            "answer": "如果是本外币存款证明的话，资料显示支持异地借记卡和账户办理的，手续费以交易地资信证明费率为准，不加收异地费。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2840
        },
        {
            "question": "中小微对公便捷开户新注册公司无法预约，请问山东是否与工商局数据直连？",
            "answer": "山东已投产直连当地工商局",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2841
        },
        {
            "question": "智能终端如何查询没有经过授权办理过的业务影像？比如开通工银信使。",
            "answer": "您是要查询交易笔数么，可以通过渠道管理平台查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2842
        },
        {
            "question": "请问各位老师银企互联，nc用硬证书，前期是需要申请.c证书还是.y证书呢",
            "answer": "<div>正解。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2843
        },
        {
            "question": "银校通部署",
            "answer": "他怕数据放工行被谁窃取？怕黑客的话，他自己的服务器会比工行的防护强？怕工行的话，缴费时数据还是工行要来取得的，放哪里不一样啊！",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2844
        },
        {
            "question": "财智卡法客系统录入的时候报错信息是以上怎么办？",
            "answer": "建议邮件提供截图信息，注意点开报错的箭头",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2845
        },
        {
            "question": "银校通资金清算如何操作",
            "answer": "内部户没有具体的要求，分行统一设一个，二级行设，支行设，按项目设都可以，用现有的可以，新开可以，只要通存通兑就行，分行自己确定",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2846
        },
        {
            "question": "目前是运营主管，临时可以代班非现金柜员吗？代两天班又调回来，有没有什么风险？",
            "answer": "涉及本行制度执行，以请示上级主管部门意见为准，系统是支持的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2847
        },
        {
            "question": "关于对公通知存款计息咨询",
            "answer": "通知存款已办理通知，但后期不支取，也未取消通知，销户时，该通知金额从起息日至支取日按支取日时活期储蓄利率计息；通知存款已办理通知而取消的，通知金额在通知期间内不计息，实际剔除期限算法应为取消通知日期减",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2848
        },
        {
            "question": "执行机关在柜面查扣划业务后还需复印协助执行通知书及裁定书作附件随传票上送吗？",
            "answer": "原件网点保留，复印一份随当天业务传票后。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2849
        },
        {
            "question": "异地一卡一折，挂失状态下可以销卡下定期一本通吗",
            "answer": "可以。2724选“卡号交易”、“账户代码”录900（1996可查）即可销“定期一本通无折户”，再7654处理卡、折。",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2850
        },
        {
            "question": "网点今日调拨14公斤实物黄金并出售成功。贵金属2601无法轧账，怎么都扎帐不平?应该怎样输入扎帐数字啊",
            "answer": "解决了就好，也学习了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2851
        },
        {
            "question": "个人贷款综合账户怎么注销？",
            "answer": "7449查询下借据，状态结清，打印。7423销户处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2852
        },
        {
            "question": "银校通资金清算流程",
            "answer": "<div>您好，内部户不是必建的，只有在无结算户或私立学校特殊要求情况下才需要通过内部户清算。先确认学校需求，如需要内部户请参见牛老师的如下答复。总之，对于缴费可入内部户是以前就有的，缴费这块业务您行",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2853
        },
        {
            "question": "银企互联",
            "answer": "<div>您好，sha1和sha256算法都可以，今年4月版本投产的业务开关，以往的存量客户都是sha1。</div><div>sha256只支持nc3.1，若是非nc证书还要配套升级一下客户的前置端，具体可以看一下大客户原地的操作指导手册。谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2854
        },
        {
            "question": "借记卡参数平台能否控制消费渠道",
            "answer": "您指的控制是什么类型，借记卡产品条件可以控制制定mcc码商户使用，也可以控制pos渠道是否支持消费。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2855
        },
        {
            "question": "在银校通测试系统中，参数管理各模块如何设置",
            "answer": "参数模块内容有些内容比较好理解,您可以先试用,如有问题您可以联系我。相关文档也在完善。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2856
        },
        {
            "question": "客户信用卡用卡受阻，显示“长期未使用，已停止非柜面业务”，该如何解决？",
            "answer": "牡丹卡在办理非柜面业务过程中系统将提示“被中止服务”或者“停止非柜面服务”，持卡人需前往网点申请解除限制。个人卡凭本人有效证件办理，单位卡凭单位证明、经办人身份证件办理。经办员先使用“公民身份信息查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 2857
        },
        {
            "question": "请问主机柜员号00015是什么渠道，谢谢",
            "answer": "Cm2002法人信贷系统。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2858
        },
        {
            "question": "提交账单信息能否增加授权机制，如果有，如何设置？",
            "answer": "系统未提供审核权限，但是导入账单时，系统会提示导入笔数和导入总金额",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2859
        },
        {
            "question": "银校通是否可以理解为专属化的提供账单导入和对账服务的e缴费学校端？",
            "answer": "不能完全这样理解，银校通是我行购买的第三方相对独立的系统，具有学生学籍管理、各项费用账单管理等功能，具体见总行网金部下发分行的《银校通营销指引》",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2860
        },
        {
            "question": "银校通缴费渠道是否基本等同于现有的e缴费各个渠道，然后增加了二维码等方式？",
            "answer": "二维码方式本来就有，并不是为银校通专门开的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2861
        },
        {
            "question": "融e联公众号云党费查询失询",
            "answer": "请通过贵分行客户之声报生产问题，请总行科技帮忙查一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2862
        },
        {
            "question": "银校通是否支持财政非税专户做为入账账户？",
            "answer": "6月版本投产后可支持，6月11日之后",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2863
        },
        {
            "question": "请问单位账户成为长期不动户后必须销户吗？不能恢复正常使用了吗？",
            "answer": "系统支持长期不动户调整为正常户，但请与运行管理部门确认，是否允许此操作",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2864
        },
        {
            "question": "私人银行理财产品在柜面如何办理质押",
            "answer": "贷款额度低于30万时，请通过网银、手机渠道办理，目前业务发文规定暂不允许通过柜面办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2865
        },
        {
            "question": "融e联安装后，点击图标闪退",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2866
        },
        {
            "question": "请问客户在柜面存大额现金后为什么在自助渠道无法转出？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 2867
        },
        {
            "question": "请问企网每日限额500万。周六日分别汇出500万，周一这一千万能否正常汇出？",
            "answer": "是否是网上汇款的跨行转账？预约了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2868
        },
        {
            "question": "E生活，支付界面，最后一步支付跳出错误代码。无法支付",
            "answer": "您好，该问题本周六补丁解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2869
        },
        {
            "question": "存取款机是否升级为可以存50的了？",
            "answer": "您好！升级系统和可以存入50元无关，可存入的币种是在端机配置的。进入了废钞箱，说明端机还是不支持50元的币种，可能是存款时超时未取被吞了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2870
        },
        {
            "question": "请问我装授权Pad App后不会在文档目录下生成配置文件(config→Appinfo.xml)，但装应用时显示门安装成功的，请问什么原因。",
            "answer": "您好，一般来说安装成功后，运行一次app才会生成这个配置文件，请您运行一次试试，如有问题请及时联系，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2871
        },
        {
            "question": "关于开放1335交易跨网点查询客户凭证功能的建议。",
            "answer": "好建议，己反馈给总行，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2872
        },
        {
            "question": "客户办卡被拒，卡部提示是该客户“ECIS个人标志”为否，请问这个ECIS是什么？怎么修改？谢谢！",
            "answer": "有两个客户编号，整合处理。如有冲突业务先处理后整合。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2873
        },
        {
            "question": "关于加强主机柜员签到管理的建议",
            "answer": "<div>重复问题。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2874
        },
        {
            "question": "单位客户财智卡是否可以在异地网点查询打印对账单？",
            "answer": "财智卡对账单按月在网点生成",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2875
        },
        {
            "question": "授权pad安装",
            "answer": "您好，一般来说安装成功后，运行一次app才会生成这个配置文件，请您运行一次试试，如有问题请及时联系，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2876
        },
        {
            "question": "挂失销户最后一步出现该账户已是管理人的托管账户，请问怎么解决？",
            "answer": "做下7652解除就可",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2877
        },
        {
            "question": "银校通常见问题指引一",
            "answer": "欢迎大家查看，也可以在搜索栏直接输入问题，会自动显示相应答案。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 2878
        },
        {
            "question": "学校如果有饭卡，银校通如何实现饭卡充值业务？",
            "answer": "饭卡有一卡通系统，充值也是不定额的，银校通做的是清单式缴费，不适合。除非客户饭卡充值是手工处理的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2879
        },
        {
            "question": "融e购户名变更后的问题",
            "answer": "定向发券的话，用的清单一般是商城id，让所属分行制券的时候，更新清单内的商城id试试。看起来像是单位提供清单的时候没对这个做更新。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2880
        },
        {
            "question": "请问银校通二维码是通过法客生成，交给学校使用，还是学校通过学校端可以自己生成？",
            "answer": "我补充一个途径，其实只要登录手机银行（必须在登录状态下），进入相应缴费项目，右上角的分享按钮就可以生成二维码！",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2881
        },
        {
            "question": "请问微信扫银校通二维码是跳转到e缴费h5页面吗？调用的是工银e支付还是微信支付？",
            "answer": "您好，问题一微信扫二维码后进入缴费h5界面走工银e支付体系完成缴费。如需进入手机银行也有按钮可以点击进入。问题二何时可以支持微信支付，确实很多分行都问过，总行已在考虑此事，但目前还不知道确切计划。<d",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 2882
        },
        {
            "question": "银校通平台不支持它行卡？支持它行卡处不让修改，是灰的。",
            "answer": "现在版本还不支持他行卡，待新版本上线即可支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2883
        },
        {
            "question": "辖内县支行个人客户通过网银购买金条，在城区支行提金，增值税发票如何申请打印？",
            "answer": "请在提金网点对应的核算网点查询并打印发票，若还没有找到，请提供此笔销售单对应的申请单编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2884
        },
        {
            "question": "iPhoneX通用U盾检测不到天地融U盾,报错301，找不到音频设置，麦克风已开",
            "answer": "您好，试一下这几个方法：1、卸载重装“中国工商银行和工行U盾”两个软件，有任何提示都点击允许；2、插着U盾重启手机；3、调大手机音量；4、更换U盾。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2885
        },
        {
            "question": "客户更换理财金卡（无芯片）对账薄后提示＂对账薄补登出错＂，且后续业务无法补登对账薄，不知是何因？谢谢！",
            "answer": "请问这个报错是提示你插入对账簿前的提示还是补登后的报错，烦请提供详细信息发送测试四部郭梦伊。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2886
        },
        {
            "question": "ombm是什么系统？",
            "answer": "外联合作业务管理系统",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2887
        },
        {
            "question": "个人网银提示3340，第二天可以正常使用吗",
            "answer": "第二天可以的，当天也可以引导客户去柜面做。原因见下图。后续您再有问题可以先搜索，我们已预设了很多问题答案，找不到再提问。这样效率更高些。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2888
        },
        {
            "question": "银校通缴费方式是否同时支持主动缴费和委托代扣?",
            "answer": "目前仅支持主动缴费，委托代扣暂不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2889
        },
        {
            "question": "各位老师理财产品质押贷款可以贷多少钱",
            "answer": "目前规定是30万",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2890
        },
        {
            "question": "一卡一折，卡内外币账户，应该如何销户？",
            "answer": "不是卡内外币子账户，是存折的外币分户账（7629可查）。用存折2724或2788销",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2891
        },
        {
            "question": "绑定网银注册卡，系统报错客户证件类型或身份证号码不匹配，但系统查下来两卡是匹配的",
            "answer": "1992修改一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2892
        },
        {
            "question": "客户本人有病且无意识，客户老伴启用工资，能否按特事特办办理",
            "answer": "可参照以下文件处理：工银办发〔2017〕655号<br />关于改进特殊场景下个人客户服务的通知。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2893
        },
        {
            "question": "在银校通系统中设置操作员时，能否根据权限设置不同角色？例如领导、班主任、会计等",
            "answer": "您好，目前没有这么细致的角色控制。银校通里也就是比较简单的学籍管理后上传缴费账单，还需要这么细致的角色控制吗？或者您看看具体需求是什么，例如领导班主任和会计的权限有何不同？然后咱们再讨论。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2894
        },
        {
            "question": "手机银行生日提醒问题",
            "answer": "您好，目前总行暂未设置专属优惠，后续优化提示语，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2895
        },
        {
            "question": "请问，在哪里可找到银校通后台用户操作手册的PPT，谢谢！",
            "answer": "总行发的营销指引里有比较简单的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2896
        },
        {
            "question": "求助，柜员主机更换，用印机系统重装后，用印时提示MAC不符，该如何处理",
            "answer": "3517查下注册终端，配置！",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2897
        },
        {
            "question": "请问有没有针对客户的银校通推介ppt",
            "answer": "您好，总行下发的营销指引中有",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2898
        },
        {
            "question": "请问开立内部户要求有具体的科目吗？",
            "answer": "总行没有具体要求，但使用内部户前，建议咨询本机构或上级机构运行管理部门的意见",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2899
        },
        {
            "question": "商户之家查询pos明细无数据",
            "answer": "您好，e生活交易明细中不包含POS刷卡消费明细；POS消费明细在《特约单位POS交易清单》中，此账单包含e生活交易明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2900
        },
        {
            "question": "麻烦问下大家，黑金卡录入过程中，家族卡标志选哪个？单办主卡，和主卡加副卡各怎么选？&#091;抱拳&#093;&#091;抱拳&#093;&#091;抱拳&#093;",
            "answer": "请分行同事确认是要申请的是私人银行家族卡622299的黑金卡，还是申请普通的黑金卡？<br />如果申请私人银行家族卡，需要先通过新终端联机联系3120新增家族卡关系账号，然后审核录入家族卡标志选择“",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2901
        },
        {
            "question": "e生活二维码商户，支付成功之后，资金退还客户账",
            "answer": "你好，如果不是商户主动发起的退款，就应该是商户方面没有收到客户支付成功的结果通知，导致了交易冲正。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2902
        },
        {
            "question": "未核实资料的存折客户问题",
            "answer": "<div>李老师，确认了一下，目前ATM、自助终端、智能终端等对于待核实客户是可以提示的，还请了解，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2903
        },
        {
            "question": "一个企业网银只能开立主账户的接收电子承兑功能吗？下挂的账户是否无法开通此功能？",
            "answer": "下挂账户也可以开通的，就是账号开户行会生成一份授权书。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2904
        },
        {
            "question": "企业网银签收电子汇票的金额限制和u盾单笔支付限额有关吗？",
            "answer": "41742，一般是ID没有设置票据操作限额导致，通过内网看ID是否设置了票据操作限额；如果设置了票据操作限额，那么需要检查授权ID证书、缴费是否过期。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2905
        },
        {
            "question": "请问下财政拨款的学校，开立内部户的性质合不合规，是否受财政监管？",
            "answer": "内部户是行内开立使用的账户，如需确认是否符合开立规定，请咨询运行管理部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2906
        },
        {
            "question": "内部户划款的及时性，以及清算支付方式？非税账户能否是他户？",
            "answer": "请明确什么业务的内部户清算？帐户是为对应业务服务的。非税户的具体内容是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2907
        },
        {
            "question": "版本不一致怎么处理",
            "answer": "正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2908
        },
        {
            "question": "请问能查到卡密码输错的时间和渠道吗？（客户投诉）",
            "answer": "<div>您好，目前没有渠道或办法查询到。请了解，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2909
        },
        {
            "question": "请问银校通业务是否只支持账单交费，支不支持客户自己填写缴费金额？",
            "answer": "在法客可以维护是否支持少缴",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2910
        },
        {
            "question": "便携智能设备办理业务时人脸识别界面死机，是网络问题么？",
            "answer": "您好，除了网络问题，也有可能是ocx中间件或外设盒apk版本较低导致。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2911
        },
        {
            "question": "借贷合一卡办理1503挂失换卡，提示无效参数调用",
            "answer": "关于1503交易的报错，在5.26投产的版本中已经解决了此问题，请确认您描述中的交易是哪天做的？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2912
        },
        {
            "question": "2018退订非本人定制的短信方法？",
            "answer": "致电95588退",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2913
        },
        {
            "question": "尽职调查找不到谁审批",
            "answer": "在我的工作台找到了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2914
        },
        {
            "question": "监护人视同本人办理业务吗",
            "answer": "不用7天啊，7654交易再进去选择挂失处理。可以实时。备注监护人办理即可<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2915
        },
        {
            "question": "请问7646回显照片与客户不一致，通过异议反馈流程是在7646交易下进行吗？",
            "answer": "<div>您好，目前还在试点阶段，据了解，山东非试点行，建议还是通过原流程反馈，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2916
        },
        {
            "question": "请教老师，怎样查询客户卡下节节高支取后的去向？显示柜面但无网点号柜员号？",
            "answer": "可以使用7628或者7285进行查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2917
        },
        {
            "question": "下属多个学校，每个学校只能管理自己学生，怎样设置管理员、操作员？",
            "answer": "可以考虑每个学校建立一个缴费项目",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2918
        },
        {
            "question": "企业网银显示",
            "answer": "请问有什么问题吗？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2919
        },
        {
            "question": "请问:银校通是否能向缴费人展示明细缴费项，由交费人自主选择项目后，再汇总交费？",
            "answer": "六月版会投",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2920
        },
        {
            "question": "客户端代发工资证书加密时提示 &#034;证书库为空&#034;，不知何解？",
            "answer": "是国密U盾吧，U盾序号前两位是多少打头的",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 2921
        },
        {
            "question": "对公债券户销户报错",
            "answer": "应该是该卡磁道有问题，请用5238交易为客户更换新卡后，再用5211交易销债券户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2922
        },
        {
            "question": "工银e生活，绑卡时失败，错误代码",
            "answer": "提供客户基本信息，把问题描述清楚，客户之声报生产问题。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2923
        },
        {
            "question": "客户持护照办的卡，网银现在不能买理财了，请问如何才能开通网银买理财的功能？需要客户提供什么资料？",
            "answer": "<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2924
        },
        {
            "question": "请教:银校通入账账户问题？",
            "answer": "您好，银校通的收款账号不能直接录入个人账号，但是可以实现入内部户，再清算进入个人账号",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2925
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票背书收不到的问题",
            "answer": "另外3笔也背书给这个农行账户么？我们行提交指令后，可以让被背书人联系农行查一下原因。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2926
        },
        {
            "question": "win7系统苹果电脑无法使用网银助手，所有解决方法皆无效",
            "answer": "卸载网银助手，使用分步安装。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2927
        },
        {
            "question": "为什么企业网银批量汇款一次只能提交600笔？能否增大限制？",
            "answer": "网上汇款批量支付最大可上传5000笔",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2928
        },
        {
            "question": "融e借，现在最高额度是多少？95588说，2017年最新文件不能超过20万？",
            "answer": "是，总行决定从2017年10月起起将融e借受托支付起点金额从30万元调整至20万元，客户自助渠道提款最高不超过20万元，超过后需前往柜面通过受托支付方式办理。请各行做好客户解释和内部传达工作。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2929
        },
        {
            "question": "6535大额存款额度查询，额度是实时更新的吗？",
            "answer": " 根据近期发行的大额存单代码在柜面使用6535交易查询，柜面查询主机额度更准确，PB系统时效性没有6535交易强。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2930
        },
        {
            "question": "客户当天开的一类卡，存现金60万，在其他网点ATM、智能机上取现转账都报超限，这是什么原因",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 2931
        },
        {
            "question": "支持学校结算户和非税户专户分账入账是系统自动完成的还是统一入内部户后手工清算？",
            "answer": "统一进内部户，手工完成，分行也可以做个简单的开发实现系统自动。但对于非税这部分，一定和机构部确定好非税入帐的要求。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2932
        },
        {
            "question": "e缴党费缴不起",
            "answer": "<div>A：查看账单的状态，如果是“未生效”说明还没发送给缴费系统缴费，此时查看账单的生效时间是不是还没到?。符合发送条件的账单，会每小时（后续优化为半小时）发送一次缴费系统，所以刚刚生成账单后，需",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2933
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票可以拆分吗？有什么要求吗?是不是有手续费?怎么收费?谢谢啦?",
            "answer": "1.不能拆<br />2.可以做个资产池，入池后可以质押再开或融资",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2934
        },
        {
            "question": "境外汇款，错误代码3836",
            "answer": "您好，请检查输入信息中是否含中文，如有请调整后重试，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2935
        },
        {
            "question": "手机银行有没有交易快照这个功能？",
            "answer": "您好，手机银行有交易快照功能。后续您有问题可以先搜索，我们已预置很多问题答案，如果不能解决您的问题再提出。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2936
        },
        {
            "question": "e缴费为什么不支持一键支付？",
            "answer": "手机e缴费支持一键支付，但是一键支付是基于可信设备绑定的，前提是该手机为可信支付设备，除此以外还请提供缴费项目和截图，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2937
        },
        {
            "question": "手机银行的交易快照功能从哪里可以找到？",
            "answer": "您好，手机银行目前没有单独的交易快照功能。对于跨境汇款，会在交易成功后日终自动生成快照，下一次交易时选择；境内汇款目前仅安卓手机支持保存快照至桌面，待下次交易时使用，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2938
        },
        {
            "question": "1、对于单独项目费用如何设置？比如说，我要单独维护一次春游的费用要如何增加？",
            "answer": "您好，可以使用账单倒入模版，进行追加账单",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2939
        },
        {
            "question": "2、单个手工收费是什么意思？“添加”点击后页面展现不全，也无法通过下拉滑动解决",
            "answer": "相当于学生到学校现场交了一笔现金或者刷了pos 学校人工添加了一笔缴费记录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2940
        },
        {
            "question": "学杂费管理中的“学生减免设置”设置以后体现在哪里？学生怎么知道减免了？",
            "answer": "学费减免设置是给学校管理的人看的，不是给学生看的。就相当于是一个记录的功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2941
        },
        {
            "question": "“缴费编号”字段是学校自行设置编写的吗？有什么字段维护上的限制？",
            "answer": "自行设置",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2942
        },
        {
            "question": "参数管理的“学校信息维护”和“收费银行设置”有什么作用？维护以后展现在哪里？",
            "answer": "学校信息维护可以维护学校执收单位编号，收费银行维护可以维护收费的开始和结束日期",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2943
        },
        {
            "question": "有银校通的H5宣传吗？",
            "answer": "总行网金部正在制作，预计下周可下发，敬请期待",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2944
        },
        {
            "question": "6个月无交易账户问题",
            "answer": "命中了反欺诈规定。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2945
        },
        {
            "question": "2017年第七期2年期大额存单提前支取怎样计算",
            "answer": "<div>您好，目前系统提前支取会为客户自动计算利息，并能说明当前支取损失利息多少，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2946
        },
        {
            "question": "请问上海的一张卡，可以查到卡号，但卡下无活期帐号，怎么销户",
            "answer": "<div>挂失销户 7654跳转3994挂失销户→“销卡方式”→选择“无账户销卡”→销户成功</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2947
        },
        {
            "question": "异地注册公司开户，经营范围是电子咨询类是否可以开户？",
            "answer": "可参考人民币结算账户管理办法，根据客户提供信息确认是否可开户，如果还有疑问，建议咨询运行管理部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2948
        },
        {
            "question": "财政局要求学生缴纳学费及书本费后，财政非税能否按项目分项缴费？",
            "answer": "i服务中有“银校通”标签，相关问题可在此标签下提交",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2949
        },
        {
            "question": "请问如何退订非本人的余额变动提醒？",
            "answer": "1.门户退订。登录工行网站（www.icbc.com.cn）首页右边搜索“余额变动提醒”→看到工小智头像，点击下方“点击进入客户服务（红色粗体字）”→点击“定制余额变动提醒方法”下方的“请点击这里”！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2950
        },
        {
            "question": "个人客户信息补录问题",
            "answer": "您好，请问4235交易补录是否可以？可以用4201交易按照客户编号查询看看客户信息是否存在，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2951
        },
        {
            "question": "挂失疑难问题",
            "answer": "客户在我行可能存在多个客户编号，请携带有效身份证件及银行卡，前往开户银行办理客户编号调整。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2952
        },
        {
            "question": "私立幼儿园开通银校通需要先开对公户吗",
            "answer": "按规定应该要求其开立对公户，这样缴费的钱可以直接入到该对公账户中。从系统功能来看，也支持内部户做为缴费账户，可以从内部户转出到个人户，但是这个涉及内部户管理规定，还请咨询本行运管部门是否可行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2953
        },
        {
            "question": "开存单时修改客户住宅地址信息，选到所在市级地址时出现错误，如图，点击确定后反回",
            "answer": "您好，还请协助提供一下具体选择的信息，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2954
        },
        {
            "question": "求助，关于测试地址问题",
            "answer": "请问问题是否解决？若没有，请联系徐佳佳（数据中心北京）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2955
        },
        {
            "question": "求助，测试环境地址",
            "answer": "<div>您好，经了解，工作台无第三套环境，具体可联系测试中心王欣新，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2956
        },
        {
            "question": "特约商户索要协议副本留底，如何出具和处理？现在协议书都是整本的没有客户联了。",
            "answer": "请答复索要什么具体的协议？是收单协议吗？现在改成了商户申请书，是不提供商户的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2957
        },
        {
            "question": "学校操作员只能限定5个人吗？学校想给每个班主任开一个操作员，查阅本班缴费情况",
            "answer": "银校通系统不控制操作员的开立个数，可按实际需要开立",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2958
        },
        {
            "question": "军保卡批量开户显示822上传文件的账号或卡号不合法",
            "answer": "是否卡号格式设置不对，我上个月提交用的卡号用的是文本格式，可以成功的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2959
        },
        {
            "question": "网络金融园地的网址是多少？",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2960
        },
        {
            "question": "银校通单笔缴费金额限额多大？",
            "answer": "受个人客户支付介质限额控制，也可以通过申请缴费项目突破e支付限额，从而提高客户缴费额度",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2961
        },
        {
            "question": "银校通的营销推广方案什么时候下发呢？",
            "answer": "相同问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2962
        },
        {
            "question": "请问银校通的营销推广方案什么时候下发呢？",
            "answer": "方案参照园地PPT，行办文也会在六月前到分行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2963
        },
        {
            "question": "上线银校通的客户在总行微信公众号怎么实现学校二维码嵌入？",
            "answer": "鎴戣寰楀仛涓猠缂磋垂閾炬帴灏卞ソ浜嗮煒?",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2964
        },
        {
            "question": "商户之家查询银医一卡通交易明细问题咨询",
            "answer": "您好，隔日的对账单中能否查询到该笔交易？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2965
        },
        {
            "question": "工银e办公可以发邮件，但无法收取邮件",
            "answer": "请重新登录试下，如依然不行，萍通过统一认证修改下密码",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2966
        },
        {
            "question": "对个人设置个人网银用户的交易限额",
            "answer": "不能 只能通过电子银行内管设置",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2967
        },
        {
            "question": "代发工资业务咨询",
            "answer": "<div>对主机批量处理后内部户留存的余额，办理网点必须及时督促客户进行处理。</div><div>代发工资单位要求其剩余代发工资款项退回其银行结算账户的处理。</div><div>1.单位客户必须向",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 2968
        },
        {
            "question": "客户证件为台湾居民往来大陆通行证，4246显示无法核实，中止服务，客户无法操作网银该如何处理",
            "answer": "您好，4246不支持打印，选择核实原因，核实成功后会提示核实成功，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2969
        },
        {
            "question": "管理员是谁?",
            "answer": "您好，您是问i服务的管理员吗？有啥能帮到您的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2970
        },
        {
            "question": "代发部队退役养老金失败反馈RJ90 业务取消，这个具体是什么原因失败喃？",
            "answer": "先排除户名错、帐号错、二类帐户超限、等原因后选收款人及选“加急”或“普通”就行了",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 2971
        },
        {
            "question": "银校通测试在线时间",
            "answer": "没太理解您的意思，您是问什么时候可以测试吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2972
        },
        {
            "question": "客户财智卡提示协议状态非正常，法客系统里输入查询不到协议，能否在直接重签协议？",
            "answer": "可以用4114查询下这个客编下的财智账户卡子协议的状态。或者通过法客的财智账户卡子协议查询，看看这个卡协议的状态。如果已经作废，可重新签订一个新的卡协议给客户。如果协议只是到期，可以通过协议变更到期日",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2973
        },
        {
            "question": "有个客户手银跨行转账，中途报错操作未成功。想请问下通过什么途径可以看到报的什么错",
            "answer": "通过客户之声报生产问题查。问题报告将事情说清楚，并注明客户注册手机号，注册卡号，操作时间（需精确到小时分钟），操作步骤。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2974
        },
        {
            "question": "1933换卡不换号，卡片制出，新卡激活时显示：产品状态不正常。",
            "answer": "作废记录，重新申请",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2975
        },
        {
            "question": "2612联动制单，一借一贷，还是隔日，记错账了，扣了税，如何冲正，谢谢",
            "answer": "请补充具体业务种类，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2976
        },
        {
            "question": "因没有独立法人资格，如机关食堂用银校通“内部户”收款，那如何对外支付粮油供应商呢",
            "answer": "正好给粮油供应商再上个缴费项目，哈哈。这个问题等待专家们来答，我先呼应您一下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 2977
        },
        {
            "question": "从手机银行上将钱汇入本人在异地已销的信用卡上了如何处理",
            "answer": "到发卡地银行处理吧，或联系95588协助处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2978
        },
        {
            "question": "有国际业务序列考试资料吗",
            "answer": "<div>类似问题请去论坛求助，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2979
        },
        {
            "question": "有同事使用苹果手机关注北数,显示无法连接，是啥原因",
            "answer": "是报连不上服务器吗？如果是连不上服务器多半是网络原因，稍后再试。如果还是不行就反馈您的手机型号，操作系统型号和具体报错信息。我们再排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2980
        },
        {
            "question": "各位老师：手机银行取消300元以下消费免密功能在那个菜单？",
            "answer": "手机银行还是卡呢？卡的话搜个性化订制1937可以取消。信用卡手机银行点进去，有个消费设置可更改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2981
        },
        {
            "question": "什么是溢流金？",
            "answer": "<div>这种说法的来源是？溢存金通常指信用卡在偿还欠款后多存的账户余额，供参考。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2982
        },
        {
            "question": "私立学校银校通归集帐户能否使用个人帐户?客户有这样的需求",
            "answer": "系统控制归集账户只能是对公户或者内部户，可以采取入内部户再转到个人户的做法，但涉及到内部户管理规定，还需与本行运管部门沟通确认。也等等其他分行老师有没有什么好办法。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2983
        },
        {
            "question": "客户拿他行卡在我行前台做6397交易，芯片读不了，磁交易显示图片中提示",
            "answer": "有些银行的芯片确实不能读取",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2984
        },
        {
            "question": "客户通过ATM转账提示交易失败，资金被冻结。如何解除被冻结资金？",
            "answer": "这种情况一般有以下两种原因<br /><br />1、由于卡号账号交易异常被柜员锁定，如本人名下信用卡逾期，借记卡账户被冻结；<br /><br />2、配合公安等部门开展打击电信诈骗犯罪相关工作，依",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 2985
        },
        {
            "question": "现金款箱寄库外包",
            "answer": "<div>1、在基础信息中维护外包公司，其服务内容中应包含款箱保管、服务范围中设定我行寄库网点。<br/>2、日常做物品上缴/领取时对方机构先选行外再选款箱保管机构。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 2986
        },
        {
            "question": "未来新版本投产主机系统和智能助手同时签到会不会做一个硬控制？",
            "answer": "个人赞同何老师的意见",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2987
        },
        {
            "question": "专户可以调整为基本户吗？",
            "answer": "<div>2612申请，2354审批，或者用7572，都可以。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2988
        },
        {
            "question": "已转呆的公司贷款，现要办理核销，要求我们补记自转呆到现在的利息，请问怎么处理？",
            "answer": "<div>转呆坏后就不再计息了，系统也不支持调整利息。如必须，建议查阅对应制度，制度支持情况下，再讨论如何做。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 2989
        },
        {
            "question": "误将钱转入预约销户的信用卡，卡是成都的，人在外地，去不了成都，请问有没有解决办法",
            "answer": "4165作废预约销户，3105销户取现",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 2990
        },
        {
            "question": "银校通系统后续支持微信支付宝银联钱包等第三方扫码缴费吗",
            "answer": "您好，目前支持微信扫一扫进入缴费项目，但是不支持微信支付宝银联钱包等第三方支付",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2991
        },
        {
            "question": "怎么能看到其他专业？现在我只能看到运管",
            "answer": "在首页搜索框可以输入您想问的具体问题。同时还可以搜索标签，然后关注，该标签下的问题就会显示在首页里。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2992
        },
        {
            "question": "对公客户2014年的回单2387交易已打印不了，如何查找，谢谢",
            "answer": "向运管部提交历史明细查询申请，根据查询结果补制特转凭证，手工用印",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 2993
        },
        {
            "question": "目前法客系统无法调整单位客户编号组织机构代码证到期日，强烈建议系统升级。",
            "answer": "可以考虑向总行提交优化建议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2994
        },
        {
            "question": "对公开立的保证金账户如何变更户名？",
            "answer": "<div>目前调整保证金户名的唯一途径，是通过4102交易修改客户名称后，提示是否需要联动修改对公户名选是，如果调整前的客户名称和保证金户名后50位相同（保证金户名是：保证金户&nbsp; 客户名称前25位（50个字节）），就会联动修改保证金主账户和分户户名。<br/></br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2995
        },
        {
            "question": "3026交易，启用后网银的使用时间问题。",
            "answer": "<div>试点地区江苏泰州、浙江台州两个地区外，都还有3天的控制。系统系统常数表控制。<br/></br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 2996
        },
        {
            "question": "客户明细有3笔卡取，交易场所为手机银行，查询交易码为33334，请问这是什么交易",
            "answer": "您好，目前该代码可能是线上pos消费、聚合支付退货等业务发起，请参考是否有相关交易行为。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2997
        },
        {
            "question": "工银e办公，为什么公文系统不能通过手机处理？",
            "answer": "公文涉及安全和公文存储，目前还未纳入移动端，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 2998
        },
        {
            "question": "银校通收款账户问题",
            "answer": "系统层面是实现从内部户入到非税账户的，但是具体要符合当地财政要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 2999
        },
        {
            "question": "客户提前还公务员易贷通分期，共2笔，1笔已还清另一笔显示分期付款交易控制表中没",
            "answer": "您好，请您通过柜面1849交易查一下，是否没有满足条件的提前还款参数，如果缺少参数，请添加参数后再进行交易。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3000
        },
        {
            "question": "对公智能开户，隔日查到退回，但选择补拍时，系统一直显示通讯中，请稍候，怎样处理",
            "answer": "可能是系统故障，建议稍后重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3001
        },
        {
            "question": "资金是T日还是T+1日清算到学校帐户中？",
            "answer": "t加1",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3002
        },
        {
            "question": "子账户不能对外支付是什么原因？谁知道。",
            "answer": "账户管家子账户尚不支持该交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3003
        },
        {
            "question": "银校通！对未开通对公账户用内部户代替的话，手续费的收缴无法从内部户收取，如何收取",
            "answer": "可以让客户自己交嘛，柜面类似这样的情况很多啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3004
        },
        {
            "question": "如何删除手机银行里的期货账户",
            "answer": "使用4215交易删除该协议。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3005
        },
        {
            "question": "对公预售凭证的预售期限是多长时间",
            "answer": "对公预约业务控制参数表控制天数，支持按地区设置，贵行参数可以请二级行参数同事查询获得。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3006
        },
        {
            "question": "登录网上银行，提示您有账户正在进行余额查询，请稍候。请问是什么原因导致的？",
            "answer": "您好，网银登录后，网银后台仍在处理客户账户余额等信息，请客户耐心等待，勿重复点击，如等待时间较长，可建议客户重新进入注册账户列表交易重新查询。如还有问题，也请您反馈最新情况给我们。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3007
        },
        {
            "question": "他行基本户财务室代发工资报错482是什么原因啊？谢谢",
            "answer": "稍后给您答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3008
        },
        {
            "question": "银校通结算账户支持工行异地对公账户吗？",
            "answer": "支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3009
        },
        {
            "question": "4023交易提示等额还款辅助计算",
            "answer": "输入正常利率，点击等额还款金额-到期日，然后关闭。这个就是做个预计算，不影响放款，有参数可以设置不需要预计算。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3010
        },
        {
            "question": "参数管理中，班级信息、学部信息的来源是哪里？没有批量导入，是必须手工逐条增加吗",
            "answer": "经了解，其他行可以开端口直接从学校导入数据，不用手工去做，银校通目前是不支持嘛",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3011
        },
        {
            "question": "请问各位老师这是什么原因？3829交易发支付密码器失败！",
            "answer": "你们没接到运管的通知吗，从2016年5月起就不能选收费了，，系统控制了，见下图通知文[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 3012
        },
        {
            "question": "16位灵通卡CVV校验失败了怎么处理",
            "answer": "1909手输卡号处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3013
        },
        {
            "question": "一条记录维护多个缴费项目，学生缴费的时候必须一次性全缴吗？可以选择个别项目先缴吗",
            "answer": "六月投产后可以选择的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3014
        },
        {
            "question": "银校通系统可以打印学费发票吗？",
            "answer": "目前不支持发票打印",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3015
        },
        {
            "question": "保证金账户销户问题",
            "answer": "更正一下，1322发退回许可证，2165退回保证金，0金额，选销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3016
        },
        {
            "question": "银校通他行卡额度问题（超过5w）",
            "answer": "目前只能让客户去柜面交现金了。5万以上的大额缴费，即使是微信支付宝根据各大行的限额也无法支付的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3017
        },
        {
            "question": "3月31日511073科目下子账号记错，要求冲正后补记？未完详见添加描述",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3018
        },
        {
            "question": "公证处开户需要什么资料？注意什么？",
            "answer": "司法机关的批文或事业法人资格证明。具体要看所在地区公证处的单位性质。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3019
        },
        {
            "question": "小微企业预约开户，账户未启用，销财智卡协议，主管复核时提示智富通卡协议状态非正常",
            "answer": "确认下协议状态，非正常状态不能删除处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3020
        },
        {
            "question": "收款管家虚卡下面挂接一张财智账户实卡，进账的时候用虚卡卡号可以吗",
            "answer": "是要给每个分公司开一张实物卡吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3021
        },
        {
            "question": "当天挂失销异地卡两张，重新开本地唯一借记卡，次日凌晨扣除为何会扣年费？",
            "answer": "请明确是挂失销卡还是挂失新开，对于挂失新开，旧卡欠费仍会延续。如为挂失销卡，然后3982开卡，请查看凭证收费标志是否为收费，方式为批量扣收。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3022
        },
        {
            "question": "企业网银电子汇票背书转让报错：人行处理失败，错误代码PW202007",
            "answer": "[PE202007]人行处理失败，请稍后再试或联系开户行确认参与行行号和接入点行号不一致，如果对方为他行，请他行分析解决。一般是对方接收行没加入人行票据系统",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3023
        },
        {
            "question": "e分期专用卡怎么销户",
            "answer": "您好，可通过网银小额账户销户功能自助办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3024
        },
        {
            "question": "请问，如意金条回购有费用吗",
            "answer": "我行目前只能代理厂商回购，回购对于客户不收费，但会向厂商收取一笔手续费。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3025
        },
        {
            "question": "银校通采用内部户清分方式时，缴费平台给下的对账文件是什么格式？什么内容？",
            "answer": "新版本投产后，不会再下发对账文件，银校通会通过接口直接获取对账明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3026
        },
        {
            "question": "飞天二代音频u盾，p10生成失败，可否协助查找原因，已经连续作废了4个u盾",
            "answer": "同类问题是出问题的柜面终端安装了网银的其他驱动（如华虹），网银驱动在注册表中生成了无效项，导致其他厂商均无法生成p10包。请尽快联系科技重新安装解决。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3027
        },
        {
            "question": "各位老师，请问开立外币账户依次需要哪些交易？",
            "answer": "这个我知道，直接notes我！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3028
        },
        {
            "question": "企业开通自助对账失败",
            "answer": "直接对账或者关闭对账模块看是否有账号。如果都没有，这个问题一般是普及版换卡导致，或者账号在A集团开通后注销了A集团，之后又开立了B集团，同时添加了该账号，此类情况分行先在客户对账系统CACA中关闭原集",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3029
        },
        {
            "question": "咱们现在存单可以异地支取吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3030
        },
        {
            "question": "财务管理综合系统中用印机印章管理问题",
            "answer": "<div style=text-align: justify; text-indent: 0px; margin-right: 0px; margin-left: 0px; -ms-text-autospace: ideograph-numeric; -ms-text-justify: inter-ideograph;><span style=font-family: 仿宋_GB2312; font-size: 19px; font-weight: bold;>您电脑按照&lt;财务印章操作手册&gt;中配置过EAP客户端并调整过IE设置了吧？</span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3031
        },
        {
            "question": "客户社保卡遗失补办的新卡，在异地如何启用？柜面显示没有此卡",
            "answer": "您好，只能本地办理，建议出具相关证明，由监护人代办，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3032
        },
        {
            "question": "客户周五夜晚用邮储手机银行向我行转账，为何还没到账？账号户名开户行正确钱没回去",
            "answer": "从汇出行查报文。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3033
        },
        {
            "question": "线上pOS商户查询订单返回40950商户应用非法，是什么原因？",
            "answer": "可以检查一下报文接口上送的APIVersion是否是b2c的，而且商户档案是正确的商户编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3034
        },
        {
            "question": "外网无法登陆银校通测试地址",
            "answer": "您好，这是测试地址，请使用行内测试网段，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3035
        },
        {
            "question": "银校通，导入学籍信息的模板是否已经最终确定。能否下发，好转给学校前期先做好",
            "answer": "您好，可登录银校通测试环境，学生信息维护-学生信息导入，导出模版作为参考",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3036
        },
        {
            "question": "请问那个版本开始取消了2516交易中可以输入账号子账户“-”后面的输入项的？",
            "answer": "问题和截图的交易代码不一致，请您再确认一下，多谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3037
        },
        {
            "question": "2020交易客户账号录入错误造成记账串户，请问当日该如何冲正？",
            "answer": "2612红蓝字冲贷，红字错账账户，蓝字正确账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3038
        },
        {
            "question": "汇总一笔进入内部户。需要在哪个环节设置信息，可以提现这笔资金是学校银校通的",
            "answer": "您好，目前无法设置银校通标志，但是会给银校通对账明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3039
        },
        {
            "question": "学生信息维护模板，带星号的是必输，其他可以不输入是吗",
            "answer": "是的，星号为必输项，其他可以不填",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3040
        },
        {
            "question": "电子制单内部户转个人账户提示「交易失败」「9078」业务开关为关，不能做此业务",
            "answer": "该卡是e分期专用借记卡，只能用于消费，转账存取一律不支持",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 3041
        },
        {
            "question": "主机交易代码68006收的什么费用？",
            "answer": "68006是批量收费交易代码，所有批量收费都登记这个，如果要查具体收费种类，可用3720或1498交易查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3042
        },
        {
            "question": "法客系统中，非自然人客户受益人信息有一笔待核实提醒,应如何核实？",
            "answer": "正解。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3043
        },
        {
            "question": "社保卡的联民编号是多少？",
            "answer": "<div>感谢漯河同事的分享！</div><div>联名编号是通过业务参数设置的，请联系本地业务主管部门确认，如手头已有该类卡，可参考漯河同事答复通过查询卡片信息交易查看（借记卡：1990；信用卡：1510）。谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3044
        },
        {
            "question": "个人客户信息缺失里的开户柜员号显示: TC0150700012不知是哪个端口",
            "answer": "你是想查找该柜员号新建的客户信息不全吧，可能是客户自己在网银建的，你按该柜员建立的客户信息号查询，很可能该客户已注册电子银行，但没有我行账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3045
        },
        {
            "question": "银校通部分缴费次数有限制吗",
            "answer": "只要没交完，随便交几次。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3046
        },
        {
            "question": "6月新版本是否支持直接入账财政的非税专户，不用通过内部户清算",
            "answer": "是的<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3047
        },
        {
            "question": "单位开户业务集中已完成，单位账户管理系统有权人尚未签批，发现信息录入错应如何处理",
            "answer": "开户但没有启用我行的做法是4102修改内部联系单，写明原因，凭证资料拍上，修改正确后，审批启用",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3048
        },
        {
            "question": "客户出示身份证与联网核查系统反馈照片不是同一版问题",
            "answer": "您好，客户出示的证件是否已经过期？如有新版证件，应使用新版证件的，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3049
        },
        {
            "question": "原来e缴费的学校想改成银校通，需要做什么变更吗？协议要重签吗",
            "answer": "两种不同的项目。需要变更缴费协议，打开云托管开关，然后重新建立云托管项目",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3050
        },
        {
            "question": "请问：5月21日司法强制赎回理财步步为赢产品，直到23日资金未到法院账户？",
            "answer": "司法强制赎回的流程是：柜面提交司法强制赎回-PBMS补录-PBMS审批-总行确认对付资金，流程全部完成后才会到客户账户，然后经过客户账户冻结、司法扣划才会到法院账户。可以先确认一下流程是否全部走完，如",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3051
        },
        {
            "question": "借贷合一卡丢失卡状态为未启用.如何办理销户",
            "answer": "<div>请参照银行卡业务操作规程处理，先销借记卡，再销信用卡，根据信用卡实际情况选择预约销户或者先收卡再销户处理，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3052
        },
        {
            "question": "银校通开通内部户，手续费应该怎么进行收取，急问",
            "answer": "客户主动交啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3053
        },
        {
            "question": "企业网银电子汇票背书转让报错：[PE202007 ] 人行处理失败！",
            "answer": "参与行行号和接入点行号不一致，如果对方为他行，请他行分析解决。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3054
        },
        {
            "question": "请问有银校通协议填写模版吗？",
            "answer": "您好，可以明天学习时可以直接询问",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3055
        },
        {
            "question": "法客系统中，有提示有非自然人客户受益所有人待核实信息，请教各位老师，网点应如何核",
            "answer": "[图片]<br />1.对公客户通过自助设备、网银、柜台等所有渠道采集的数据批量记载至对公客户营销管理系统（即法客系统，以下简称法客系统），次日由客户经理调查核实并录入结果。核实不通过的，由客户经理通",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3056
        },
        {
            "question": "实名制之前的账户，凭原介质及与户名一致的身份证查询目前的账户信息。该怎么办？",
            "answer": "提供相关佐证能否仅使用户名进行检索",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3057
        },
        {
            "question": "求助，客户在网上办了二类卡，没有实体卡，没设过密码，如何给客户重置密码？",
            "answer": "手机银行我的账户里可以启用啊",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3058
        },
        {
            "question": "请问这位女土的身份证无法人脸识别是什么原因？",
            "answer": "通过佐证识别",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3059
        },
        {
            "question": "请问老师外派终端，扫描身份证成功之后就一直转圈后提示扫描失败退出，是什么原因？",
            "answer": "抱歉之前遗漏了这个问题，估计和当时网络环境有关，不知道后来问题解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3060
        },
        {
            "question": "武警部队销户,显示存在现金管理到账通知,请问该怎么注销这个协议？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3061
        },
        {
            "question": "咱们这个软件,安装页面的密码是什么？",
            "answer": "Dccbj123",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3062
        },
        {
            "question": "单位定期提前支取，利息退回利息支出户，计息规则是什么",
            "answer": "<div>单位定期提前支取的计息是按照活期计息，借：应付利息，贷：XX存款</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3063
        },
        {
            "question": "网点和业务部门从哪个系统可以查询银校通缴费明细及报表？",
            "answer": "可通过法人客户营销平台获取缴费账单明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3064
        },
        {
            "question": "如何查询全辖一段时间内开立存款证明明细？",
            "answer": "会计影像系统，授权日志，输交易代码查，还可以看到对应影像，摘录客户信息.",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3065
        },
        {
            "question": "请问批量存单法院要扣划，是否未启用前无法扣划？法院能否凭扣划通知书启用存单？",
            "answer": "司法扣划支持对未启用个人账户进行扣化，无须启用即可操作。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3066
        },
        {
            "question": "如何注销现金管理账户？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3067
        },
        {
            "question": "申请缴费项目突破e支付限额，具体办理流程是什么?需要哪个部门进行业务处理?",
            "answer": "银校通建项目时，选择e支付调额，提交审批后需要总行结现部有权限人审批。建项目分行结现部或网金部都可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3068
        },
        {
            "question": "华为授权pad无法登陆",
            "answer": "您好，请确认平板电脑的日期时间是否正确，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3069
        },
        {
            "question": "学校开通“银校通”后对于即将入学的新生，他的缴费金额是如何获取的。",
            "answer": "由学校在银校通导入账单",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3070
        },
        {
            "question": "联名账户现在还需要个人联名申请书和协议吗",
            "answer": "我这不填申请书，协议可选电子版，就是免填单。死地区不一样，问下当地运管部门，就像现在汇款，我们不填写汇款单，有的地区就明确要填写！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3071
        },
        {
            "question": "使用企业手机银行复核时出现错误",
            "answer": "建议重启手机，清缓存重试下。仍不能解决麻烦发我手机型号，指令序号，报错大致时间。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3072
        },
        {
            "question": "求:存量e缴费学校转换为云托管即银校通步骤！",
            "answer": "存量e缴费项目，需要修改缴费协议为云托管模式",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3073
        },
        {
            "question": "我们这里上线公交项目，不知哪里是否有相关的宣传折页和海报。客户开通步骤，充值步骤",
            "answer": "您好，看描述应该是当地特色业务，请联系本地分行业务部门提供，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3074
        },
        {
            "question": "网点负责人的法客系统中有多笔“非自然人客户受益人信息待核实”提示？网点应如何处理",
            "answer": "好的，有问题再联系",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3075
        },
        {
            "question": "手机银行客户端能够显示我的基金份额，但是打开“我的基金”报错，显示我没有开立基金账户。",
            "answer": "您好，怀疑当次登录下挂账户未下载完成即开始操作，请重新登录即可，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3076
        },
        {
            "question": "我存了两个节节高，手机银行客户端查询不到我的节节高，网上银行能查到。",
            "answer": "您好，疑似两渠道同时登录进行的存入查询。请重新登录手机银行查询，如仍查不到请提供登录卡号发我邮箱，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3077
        },
        {
            "question": "6月版支持财政非税户直接入账，如果非税户开在他行，也能在建档时录入他行帐号吗？",
            "answer": "不可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3078
        },
        {
            "question": "关于ATM停机问题",
            "answer": "您好：自助设备技术运营管理平台没有设置ATM停机的功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3079
        },
        {
            "question": "是否有银校通学生缴费端的操作界面？或者演示视频或者测试环境？",
            "answer": "学生缴费端其实就和现在一般的e缴费项目一样。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3080
        },
        {
            "question": "两个继承人来办1209交易 ，系统只能录入一个代理人，规定一定要录入其中一个吗？",
            "answer": "不要，1209打印后凭证签所有人名",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3081
        },
        {
            "question": "网银只剩下一张955886开头的e卡，导致客户的实体卡不能重新注册网银，请问前台用什么交易可以注销该虚拟e卡?3994脱卡失败，请问要怎样操作才能注销e卡及网银，以便客户重新注册网银。",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3082
        },
        {
            "question": "信用卡额度五万，柜面透支取现提示消费取现额度零，1510查取现比例50，为啥？",
            "answer": "<div>问题描述不清，信用卡透支取现额度受账户实际额度使用情况（比如融e借占用额度），透支取现累计等多种条件限制，请联系本地卡部业务人员帮说明下，或者请将具体账户信息邮件发送测试四部沙一菲。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3083
        },
        {
            "question": "物业云的登录用户可以提供一级分行吗",
            "answer": "登陆用户是缴费协议中设置的，您说的是体验用户吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3084
        },
        {
            "question": "如何调整债券交易卡",
            "answer": "&#26159;5241&#20132;&#26131;&#65292;&#35874;&#35874;&#32599;&#32769;&#24072;&#30340;&#35299;&#31572;",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3085
        },
        {
            "question": "银校通对账单问题",
            "answer": "银校通目前没有打印对账单和回单的功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3086
        },
        {
            "question": "请问银校通项目法客系统设置完后，生成的校方系统用户登录密码默认是什么",
            "answer": "初始密码同管理员手机号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3087
        },
        {
            "question": "通过个人网银调整债券交易卡显示成功，1个工作日了，还未生效。请问调整何时生效？",
            "answer": "理论上应该是即时生效。客户怎么知道没生效的呢？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3088
        },
        {
            "question": "用三星s8手机进行企业手机银行登录到75%就返回是怎么回事",
            "answer": "是否u盾本身电量不足",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3089
        },
        {
            "question": "总行社银平台金融社保账户同步激活",
            "answer": "在pms中的社保卡开卡参数里启用“变更数据是否发送第三方”，“第三方应用类型”选“金融社保卡”，参数生效后再做3990批量发卡。[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3090
        },
        {
            "question": "<br />曾用名修改户名需要客户提供所有的介意吗？",
            "answer": "存折要在修改后换折，如果没有可以做挂失换折。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3091
        },
        {
            "question": "企网电子商承付款，企网有一个基本权限一个证书，客户做付款应答需要经过两个证书吗？",
            "answer": "需要看在给基本操作的电子票据限额如大于票据金额，则不用审批",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3092
        },
        {
            "question": "党费云平台，有一家组织部用内部户，客户是他行卡，没有办法缴费，如何解决？多谢！",
            "answer": "预计8月版本可实现支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3093
        },
        {
            "question": "现在异地他行存单能否在我行质押？",
            "answer": "目前业务上不允许对异地存单质押",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3094
        },
        {
            "question": "【银校通】账单推送给学生/家长是支持短信和融e联两种方式吧？",
            "answer": "目前不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3095
        },
        {
            "question": "atm长款平台误转柜面如何再转回后台平台处理",
            "answer": "<div>您好：无法再转回后台平台处理了。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3096
        },
        {
            "question": "票据背书转让，指令处理失败，反馈信息：BMS系统处理错误，代码41843，",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3097
        },
        {
            "question": "银校通内部户是否各二级分行申请一个就行，清分根据缴费编号吗？还是每个学校建一个",
            "answer": "用一个内部户在内部户管理视角上会更好，而且咱们银校通提供了清分的相关报表明细，也不用担心分不开。当然，涉及管理规定，还是最终看和本行运管部门的沟通情况。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3098
        },
        {
            "question": "单位定斯存款可以部分提前支取吗",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3099
        },
        {
            "question": "银校通使用内部户收费请问前台如何将款项划转至财政户？",
            "answer": "您好，需要分行手工清分到非税账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3100
        },
        {
            "question": "请问精神病人办卡要什么手续？",
            "answer": "以前是居委会一类的单位出示监护人证明即可。后来我记得下过邮件，要法院出示宣告其为无民事行为能力人的指定说明。各省可能手续不一样，具体可以咨询当地分行的个金部。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3101
        },
        {
            "question": "大额存单提前支取如何计息",
            "answer": "每期大额存单发行总行都会发产品属性通知。通常是提前支取靠档次计息。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3102
        },
        {
            "question": "客户登陆手机银行进入手机号管理  发现一个手机号批量注册。客户称非本人的又无法删除",
            "answer": "您好，批量业务表示通过批量协议自动关联，可能是客户以前使用的手机号，如果不需要了可以通过删除功能删掉。具体还请把不能删除的现象再提供下，以便分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3103
        },
        {
            "question": "客户借记卡刷卡受限，提示与发卡行联系？网点1937添加交易限额，还是相同提示。",
            "answer": "手机银行上的账户安全锁功能设置了，解锁就行了",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3104
        },
        {
            "question": "为什么我的e办公无法发邮件！（显示发送成功其实根本没发出去）",
            "answer": "请退出重新登录下，确认密码是否到期",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3105
        },
        {
            "question": "速汇金咨询：我行今年速汇金汇出，系统一直提示与速汇金公司通讯异常，请问如何处理?谢谢！",
            "answer": "您好现在还存在这个问题吗？这个现象一般是当时和速汇金系统链接有些问题，如果现在仍然这样再具体查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3106
        },
        {
            "question": "双录录制失败，请大神们帮忙看看是什么原因",
            "answer": "这个要安装完成重启，外设程序启动就正常了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3107
        },
        {
            "question": "电话外拨总是提示正在登录是什么原因呢",
            "answer": "IE11退回IE8",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3108
        },
        {
            "question": "银校通-委托代扣",
            "answer": "您好，不支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3109
        },
        {
            "question": "问题请教，当天新开的对公结算账户，印鉴还未建库，凭支付介质和安全工具领取单，有当日领取财智账户卡的码？",
            "answer": "可以领取，机内没有激活，要账户启用了才能使用",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3110
        },
        {
            "question": "e办公登录状态时常会提示:通行证密码不正确",
            "answer": "请确认统一认证密码是否到期",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3111
        },
        {
            "question": "开立理财资信证明，但产品余额显示为零。2017年8月19日购买的个人增利",
            "answer": "客户设定预约赎回的日期，你上网银或智能机或手机银行撤销预约赎回，再开资信证明就可以了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3112
        },
        {
            "question": "速汇金咨询：",
            "answer": "请确认问题是否依旧存在？如是，请将问题详情发给麻东昱。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3113
        },
        {
            "question": "请问各位同事，个人增利产品做理财产品资信证明没有金额是怎么回事？",
            "answer": "客户做了预约赎回",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3114
        },
        {
            "question": "急！党费平台专户不在我行开户，如果内部户归集，可以实时划转给他行吗，费用是多少？",
            "answer": "党费云托管不支持归集给他行账户的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3115
        },
        {
            "question": "请问可以对账户进行批量冻结吗？",
            "answer": "<div>您好，支持，有一个技术冻结工具，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3116
        },
        {
            "question": "@同福江中陈慧瑛 客户灵通卡已挂失，无法做1984，1984无手输卡号，办理挂失换卡，则反馈贷款户已销户，无法换卡",
            "answer": "<div>1984不支持灵通卡账户调入调出,如需求为挂失换卡,则需要3991将账户97脱卡,然后做挂失换卡处理。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3117
        },
        {
            "question": "能开两个网银么？",
            "answer": "集团编号不同的话，可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3118
        },
        {
            "question": "明细中的代付业务4879交易是什么交易？",
            "answer": "拉卡拉业务，客服电话95016",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3119
        },
        {
            "question": "工银e分期虚拟信用卡怎样销户，有年费吗？",
            "answer": "有年费，每张卡每年50元。收取规则同现有银联品牌信用卡普卡年费收取规则。打95588销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3120
        },
        {
            "question": "融e联非实名客户定制信使提醒，是否需要原借记卡/信用卡在网银/手机银行绑定？",
            "answer": "不用的，非电子银行注册卡也可以~",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3121
        },
        {
            "question": "请教大家，做完4450的质押品该怎样处理呢？",
            "answer": "请问是做4450查询分支还是质押分支？具体什么押品大类？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3122
        },
        {
            "question": "我行客户遗失银行卡申请办理挂失销户，柜员为客户受理挂失灵通卡成功后，挂失处理时选",
            "answer": "异地卡折合一小额账户(即账户余额300元及以下)挂失销户流程：1、1970查询，确保无联机注销的协议；2、1996查询，确保无下挂非基本户账户；3、1990查询，确保基本户账户下无外币账户(外币账户的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3123
        },
        {
            "question": "3026预约开户印鉴片何时发放啊？u盾何时发放啊",
            "answer": "有什么注意事项啊？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3124
        },
        {
            "question": "银校通项目客户在我行开立内部账户作为收款账户，请问如何将内部户资金划转？谢谢",
            "answer": "手工划转。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3125
        },
        {
            "question": "客户开电话银行的卡已经遗失，柜面销户必须刷卡，有没有无卡注销的途径？",
            "answer": "无需刷卡，但需在本地销，这是它的特殊处。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3126
        },
        {
            "question": "请教各位老师如何查询，已销户账户的具体销户时间，系统显示账户不存在。",
            "answer": "通过历史数据查询系统可以查到，查询时要附查询依据哟",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3127
        },
        {
            "question": "前台生产机键盘上的读卡器无法读取卡信息。请问怎么办",
            "answer": "从报错看就是没有配置对的原因，不知现在问题是否解决了，建议咨询本行科技部门人员帮忙处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3128
        },
        {
            "question": "变更收款管家协议为收付款管家，原来的管家卡功能是否一并变更？",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3129
        },
        {
            "question": "柜员用9551交易办理代理中央财政非税收入收缴业务时，系统报错，见下图，请指教！",
            "answer": "交易码用错要用9472，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3130
        },
        {
            "question": "老师，有没有验证支票的支付密码的交易？我是河南的，听说有的省可以，是真的吗?",
            "answer": "交易码8开头的都是地方特色，我省也没有验密的交易码",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3131
        },
        {
            "question": "银校通的财政接口如何接",
            "answer": "目前总行推出的银校通系统是不需要和财政局相关系统对接的，只要在建立云托管缴费项目时，设定银行内部户作为财政局过渡账户，待客户缴费完成后再手工划转到财政局账户即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3132
        },
        {
            "question": "公民身份证联网核查后打印有核查结果，但第二天会计影像系统中无核查时记录！",
            "answer": "这个建议联系一下科技人员看是否影像拍摄系统有故障，柜员提交了查看下影像批次是否都成功。另外有个交易，我不记得代码了，你可以搜下关键字“核查”，全称好像叫本地核查库日志，查下你影像里没有这笔业务日志里是",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3133
        },
        {
            "question": "这是什么原因",
            "answer": "<div>这是总行个金部根据营销目的，增加了销售对象的资产量控制的要求。不满足条件的客户不能购买这款理财产品。具体要求请按总行业务通知为准。谢谢<br/></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3134
        },
        {
            "question": "代收校服问题",
            "answer": "二次清分",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3135
        },
        {
            "question": "银校通～学生发票在哪打印？",
            "answer": "原来在哪里还在哪里 不在我们系统里打",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3136
        },
        {
            "question": "各位老师：谁知道在购买添利宝产品时出现“可户资产不满足要求”这是什么原因？",
            "answer": "<div>这是总行个金部根据营销目的，增加了销售对象的资产量控制的要求。不满足条件的客户不能购买这款理财产品。具体要求请按总行业务通知为准。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3137
        },
        {
            "question": "实物现金运营管理系统，冠字号码查询时选择“梓昆”冠字号码查询时出现数据无法解析",
            "answer": "超时，操作时间隔时间短点。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3138
        },
        {
            "question": "下一代终端平台",
            "answer": "重启终端，若还是无法解决，请联系省行科技热线，Nctb服务器及客户端升级由省行管理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3139
        },
        {
            "question": "同一地区支持开立多个法人理财账户不",
            "answer": "同一地区一个客编只能开立一个理财交易户，但同一客编下的往来户都可以购买理财产品，要求不同的往来户不能购买同一只产品。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3140
        },
        {
            "question": "存量e缴费客户，再开通银校通时，是要另外单独录入协议、建云托管项目吗？",
            "answer": "是的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3141
        },
        {
            "question": "企网预制证问题",
            "answer": "预制证时如果选择法人领用则自动解冻，如果是非法人外拨流程解冻，同原7597要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3142
        },
        {
            "question": "使用军魂卡在商户刷卡消费，无法进行交易",
            "answer": "请提供一下卡号，交易报错信息，交易渠道是我行pos还是他行pos",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3143
        },
        {
            "question": "客户智能机注册电子银行时，出现下述画面，是什么原因",
            "answer": "柜面上查询一下看是否开通过网银",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3144
        },
        {
            "question": "你好！工银e生活密码忘了，怎么办？登录时显示账户冻结，咋办？",
            "answer": "您可以通过找回密码功能进行密码重置操作。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3145
        },
        {
            "question": "请问客户网银自助注册，开立直销银行虚拟卡，虚拟卡内有资金，怎么销户",
            "answer": "93013722，目前二类卡转一类卡参数设置为转出金额不能大于转入金额的1.1倍。<br />让客户尝试一下：用二类卡绑微信，余额转入微信，通过微信再转入一类卡或信用卡。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3146
        },
        {
            "question": "请教老师我行公积金中心要开党费专户请问都要什么资料？",
            "answer": "是要使用党费云托管平台收缴党费吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3147
        },
        {
            "question": "6月版支持财政非税户直接入账，那资金入账是T+0还是T+1？",
            "answer": "T+1",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3148
        },
        {
            "question": "学生缴费情况可以实时查询到么？",
            "answer": "是的，实时",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3149
        },
        {
            "question": "如何进行电票司法冻结",
            "answer": "不支持冻结。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3150
        },
        {
            "question": "银企互联跨行转账失败",
            "answer": "您好，跨行交易如果对方行入账有问题可否先请客户与收款人联系一下看看是否收款数据做过变更？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3151
        },
        {
            "question": "银校通和e缴费是不是不能并存，必须要删除一个",
            "answer": "那你删掉一个啊 为啥要两个都留着呢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3152
        },
        {
            "question": "3026预约开户，印鉴片在系统里怎么查不到了啊？",
            "answer": "具体执行了哪些步骤呢，或者提供下报错页面截图",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3153
        },
        {
            "question": "请教无卡消费交易的接口是什么路径获取？",
            "answer": "您好，目前API门户上还未提供合作方无卡收单接口文档，请您留下联系方式，后续将相关资料发到邮箱，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3154
        },
        {
            "question": "请问我行可为单位客户做一个党费计算工具吗？客户批量导入工资后计算拟交党费",
            "answer": "数据中心北京已经实现了员工的党费测算，可以咨询相关专家。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3155
        },
        {
            "question": "一卡一折中的灵通卡户名问题",
            "answer": "用4209 4102交易查询下户名是不是身份证的户名。将两个户名都进行联网核查，修改参照2013版的客户信息修改文件，当姓名相同，音同字不同。客户是否知道介质的密码？知道的话校验下。填写特殊业务凭证，",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3156
        },
        {
            "question": "临时户已快满两年有效期，但企业仍需要使用，可以再申请延期吗？",
            "answer": "参考结算帐户管理办法，请示上级主管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3157
        },
        {
            "question": "电子银行内管个人网银注销报错7716是什么问题？",
            "answer": "7716，该客户未开立银行户口，不能办理此业务。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3158
        },
        {
            "question": "企业网银定向汇款问题",
            "answer": "把内部户添加集团外账号试试？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3159
        },
        {
            "question": "请问单位结算卡在要素？有网点在使用吗？",
            "answer": "是财智账户卡吗，会计要素中有的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3160
        },
        {
            "question": "工银亚洲试用app 打扰大家",
            "answer": "欢迎。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3161
        },
        {
            "question": "工行有基本户的情况下，在其他工行能不能开一个一般户代发工资？",
            "answer": "一般户不能代发工资，一般户不能给个人账户转账的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3162
        },
        {
            "question": "内管给企业开通跨境汇款时无法查询组织机构代码证，请问需要在哪里补充？",
            "answer": "4102维护组织机构代码。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3163
        },
        {
            "question": "客户存折挂卡销户，现有折无卡，柜面做卡挂失销户显示无此业务数据交易失败，直接用存",
            "answer": "查一下4209，卡和折是否同一个客编，如果存折正确，用1992更新一下即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3164
        },
        {
            "question": "账户开户在法客系统尽职调查完成后，不显示单位名称是什么原因？5月15日预开户",
            "answer": "通过什么系统什么交易查询不到",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3165
        },
        {
            "question": "个人网银无法登录",
            "answer": "操作系统？重启试下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3166
        },
        {
            "question": "个体工商户执照支持开通银校通吗？",
            "answer": "目前不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3167
        },
        {
            "question": "15031",
            "answer": "1503是什么交易啊？信用卡的吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3168
        },
        {
            "question": "客户查询99年丢失的定期，提供的账号、开户日期、开户金额与姓名均一致，如何处理？",
            "answer": "确认核实一致确为本人所有可以做，放心做",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3169
        },
        {
            "question": "一卡一折户名问题",
            "answer": "1、4209按正确身份证查，如果客编中有卡、折，则4209删出卡片再4209新增回去即可。2、如果客编中只有折，没有卡，则40101用卡号查客编，4209将卡从其客编中删出（删出后4299作废客编），",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3170
        },
        {
            "question": "最新个人金融业务操作规程",
            "answer": "你需要什么帮助，如果只要最新的个金操规，这个公文库都有",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 3171
        },
        {
            "question": "e缴费党费云他行卡缴费问题，求解决办法。",
            "answer": "项目设置没有问题，法客生成的商城编号就是给客户建档的过程，请确认缴费使用的他行卡是否开通了银联快捷支付功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3172
        },
        {
            "question": "柜面“下一代终端平台”问题",
            "answer": "找支行科技解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3173
        },
        {
            "question": "手机融3联无法进入",
            "answer": "以下供参考，谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3174
        },
        {
            "question": "请问2015年8月工银e支付的当笔限额和日限额是多少？有官方网站信息公布证明吗？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3175
        },
        {
            "question": "手机融e联和工行网上银行无法进入，屏幕闪一下就退出。",
            "answer": "什么手机？融e联版本？以下供参考，谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3176
        },
        {
            "question": "请问在便携终端开对公账户客户输入u盾密码后出现下图，应如何处理？",
            "answer": "可能是系统原因，可稍后重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3177
        },
        {
            "question": "4214选择内部调整，需要什么依据？？？",
            "answer": "调整啥？操规里找一找。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3178
        },
        {
            "question": "异地存折挂失，提示无折户不能做此交易，怎么办啊",
            "answer": "这种特殊情况全国都做成功过，报你们黑龙江个金部，他们做过有流程会指导你处理的",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 3179
        },
        {
            "question": "如何取消代理国库三方协议？",
            "answer": "9508处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 3180
        },
        {
            "question": "金融社保卡可以代领吗？",
            "answer": "一般情况下不行，否则，走特事特办流程",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 3181
        },
        {
            "question": "求大神解答境外3D支付相关问题",
            "answer": "3D支付目前我行移动端支持使用，今年没有安排版本优化。分行如果有使用新技术的需求，可以先与开发中心、数据中心（北京）共同分析实现的可能性，再制定具体实施计划。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3182
        },
        {
            "question": "网银内管代发工资制证，无法下载U盾，提示数据有误，什么原因？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3183
        },
        {
            "question": "调整企业网银公转私单笔限额和日累计限额",
            "answer": "公转私在内管设置；不可以，只能通过非基本户代发工资产品。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3184
        },
        {
            "question": "请问95588工单答复内容，客户可以通过融e联客服查看到网点的答复内容吗？",
            "answer": "不行。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3185
        },
        {
            "question": "客户小孩开通手机银行时，用了客户自己已经开通了的手机号码，登陆时只能看到小孩？",
            "answer": "对，同一时间一个手机号只能绑定一个手机银行，小孩用大人手机号开通手机银行后，大人的手机银行手机号就被替换掉了。大人想用用卡号登录，再绑定手机号即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3186
        },
        {
            "question": "个人客户证件有效期过期，怎样中止其网银业务",
            "answer": "如果是联系上（包括电话和上门）告知其身份证已过<div>期后，仍没到银行修改身份证有效期，这种情况按制度</div><div>要求就要中止账户，不是只中止网银业务了，谢谢</div><div><br>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3187
        },
        {
            "question": "个人客户营销系统双录的时候提示没有添加可信站点，但站点里已有",
            "answer": "近期我们也遇到了，经查是用户帐户控制UAC的原因。运行msconfig，在最右侧的标签页中，点中第二个，点启动，然后把滑块由“始终通知”，改为“从不通知”，完成后重启一下机器就可以了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3188
        },
        {
            "question": "社保卡密码忘记怎么办？",
            "answer": "金融账户密码就是社保账户密码，柜台或智能机重置即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3189
        },
        {
            "question": "为避免银校通其他操作员篡改账单信息，能否将修改权限与查询打印权限分离？",
            "answer": "之前的答案[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3190
        },
        {
            "question": "黑龙江的etc储值卡如何圈存啊？急",
            "answer": "<div>ETC为分行特色业务，建议提请本地业务主管部门联系黑龙江分行对口部门确认或请客户咨询下发卡行看看异地是否支持。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3191
        },
        {
            "question": "零存整取补存！",
            "answer": "<div>（一）零存整取每次存款金额必须等同于开户时存入金额。</div><div>（二）零存整取每月存入一次，存期内如漏存可在次月存入双倍金额补齐或次月按漏存与当月应存分两笔分别存入。未补存或漏存次",
            "best_answer": "是",
            "support": 10,
            "id": 3192
        },
        {
            "question": "工银E办公无法安装",
            "answer": "请问问题是否还存在？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3193
        },
        {
            "question": "境外财务户如何销户？",
            "answer": "通过3702进行活期销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3194
        },
        {
            "question": "融e联的营销代码在哪能看到？",
            "answer": "您好，客户可以通过:我的-常用功能-录入推荐码，录入您的统一认证号就行，如果客户融e联里没有录入推荐码栏目，说明该客户已经被其他人营销过了，就不现实了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3195
        },
        {
            "question": "提前还款扣补偿金有什么方法",
            "answer": "2108交易收",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3196
        },
        {
            "question": "公务员逸贷通提前还款显示5749分期付款控制表中没有满足条件的记录，附图",
            "answer": "看图片原分期付款交易是24期的，您查的参数是3期的，请查一下是否有24期的参数，谢谢！",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3197
        },
        {
            "question": "银校通在融e联的缴费入口是e缴费还是工银信使提示，还是融e联公众号呢？",
            "answer": "e缴费。融e联公众也可以有，但需要添加设置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3198
        },
        {
            "question": "换卡不换号总是提示调用主机程序失败，有遇到的吗",
            "answer": "看到很多分行在问1933上主机失败的问题，这里统一说明方法：原卡卡号手动输入可以解决。总行科技答复",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3199
        },
        {
            "question": "个人挂失底单保管可否无纸化？",
            "answer": "<div>好建议，我们也记录一下，您可以提交运管业务流程优化建议，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3200
        },
        {
            "question": "单位结算帐户本月开通银校通云平台是否需要移行?",
            "answer": "该账户是已经签订了银校通缴费项目吗，如是需要移行缴费项目",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3201
        },
        {
            "question": "请问大机系统自动在内部户执行的2829交易是什么交易，谢谢",
            "answer": "信用卡代发工资",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3202
        },
        {
            "question": "请问微信端的新版工银e支付的配置方法是什么?能，",
            "answer": "<div>你好，可以通过公众号/生活号聚合支付接口实现，不过目前该接口不支持e支付方式，仅支持微信或支付宝支付。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3203
        },
        {
            "question": "关于存量客户在智能机上申领卡时，是否能回显系统中的信息？",
            "answer": "<div>您好，如果是客户信息缺失或待核实客户，在智能终端会显示信息，目前如客户信息不缺失，不显示存量信息，如有具体需求，可直接联系测试三部于焘，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3204
        },
        {
            "question": "请问缴费业务申请书中批量入账与归集入账有什么区别?",
            "answer": "银校通不支持归集入账",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3205
        },
        {
            "question": "代发工资提交后提示该交易未设置授权路径或交易金额超出授权路径最大限额是什么意思？",
            "answer": "就是字面上的意思啊，证书设置的权限有问题，这笔交易没有人能授权",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3206
        },
        {
            "question": "柜员号181是什么柜员啊？",
            "answer": "要对应交易代码分析",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3207
        },
        {
            "question": "eid卡挂失后如何补办eid卡，停用需要读芯片，无法变更。",
            "answer": "7654挂失换卡即可，新卡也为eid卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3208
        },
        {
            "question": "客户声称：通过融E联的客户服务，查询到客服回复客户投诉的处理结果，这个允许吗？",
            "answer": "个人觉得应该属于内部流转的，前期我曾因信用卡流程问题向95588提出建议，未曾想居然变成投诉转到了我们行长和我这，我问95588是什么意思？他却反问我为什么会有截图？是从哪里来的？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3209
        },
        {
            "question": "异地见证开单位结算户怎么办理？",
            "answer": "<div>可以通过网银预约异地见证开户，或者直接到柜面操作3791交易。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3210
        },
        {
            "question": "柜面个人汇款给单位1.4亿可以直接汇么？",
            "answer": "不行，目前我行个人汇款最高限额一千万，部分省五千万。你参照你们省分开汇。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3211
        },
        {
            "question": "山西行，换卡不换号业务，客户卡丢失，能做吗？",
            "answer": "现在山西行不行了，见最新的[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3212
        },
        {
            "question": "财务系统无法走账？",
            "answer": "<div><span style=font-family: 仿宋; font-size: 16px;>请问您提到这个问题是发生在收入报账还是集中支付业务呢?</span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3213
        },
        {
            "question": "异地见证开单位结算户有什么要求及流程？",
            "answer": "主要是增加视频认证，建议咨询运行管理部门，获取操作指引",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3214
        },
        {
            "question": "请教一下，我的电脑发起文件打印后，会等至少半分钟打印机才打印，是这么回事？怎么解决？（我的打印机是本地连接，且其他电脑发起网络打印又非常快。）。",
            "answer": "我之前也遇到过这种情况，打印要卡在那很久，驱动重装也不行，后来重装了新版tms后正常了，什么原因也不知道，和你的情况是否一样也不知道，试试吧。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3215
        },
        {
            "question": "请问，工银e办公为何发不了邮件？系统提示发送失败，邮件被退回。但可以接受邮件。",
            "answer": "请确认下收件人是否输入错误，或者所在邮箱服务器diiop服务是否有问题？可在桌面端验证下服务是否正常。<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3216
        },
        {
            "question": "e支付问题：客户新开卡首次充值时，提示校验失败：该卡号已开通短信支付、密码支付",
            "answer": "您的数据应该是已经开通过e支付协议，可以在添加卡的页面选择已注册直接登录即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3217
        },
        {
            "question": "测试环境下，“下一代终端平台”无法登录",
            "answer": "<div>您登陆这里，查看一下对应问题的处理方法就行</div><div>http://sspt/icbc/sspt/jeditorquote.flowc?flowActionName=getinfoidop&amp;netType=0&amp;infoNum=I20161020120517&amp;dse_sessionId=ELFTFAFTCBEOFGHRDFDHGOGVGSDEHBDLAFBHAZAT</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3218
        },
        {
            "question": "银校通支付介质问题",
            "answer": "1.如果收费账户为自有账户，支持他行卡支付，如果为内部户，则不支持他行卡<div>2.他行卡客户首次开通e支付，需要走银联鉴权，非首次不需要，可直接支付</div><div>3.支持他行卡的缴费项目，",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3219
        },
        {
            "question": "无纸化业务定期存单事中补拍是时，没拍清，隔日怎么补拍",
            "answer": "您好，使用凭证补拍功能是否可以？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3220
        },
        {
            "question": "对公外币账户可以开通网银可转入可转出功能吗？",
            "answer": "可以。外币账户必须是经常项目下的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3221
        },
        {
            "question": "财政资金是否可办理理财业务？",
            "answer": "请您帮忙明确财政资金使用的是哪类账户交易？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3222
        },
        {
            "question": "请问一下今天法客系统新开户怎么做尽调，另外客户画像及现金管理项目实施都找不到了在哪里",
            "answer": "<div>基层负责人工作台-业务办理-尽职调查工作分配，分配给管户客户经理或者指定客户经理；客户经理通过客户经理工作台-业务办理-尽职调查工作反馈，处理该笔任务，提交审批，审批人通过后即可完成尽调。</div><div><br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3223
        },
        {
            "question": "客户至95588称未异地开户，此户是冒名开户已被有权机关冻结，如何处理？",
            "answer": "<div>具体可参见其他同事回答，请参考，谢谢！</div><div>凭假名账户处置的相关资料(受理行传送的谈话记录、客户声明(要求销户)、假名账户处置申请书、身份证复印件及核查结果)、如果是开户行，有需要的话，开户行可通过调阅当时的开户资料，拨打开户资料上填写的电话号码，经核实确为假名账户的，做销户处理。先1209重置密码(凭证上注明“假名账户处置一一销户”)，再3983“卡损销户”，所有的业务凭证、处理结果打印凭证上注明“假名账户处置一一销户”，“客户签名”处无需签名。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3224
        },
        {
            "question": "异地无折户下挂集中式印证转账和第三方存管协议，如何消掉这些协议呢",
            "answer": "集中式银期转账协议需要客户在开户地区网点或个人网银渠道进行撤销协议处理，第三方存管协议撤销需要客户到证券公司营业部办理",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3225
        },
        {
            "question": "他行卡电子银行注销",
            "answer": "组合流程中注销选渠道注销",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3226
        },
        {
            "question": "请问银校通参数设置最多可以设置多少收款账号",
            "answer": "就是上面说的内部户，二次清分到自有和非税账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3227
        },
        {
            "question": "请教一下小规模纳税人开立增值税普通发票是否需要进行4124交易信息补录",
            "answer": "小规模纳税人开不了增票",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3228
        },
        {
            "question": "请问开内部户的学校，协议这里应该怎么填？",
            "answer": "协议中不体现内部户账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3229
        },
        {
            "question": "请问由我行发起的批量代扣学费业务，是否受二类账户单笔1万元交易限额的限制?",
            "answer": "同受限制",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3230
        },
        {
            "question": "销账问题",
            "answer": "解决了吗，不要因为这个原因让网点员工现在还没法下班，让他们早点回家与家人一起吃个热饭热汤热菜吧，如果处理好了，我就不在等了",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 3231
        },
        {
            "question": "客户带普通银联借记卡出国可以直接兑外币吗？年龄大了不能办理信用卡！求解？",
            "answer": "可以找支持银联的ATM直接取款，一般取当地币种货币。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3232
        },
        {
            "question": "对公账户销户后，如何查询该账户是否曾开立网上银行？",
            "answer": "同类问题开发中心回复：请通过灵活查问获取<br />SELECT * FROM NGDBA.NTHRSEBK<br />WHERE accno in (17位账号);<br />SELECT * FR",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3233
        },
        {
            "question": "客户圈提电子现金，查询电子现金余额圈提相应金额，提示“借方余额不足”求助！",
            "answer": "6395处理[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3234
        },
        {
            "question": "对公账户已销户，如何查询2012年的明细？",
            "answer": "向对账中心提交历史明细查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3235
        },
        {
            "question": "三类账户可以接收汇款吗",
            "answer": "不可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3236
        },
        {
            "question": "请问非自然人信息采集通过智能机具如何采集信息？？",
            "answer": "自助终端不能维护。柜面交易4102可以维护。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3237
        },
        {
            "question": "三类卡销户销户显示有利息，次日显示销户不成功。怎么处理？",
            "answer": "在微信上添加该卡，余额转入微信钱包后，再销该卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3238
        },
        {
            "question": "什么情况下可以新增客户信息？身份证重号的可以吗？",
            "answer": "就是这种情况才可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3239
        },
        {
            "question": "融e联公众号如何调用工银e生活的功能",
            "answer": "这个需要给网络金融部融e联提需求，目前手机银行已经嵌入一部分e生活功能了，理论上是可以嵌入H5页面实现的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3240
        },
        {
            "question": "企业客户在企网及柜面都无法购买基金？",
            "answer": "基金账户和ta账户都开了没",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3241
        },
        {
            "question": "存量e缴费学校转换为云托管即银校通，原缴费功能是否可以并行使用？",
            "answer": "需要重新录入协议和缴费项目，缴费协议里要维护超级管理员的信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3242
        },
        {
            "question": "企网维护单位信息时数字签名提示：操作柜员所在网点已经作废 代码5193，咋整？",
            "answer": "这个需要通过客户之声报生产问题，请总行科技帮忙查一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3243
        },
        {
            "question": "保管箱导入人箱关系时与客户四、九要素的关系",
            "answer": "是导出移行数据后又增加了业务，还是要对移行数据手工补充。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3244
        },
        {
            "question": "请问测试三套系统我们想给个人网银重制密码，无法解决，想找北数专家",
            "answer": "请联系测试三部郑禹锋。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3245
        },
        {
            "question": "在录入黑金卡成员卡时，客户基本资料录入家族成员信息时提示不支持新开户，应该怎么录教",
            "answer": "<div>您好，请检查下有没有挂顶层家族关系<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3246
        },
        {
            "question": "我行在录入黑金卡成员卡时，客户基本资料信息中的客户信息应该录成员的信息，还是家族人信息",
            "answer": "本人指定的家族人员【包括其父母，配偶及子女，最多99张】",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3247
        },
        {
            "question": "手机银行办理经营快贷报错E22919",
            "answer": "参数配置原因，已联系分行排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3248
        },
        {
            "question": "手机银行办理经营快贷报错Err919",
            "answer": "这个报错前期有个别几家行遇到过，应该是你们核算网点机构和网点对照维护有瑕疵，需要支行管理员调整一下，让客户经理直接找我吧010-82988985",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3249
        },
        {
            "question": "ome系统是否已在网点工作台上投产了?",
            "answer": "Ome是什么系统？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3250
        },
        {
            "question": "关于清单式回单的建议",
            "answer": "前台报表可以选择页数，自助回单打印机不能选，您的建议是针对回单机么。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3251
        },
        {
            "question": "单位变更账户名称后，登录企业网银后有提示同步变更户名，点确定之后显示无法显示程序",
            "answer": "提供ID和每一步全屏截图，请通过客户之声问题单系统进行报送，并尽量将问题截图及客户信息加密后上传（权限设置为所有人都可以查看），以便总行科技深入分析和处理您的问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3252
        },
        {
            "question": "无纸化交易中做大额转账用新采购的二代证识别仪器为何不提示读取身份证？开卡交易可以",
            "answer": "闭环。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3253
        },
        {
            "question": "对公跨行转账5万，手续费高达90元？",
            "answer": "你上个月25号到这个月的流水都打印出来，90元应该不是一天的吧……具体看你们分行收费的参数设置，是按天收，还是按月收",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3254
        },
        {
            "question": "结构性存款能贷款吗",
            "answer": "系统功能已支持 制度规定请咨询业务部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3255
        },
        {
            "question": "请问薪金溢协议如何注销",
            "answer": "7612查理财序号，7611终止",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3256
        },
        {
            "question": "客户被新增手机，地区909网点204柜员593信息创建渠道是金融同业直联，是什么",
            "answer": "4215有查到相关信息吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3257
        },
        {
            "question": "网点在使用人民银行机构信用代码系统时，打印的机构信用代码申请表为乱码。",
            "answer": "点击工具→Internet→常规→辅助功能 勾选忽略网页上指定的字体样式。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3258
        },
        {
            "question": "打开加密文件显示wps未能正常加载dsm插件",
            "answer": "卸载重新安装DSM",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3259
        },
        {
            "question": "系统扣收的 “网银专属人民币电子汇划费”问题",
            "answer": "企业的话，通过内管查询是否设置的自动收费，如果自动，内管查询以下自动收费指令信息。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3260
        },
        {
            "question": "财政版网银跨行支付，提示查询核心帐户失败！谢谢",
            "answer": "是自助柜面吗？请提供具体报错截图和账号信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3261
        },
        {
            "question": "党费云他行卡支付问题。",
            "answer": "查询下缴费项目设置时，是否选择了手机银行渠道",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3262
        },
        {
            "question": "冲账",
            "answer": "2184试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3263
        },
        {
            "question": "企业电子商业汇票协议怎么注销",
            "answer": "在电子银行内管中客户信息管理删除电子票据权限，以及id对分支机构的电子票据权限。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3264
        },
        {
            "question": "可以向二类电子账户汇款吗",
            "answer": "网上银行开立的么？这种是可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3265
        },
        {
            "question": "保证金账户前台只能查询近一年的明细，更早的如何查",
            "answer": "历史明细平台查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3266
        },
        {
            "question": "-301，企业发放U顿时提示卡片未被初始化。",
            "answer": "不建议手工销号，建议联系客户再到柜面7597作废凭证号（注意不要联动注销id号），然后再7597制证（还用这个U盾），这时即可联动销这个凭证号了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3267
        },
        {
            "question": "系统提示：［93013516］转入卡和转出卡的卡号需一致。是什么原因？",
            "answer": "&nbsp;一二类卡绑定后的转账需要用转账汇款方式",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3268
        },
        {
            "question": "办理网络融资，网上质押贷款业务，gcms显示调用CIIS接口失败，用户没有外系统接口查询角色。怎么处理？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3269
        },
        {
            "question": "登录企业手机银行，提示“您的登录超时或或会话超时，信息代码99999988”！",
            "answer": "请咨询测试中心唐宇，目前是否兼容此款手机",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3270
        },
        {
            "question": "如何将二类卡内的理财账户调入一类卡",
            "answer": "同一地区的卡做6538调入，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3271
        },
        {
            "question": "挂失申请书挂失，卡余额1干多，卡丢失，蜜码也忘了，能当天挂销吗",
            "answer": "不能，要等7天",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3272
        },
        {
            "question": "在系统中如何寻找已知的问题？",
            "answer": "在搜索条输入问题提出人，然后点击问题人，找到他（她）提出的这个问题进行解答即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3273
        },
        {
            "question": "关于银校通业务是否可以查询到多少通过工行端缴费笔数和缴费金额吗？",
            "answer": "银校通查询统计模块可以查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3274
        },
        {
            "question": "住建部公积金重复发送问题",
            "answer": "<div>我行系统对报文进行了防重控制，公积金中心可以修改报文的备注或摘要字段后重新发送。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3275
        },
        {
            "question": "代理人签成卡主的名字，请问有什么补救办法吗",
            "answer": "首先要看办理的是什么业务，普通业务不存在身份核实的话没必要，其次是业务办理时是否录入了代理人信息，录入了就需签代理人名字。最后的话可使用60701～1交易补签。会追加到会计影像，我觉得补签是最有效的补",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3276
        },
        {
            "question": "关干协助执行业务中，完善有关系统功能的建议。",
            "answer": "您好。您的建议很好，我们会向运管部反馈，您也可以通过运管流程直通车提交，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3277
        },
        {
            "question": "各位老师，请教一下：结构性存款办理时客户需提供些什么资料",
            "answer": "和购买理财流程一样，先找理财经理测评，然后再购买",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3278
        },
        {
            "question": "银校通项目他行卡怎么收费，微信怎么收费？",
            "answer": "是的<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3279
        },
        {
            "question": "定期存单查询账号不存在，4207查询全部状态账户不显示该账号，挂失登记簿无记录。",
            "answer": "您好，可能是已经做过挂失销户了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3280
        },
        {
            "question": "自助机挂失补卡能挂失但领卡总失败，客户选择联名编号时也选的是是！",
            "answer": "是不是客户的卡种和加装的卡种不一样？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3281
        },
        {
            "question": "美元入账之后还能给对方银行发报查询吗",
            "answer": "发哪方面的查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3282
        },
        {
            "question": "手工挂账流程",
            "answer": "请问具体是什么场景？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3283
        },
        {
            "question": "法院扣划的问题",
            "answer": "是，须调为正常户后扣划，扣划完后再调为不动户",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3284
        },
        {
            "question": "为什么工银e办公，用办公室的WIFI登录不了，换成自己的流量就能登录了？",
            "answer": "先确认一下办公室的wifi能否正常连接网络。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3285
        },
        {
            "question": "客户称其收到一未到期的纸质银行承兑汇票，但是由于保管不善丢失，需要怎么办",
            "answer": "正解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3286
        },
        {
            "question": "我们用银校通缴费时候，结现设置了使用我行信用卡缴费，这样信用卡缴费有费率产生吗？",
            "answer": "没有",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3287
        },
        {
            "question": "法院定期扣划的优化建议",
            "answer": "<div>您好，目前还不支持定期自动扣划，您可通过网讯流程直通车提交需求。谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3288
        },
        {
            "question": "如何才能成为大V？",
            "answer": "多回答问题，被关注的人多，点赞的多。简称三多",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3289
        },
        {
            "question": "请问个人定期部分扣划的流程。",
            "answer": "这个总行正在制定制度，不是账款的不能不计息，否则会下查询并补息",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3290
        },
        {
            "question": "6月份学生交费之后，有自动的融e联账单推送是吗？谢谢。",
            "answer": "目前没有",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3291
        },
        {
            "question": "请问老师个人添利宝理财产品为何不能购买",
            "answer": "目前系统应该会提示具体无法购买的原因，且不满足购买条件的客户应该是在产品列表中看不到产品的。如有其他产品营销方面的问题可以联系总行业务做详细咨询。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3292
        },
        {
            "question": "07年客户密码挂失今拿申请书过来办理，1209未成功 请教如何办理？",
            "answer": "<div><br></div><div>以前的办密码挂失，挂失申请书丢失，现在无法用7654申请书挂失，只需7654打印挂失记录，手工填写一份挂失申请书挂失在做1209时，录入原“密码挂失申请书编号”",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3293
        },
        {
            "question": "客户销户时提示有账户商品协议，已注销账户原油，但还是提示有账户商品协议，",
            "answer": "用6845注销也可通过网银或手机银行渠道注销",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3294
        },
        {
            "question": "缴费编号可用身份证号吗？支持最后一位为X吗？",
            "answer": "可以 支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3295
        },
        {
            "question": "一个学校可以同时开通e缴费和银校通吗？就是在法客签二个协议",
            "answer": "什么情况需要签两个协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3296
        },
        {
            "question": "请问对公外币账户如何销户，如何报送",
            "answer": "3045销户，同普通一般户销户，5659应该是联动销户的，你销户三天后查看5659如果这个账户没有销户，手动销户",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3297
        },
        {
            "question": "请教，柜员终端如何能调节字体大小，字有点小，哪位老师知道，请教请教",
            "answer": "<div>您好，目前只能设置新终端颜色，不支持设置字体大小，请了解，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3298
        },
        {
            "question": "求：4246公民身份信息核实提示交易失败［96000347］调用服务异常",
            "answer": "鐜嬮箯鑰佸笀姝ｈВ锛屽帀瀹仇煈嶏紝璧炰竴涓?",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3299
        },
        {
            "question": "支部委员会开党费专户，我行不给党支部开。建行能开。几千万机构存款流失，请指示！",
            "answer": "非常理解您的心情，也为您这种为了我行发现而焦虑的态度而感动。这个问题我们没办法给您更好的答案，一方面客户竞争如此激烈，另一方面开立账户要遵守人行规定和我行规定，风控和合规永远都是第一位的。这个确实不好",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3300
        },
        {
            "question": "请教测试环境登录网银需要u盾或短信认证应该怎么破？？",
            "answer": "1538更换u盾为测试u盾后可使用u盾，或者查询短信验证码。由于短信验证码有有效期，可以espace联系我帮您查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3301
        },
        {
            "question": "企业网银汇款，指令等待授权了，倒是好几天一直是“等待银行答复”，是什么原因呢？",
            "answer": "收方银行若是瑞穗银行，柜台做2070或2187补录。谢谢<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3302
        },
        {
            "question": "4246交易户名为“付桂华？”，影响客户业务办理，其他交易查询客户户名正常，如何",
            "answer": "您好，将基金账户调整到其他卡是不是可以？谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3303
        },
        {
            "question": "企业客户端辅助工具:选择转换文件后提示图片中信息，卸载后重装也是报图中信息，无法使用，求解决方法。",
            "answer": "请提供下您的操作系统。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3304
        },
        {
            "question": "对公定期存单网银质押贷款出现报错42019，怎么处理？",
            "answer": "提供ID和每一步截图，通过客户之声问题单系统进行报送，并尽量将问题截图及客户信息加密后上传（权限设置为所有人都可以查看），以便总行科技深入分析和处理您的问题。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3305
        },
        {
            "question": "请问怎样调整安心托管账户的会计科目，可以通过生产变更或主机调账调整吗，谢谢",
            "answer": "通过主机调帐系统选择按帐号调整科目。&lt;br&gt;",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3306
        },
        {
            "question": "通过企网批量代发工资汇给未启用的批量卡，工资款项能否进入批量卡账户?",
            "answer": "<div>您好，可以的，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3307
        },
        {
            "question": "收缴假币实物已上缴人行，系统内信息无法做销账处理，怎么处理机内账上余额？求解",
            "answer": "系统内信息是指地区内？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3308
        },
        {
            "question": "银企互联非nc接入方式咨询",
            "answer": "您好，咱们银企互联的的非nc只支持sslv3，https的算法哈。您问题中的暂不支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3309
        },
        {
            "question": "96301044",
            "answer": "若次日或过几日重试仍报错，请提供客户信息，手机品牌，U盾品牌，序列号，报错时间（需精确到小时分钟）等信息，客户之声报问题分析。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3310
        },
        {
            "question": "苹果手机，已用电子银行业务支持提示的各种方法试了都没用，请问怎么解决？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3311
        },
        {
            "question": "印鉴卡无实物作废流程？",
            "answer": "正解，赞一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3312
        },
        {
            "question": "工银亚洲 LG手机无法下载I服务app",
            "answer": "具体型号烦请提供，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3313
        },
        {
            "question": "关于理财金账户支取欧元现钞报错的问题反映",
            "answer": "<div>您好，这个报错是网点的金融机构标识码设置错误导致的，请协助确认一下网点6823交易设置是否正确</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3314
        },
        {
            "question": "关于我行网上银行记账式国债买入到期收益率计算问题",
            "answer": "&#20538;&#21048;&#25910;&#30410;&#29575;&#35745;&#31639;&#20844;&#24335;&#25353;&#29031;&#12298;&#20",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3315
        },
        {
            "question": "对公网上质押贷款定期存单金额和贷款金额可以非整数吗？即有角分出现的情况？",
            "answer": "存单可以小数。<div>贷款不支持。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3316
        },
        {
            "question": "建议企业客户在登陆网银时系统提示对账，如不及时完成对账，不能继续下一步交易的控制",
            "answer": "您好，您的建议已收到。对于不对账即不允许客户做其他交易，这一控制对客户来说影响颇大，并且涉及使用企网系统的多个业务部门产品。是否要做这样的控制，需要多个业务部门共同评估。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3317
        },
        {
            "question": "银校通——能不能给个接口，我们二次开发打印出一个收据的东西！",
            "answer": "您好,这个问题可以了解一下浙江同事的做法",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3318
        },
        {
            "question": "手机银行切换认证方式不成功。",
            "answer": "请确认手机银行是否具有双介质，以及U盾是否为通用U盾（即在手机上可用的U盾）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3319
        },
        {
            "question": "ATM装卸钞入库问题",
            "answer": "您好：总行有规定，必须当日卸钞入库，现在没有办法做系统入库了，只能通过调账把账务调整好了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3320
        },
        {
            "question": "请问通过码上赢二维码下载注册个人电子银行，绑定他行卡，数据统计归属哪个网点？",
            "answer": "您好请问您注册的哪个app？您说的码是融e联的么？上赢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3321
        },
        {
            "question": "网点在做9517交易时，提交时系统提示&#034;人行国库系统发送1008报文失败，处理结果(税款类型不正确)，是什么意思，截图如下",
            "answer": "<div>初步分析可能是当地税务局配合的税款类型有误，建议您联系对方确认一下。</div><div>如果仍有问题，可邮件联系宁婧（宁婧/测试一部/北方中心/ICBC,）协助<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3322
        },
        {
            "question": "请教：法院部分扣划个人定期存单，剩余部分存单，客户不能到场，怎么处理？",
            "answer": "柜员使用组合转账（原2920交易）借记扣划用内部户，贷方按照原存单扣划后剩余款金额，按原存单的起息日期和存款期限，开立新的整存整取存单，记入“832299其他代保管有价值品”科目，并按照代保管有价值品",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 3323
        },
        {
            "question": "客户注册手机银行后，手机APP下载后登录过程如图所示，求助。",
            "answer": "【e小帮广播】安卓手机登录手机银行报服务器安全认证失败问题&nbsp;<div><br></div><div>*事件现象：客户登录手机银行提示：服务器安全认证失败，多次尝试并重新下载客户端依旧是此提示",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3324
        },
        {
            "question": "建议可以对别人发表的问题可以点击“同问”，以了解该问题的普遍性情况。谢谢！",
            "answer": "感谢建议，后续我们会持续优化，感谢您的关注！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3325
        },
        {
            "question": "e支付限额问题",
            "answer": "缴费项目录入时选择支持e支付调额，并将单笔支付限额设置在5万以内，走总行结现审批之后，不需要介质就可以走项目设置的限额",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3326
        },
        {
            "question": "有没有校园一卡通的资料？最近营销几个学校，都更希望做一卡通项目。",
            "answer": "一卡通项目需要与三方公司对接，涉及费用与开发，需要各行各自解决",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3327
        },
        {
            "question": "账户商品买卖协议如何注销啊",
            "answer": "6845",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3328
        },
        {
            "question": "发票打印的电脑，换主机以后，出现以下提示，看下载软件里没找到印章的驱动，去哪找？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3329
        },
        {
            "question": "企业U顿，展期提示“该集团下无可展期证书”，更换显示“该证书无法更换”   。",
            "answer": "2108收费后，7597做了缴费补录，再做7597展期或重置密码，若还是不行就是另一种特殊情况了，再联系继续后后处理<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3330
        },
        {
            "question": "理财产品质押开立电子银行承兑，求到期支付流程",
            "answer": "您好，请确认是个人产品还是法人产品？如是个人产品，会在产品到期时自动归还质押贷款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3331
        },
        {
            "question": "对公网银客户当天在柜面重置了U盾密码，当天转帐转不了",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3332
        },
        {
            "question": "每天做6057比较多的时候，就出现这样的报错，求解答。",
            "answer": "同一笔业务重复扫描了吧？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3333
        },
        {
            "question": "企业已签收的票据，现在想做退票处理，请教如何操作？",
            "answer": "只能背书回去，没有退票",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3334
        },
        {
            "question": "15031不能进行反交易问题",
            "answer": "沈老师，我当天也在北i发问了，但没结果，麻烦你加急帮忙处理，十分感谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3335
        },
        {
            "question": "行内电脑无法登录个人网银",
            "answer": "网银应用应该没有问题，您换一个浏览器试试呢?",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3336
        },
        {
            "question": "非自然人信息采集的具体流程，可以通过后台操作系统进行采集吗？采集哪些主要信息？",
            "answer": "目前采集的渠道有柜面和网银。柜面分新开户和存量客户，新开户3048交易，3026交易，存量4102交易。要客户提供受益人证件和证明股东信息的资料，填写《采集表》。次日法客系统会有待核实数据，客户经理核",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3337
        },
        {
            "question": "信用卡办etc生成的虚拟附属信用卡，销etc的时候需不需要对附属卡做信用卡收卡？",
            "answer": "要的<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3338
        },
        {
            "question": "各位老师：现在户口簿的有效期录入如何规定？",
            "answer": "<div>您好，目前户口簿属于长期有效，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3339
        },
        {
            "question": "单位开立基本账户，但是法人代表为黑名单客户，我行可以为公司开立账户吗",
            "answer": "黑名单客户解除需要几年时间，如果开户会影响正常交易处理。因此建议咨询运行管理部门确认",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3340
        },
        {
            "question": "关于凭证式国债几点疑问",
            "answer": "1.&#19981;&#30693;&#36947;&#36130;&#25919;&#37096;&#30340;&#25991;&#20214;&#22312;&#21738;&#65292;&#",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3341
        },
        {
            "question": "单位开基本户，单位法人代表是黑名单客户，我行可以为公司开立对公账户吗",
            "answer": "个人意见：开户操作上不影响，法人是黑名单属于工商局法人资格的合法认定范筹。若个人开户受限，法人开户不受限。具体执行以向上级主管部门正式答复为准。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3342
        },
        {
            "question": "请教，公司账户客户有金额冻结是否可以变更户名",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3343
        },
        {
            "question": "请问专业资格考试复习要点的书在哪里订",
            "answer": "朱老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3344
        },
        {
            "question": "有没有客户缴费端选择各项费用的画面？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3345
        },
        {
            "question": "理财产品质押办理银承，到期兑付的问题",
            "answer": "到期后有两个阶段：<br />1.垫付<br />2.转表内<br />在第二阶段通过内部户还款即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3346
        },
        {
            "question": "吴雪芳活期73770090366*8，定期73701130257*1，请查新账号",
            "answer": "7654按户名查询新帐号，核对开户日期和金额，再1719和1709补打旧帐号和和旧系统换折。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3347
        },
        {
            "question": "换卡不换号",
            "answer": "手输卡号试一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3348
        },
        {
            "question": "邮箱添加附件的时候显示文件名太长或文件名的语法无效，但是把文件放到桌面再添加就",
            "answer": "因为收藏这个文件的“文件夹”层次太多，通俗说法就是这个文“藏”的太深，将文件移出来就可以发了。我曾经也被这个问题困扰过。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3349
        },
        {
            "question": "个人住房按揭，客户死亡不知扣款卡密码，其爱人想用本人的卡把剩余的贷款一次性还清？",
            "answer": "<div>您好，可以用7437交易调整贷款还款账户，要求必须是贷款人本人账户，不用输密码<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3350
        },
        {
            "question": "个人住房按揭，客户死亡不知扣款卡密码，其爱人想用本人卡把剩余贷款一次性还清？",
            "answer": "淇¤捶閮ㄩ棬鎵撳嵃鐢靛瓙璁稿彲璇侊紝鏌滈潰杩橈紝杩樻鍗″彿杈撲粬鐖变汉鍗″彿灏卞彲浠ヰ煒勬敞鎰忚繕娆句汉绛惧瓧纭",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3351
        },
        {
            "question": "单位在柜面渠道购买了区域理财产品，现想通过网银渠道做质押，但押品里未显示该理财产品土",
            "answer": "常见的几个问题解决办法：1增利类的理财产品需要撤销预约赎回，2稳利类的理财产品有可能自动在投资设置的无限期。仅供参考，如方便可以提供具体理财产品。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3352
        },
        {
            "question": "法客系统使用人员管理关系维护时报错",
            "answer": "非试点机构交易，请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3353
        },
        {
            "question": "银校通最高支持多少户“学员信息”管理，我们有一个水费代缴项目，大约有20万客户。",
            "answer": "针对您的问题个人感觉如下:第一银校通相较于其他缴费产品的最大优势是给收费方提供了客户端，方便学校对学杂费做细致管理，从这点来看该模式同样适用于缴水费。如果我们能开发给自来水公司也是可以的。第二从缴水费",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3354
        },
        {
            "question": "客户在柜面购买pr2的区域法人理财用于质押融资，但网银渠道未显示该押品，请教原因",
            "answer": "不是所有理财产品都可以进行质押。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3355
        },
        {
            "question": "网银办卡联系人信息自动显示问题",
            "answer": "回显的信息应该是最近一次申请信用卡留存的，这个应该找卡部。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3356
        },
        {
            "question": "我行办理了4000张军人保障卡，现还未出卡，按邮件说法5月12日后出的卡，如果",
            "answer": "您好，可以使用7654+50601。将原有一代卡换为二代卡。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3357
        },
        {
            "question": "一个账户可以开几个融e联",
            "answer": "每一个手机号码可以开一个融e联，但是各自独立的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 3358
        },
        {
            "question": "客户e生活购买的中石油加油券，一直充不了，也退不了款，咋处理呢？",
            "answer": "张老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3359
        },
        {
            "question": "法人理财产品质押签票客户网银无法选择押品问题",
            "answer": "问题解决了，区域理财渠道控制参数网银渠道要打开就可以了，参数维护后经过批量生效，也就是说T+1生效",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3360
        },
        {
            "question": "单位支票编密码可以不输金额吗",
            "answer": "选项那里有不限金额选择的",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3361
        },
        {
            "question": "7654客户输入密码查询账户正常，但挂失时提示卡号不存在，为什么？",
            "answer": "1992修改一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3362
        },
        {
            "question": "无纸化办理业务时，由于系统出故障无法补录也无法凭证补打的情况下，可以手工填写",
            "answer": "[图片]<br />看下是否有用",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3363
        },
        {
            "question": "求助，企业客户网银跨行汇款1亿元，无法会出，今天来网点已调整限额2亿元。但今天汇款还是失败。请问是什么原因。谢谢，交易失败信息代码41742",
            "answer": "<div>问题：指令提交失败。请核实授权人对业务办理账号是否具备授权权限或授权人状态是否正常，或指令是否超过授权人最大授权限额 信息代码为：41742</div><div><br></div><div",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3364
        },
        {
            "question": "你们遇到过单位客户签定了扣税协议，国税那边不通过      提示银行维护户名错误  的情况没",
            "answer": "银行和税务两方必须保持户名完全一致，包括空格、全半角等都要一致，否则就会有报错。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3365
        },
        {
            "question": "境外客户柜面购买理财需提供什么资料",
            "answer": "与用人单位签订的工作合同、单位证完税证明、如有外国专家、税务备案、外国专家证，不仅限于此...",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3366
        },
        {
            "question": "个人客户的户名后有空格怎么处理呢",
            "answer": "4214修改，注明情况",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3367
        },
        {
            "question": "16周岁以下开中职卡和父母不在一个户口本要开监护证明吗？怎么开，哪开",
            "answer": "既然是中职卡，卡bin已经很清楚，学生本人带同学生证与客卡，自己启用，不受未满十六岁的限制，不存在监护人的问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3368
        },
        {
            "question": "存折销户提示有理财账户，如何销户？",
            "answer": "在微信群回答你了，5966",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3369
        },
        {
            "question": "信用卡丢失和冻结，怎么销户？",
            "answer": "<div>感谢清远行同事的分享！请连云港同事参考处理；另：银行卡业务管理规定和操作规程中有关于销户业务的详细处理要求，请遵照制度要求办理。谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3370
        },
        {
            "question": "电子签约系统用印，由于触发敏感字段上提二级分行审批，系统没有提示上提审批原因，请",
            "answer": "您好，设计的初衷用印敏感字段是保密的，为防止业务人员掌握信息后故意避开。感谢您的建议，我们后续会进一步评估与讨论。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3371
        },
        {
            "question": "公立学校不允许有对公账户，签约时填非税账户，该协议是与学校签约还是与非税局签约。",
            "answer": "银校通协议不涉及税务部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3372
        },
        {
            "question": "柜员发放企业U盾时，正常打印回单和输入密码，使用时一个U盾显示签名错误，求解答?",
            "answer": "能描述更详细点吗？是不是柜面制证后客户回去使用时报这个错？1.U盾有无插错（或密码输入不对）。2.柜台制证后客户首次登录应提示改密，是否成功，检查并清理ie缓存，有无待安装控件？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3373
        },
        {
            "question": "银校通项目在用户缴费的时候，客户需要输入那些项目才能缴费，谢谢！",
            "answer": "选到缴费项目，输入缴费编号，核对缴费金额后完成缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3374
        },
        {
            "question": "网银渠道进行非自然人受益所有人信息采集，为什么不能要求客户上传身份证件影像呢？",
            "answer": "一是出于保护个人隐私信息保密原因；二是企业网银操作人员不一定是受益人。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3375
        },
        {
            "question": "请教：升级前融e联里客户服务菜单能下载贷款客户还款计划表，升级之后从哪里能找到？",
            "answer": "您好，请参考。后面您再有问题时可以先搜索，目前里面已经有一万多个问题和答案了，如果找不到您的答案再提问，效率更高些。<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3376
        },
        {
            "question": "手机端企业U盾登录失败，无法正常使用",
            "answer": "罗老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3377
        },
        {
            "question": "我行电票到期2396应答后，线下电票无法自动生成借报，请问是什么原因",
            "answer": "参考下我群老师的流程，希望对你有帮助[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3378
        },
        {
            "question": "反洗钱系统的可疑客户，大家都采取什么措施对账户进行控制？",
            "answer": "到公文库找总行的大额和可疑报告管理办法里面有处理方法[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3379
        },
        {
            "question": "亲们谁知道166003科目下的（流动资金贷款整个存续期预期信用损失准备三）账号？",
            "answer": "1002183",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3380
        },
        {
            "question": "会计档案影像系统报错",
            "answer": "请将EAP客户端正确配置后重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3381
        },
        {
            "question": "电子签约系统用印时在下一节理环节下拉菜单无显示本级合同业务审批岗用户，只有上级行",
            "answer": "提交下一步处理人时，无人员可选择，无法提交。或者提示“下一步处理人不能为空”。&lt;div&gt;&nbsp; &nbsp; 答：由系统管理员检查是否已维护下一步处理人对应岗位的用户，如用户存在，应",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3382
        },
        {
            "question": "银行卡账户显示中止服务为什么，怎样查询",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3383
        },
        {
            "question": "客户电子商票代理清算问题",
            "answer": "建议柜面查询一下吧，是不是冻结了但是没做后续处理，正常情况应该是自动处理的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3384
        },
        {
            "question": "异地一卡一折在本地怎样做挂换?是否要客户提供存折?",
            "answer": "这个跟本地挂换流程一样，有折就提供，没折就挂失存折后处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3385
        },
        {
            "question": "请问哪里可以查询一个产品的营销代码？我萌新，想推广一款货币基金",
            "answer": "个人能够营销的产品在融e联的码上赢里有二维码可以让客户扫一扫，柜员岗比客户经理岗生成的二维码种类少，不会生成理财产品的二维码。添益快线购买的时候可以在客户手机里输入营销人员统一认证号作推荐码。向客户推",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3386
        },
        {
            "question": "请问有没有人做过客编分拆，我们面临一个客编下三个账户，其名字差别较大",
            "answer": "系统部不支持客编分拆，如果希望账户户名一致，可申请做调整户名",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3387
        },
        {
            "question": "请教大神，目前我行对大学新生办卡随通知书寄卡有什么具体规定？该怎么做？",
            "answer": "<div>您好，经了解，这个没有统一的规定是各行自行确定的，可以问一下分行个金或运管部门，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3388
        },
        {
            "question": "请问可以在柜面办理省外异地卡的查冻扣吗，谢谢",
            "answer": "2012年就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3389
        },
        {
            "question": "尊享快线签约了自动赎回功能，2018年5月31日是月末，但非节假日，会自动赎回吗",
            "answer": "不会",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3390
        },
        {
            "question": "借记卡帐户历史清单显示地区4000，对方户名财*金是什么意思",
            "answer": "那是通过微信支付的，财付通备付金，深圳的",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3391
        },
        {
            "question": "企业财务室设置人事ID，新增了两个ID，企业是多级组合授权，应怎样设置",
            "answer": "在内管多级路径设置里面设置 具体操作可咨询测试中心姚梦琦",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3392
        },
        {
            "question": "客户异地卡手输卡号销网银，提示有虚拟卡，要求先销虚拟卡，怎么操作",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3393
        },
        {
            "question": "学校不同项目收费，一入非税，一入往来户，能否一个协议两个账户？还是要签2个协议。",
            "answer": "一个协议 都进内部户  然后再清分",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3394
        },
        {
            "question": "请问非自然人信息采集在网银上的操作流程是什么？",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3395
        },
        {
            "question": "客户办理二代U盾，已经下载证书，但在手机银行上转账汇款提示如下",
            "answer": "原1538证书恢复或更新，不是换U盾<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3396
        },
        {
            "question": "请问一下各位高手  新换网银u盾一直无法下载证书 柜台试过不行 电脑提示下载失败 手机也不行 是什么原因有何解？",
            "answer": "应该到柜面恢复证书就可以了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3397
        },
        {
            "question": "gcms系统加载影像没有反应，扫描仪是正常的。",
            "answer": "建议联系分行科技检查eap客户端设置或换一台电脑试下是否存在相同问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3398
        },
        {
            "question": "1999年开的存折未实名的问题",
            "answer": "把1719记录打印在存折上就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3399
        },
        {
            "question": "境外个人网银有修改信用卡pin密码的功能吗？",
            "answer": "没有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3400
        },
        {
            "question": "客户在网上消费购物时，网上不让消费，显示&#034;银联未注册&#034;，但查询显示很正常，啥原因",
            "answer": "<div>请明确具体交易渠道、交易场景、支付卡类型、支付方式等信息，不好描述的话请提供下具体的交易过程截图。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3401
        },
        {
            "question": "线上pos.11接口选工行卡支付点下一步时报96111448大概是什么原因，选他行卡支付时正常",
            "answer": "96111448，保存深交所交易结果错误。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3402
        },
        {
            "question": "异地尽调受托行未上门实地调查地址信息和业务意愿，现在又不能再次发起委托怎么办？",
            "answer": "这个问题己解决了，查询尽调记录里面有一个退回会直接退回到尽调发起行审核岗，重新分配后再走流程",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3403
        },
        {
            "question": "社保卡换卡的时候怎么收费？联动收费还是另外用2108收费",
            "answer": "不收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3404
        },
        {
            "question": "各位老师，单位是基本户，自助注册财务室，通过手机银行代发工资系统报错如下，请教各位老师如何解决！谢谢！",
            "answer": "还有一种情况是账户超六个月无交易。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3405
        },
        {
            "question": "请问e 分期卡可以用来缴费吗？",
            "answer": "您好，烦请再明确下使用的卡种",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3406
        },
        {
            "question": "补息系统如录入了收息账号录入了卡号，在主机记账时系统提示收息账号不存在，怎办？",
            "answer": "<div>您好，请问是6398补计息交易么？已经安排对应同事分析，具体也可以联系测试四部滕宇宁，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3407
        },
        {
            "question": "学生通过银校通交费，他行卡微信交费具体在什么时候投产？",
            "answer": "高老师正解，赞一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3408
        },
        {
            "question": "银校通已签约成功，但是没有学校的用户名和密码",
            "answer": "6月2号投产",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3409
        },
        {
            "question": "6个月无交易的对公账户，法客做尽职调查补录时，系统提示补录失败",
            "answer": "请在开户地区进行尽职调查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3410
        },
        {
            "question": "打印发票时没有生成电子印章验证码，怎么回事？提示如下图",
            "answer": "[图片][图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3411
        },
        {
            "question": "定期存单销户补打交易",
            "answer": "反交易后无法补打，只能挂失补换",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3412
        },
        {
            "question": "定期存单开销户反交易代码？",
            "answer": "<div>您好，在原交易代码后加1即可<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3413
        },
        {
            "question": "我行计划按支行开立银校通内部账户，但运管部反馈，一是应提供相关开立依据，二是要明确应开立在哪个科目下的哪个账户。三是没听说内部户有“通存通兑”功能说法。有谁知道？",
            "answer": "[图片]<div>请参考</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3414
        },
        {
            "question": "171510000003550是什么卡？无法挂失。",
            "answer": "是否以前日立系统的旧账号，用1719查一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3415
        },
        {
            "question": "客户如何查询电子银行承兑汇票的背书转让对手",
            "answer": "运管票据融资综合管理系统（BMS）“背书过程查询”菜单。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3416
        },
        {
            "question": "有的学校问银校通交费是否可以以代扣的形式实现？还是必须以主动交费的形式实现交费？",
            "answer": "银校通业务赞未支持代扣模式，需要客户主动缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3417
        },
        {
            "question": "vivo手机是不能下载掌上决策吗？每一次下载都不成功。",
            "answer": "<div>您好，没有这个限制，掌上决策是在e办公下面的，请看看e办公是不是可以下载成功？</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3418
        },
        {
            "question": "e分期提前还款怎么还？求柜台交易代码和自助操作流程？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3419
        },
        {
            "question": "单位网银已销，销户时提示有高级功能，无法销户，请问怎么销网银高级功能？",
            "answer": "进入内管“企业客户管理”，步骤：1、“修改分支机构账户信息”－注销账户高级功能。2、“修改客户基本信息”－关闭集团高级功能。3、最后再做注销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 3420
        },
        {
            "question": "网点人员信息业务角色已是客服经理，但网点人员权限明细维护岗位却是柜员，人力资源已改",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 3421
        },
        {
            "question": "律师事务所签订代扣税款协议，2017年均扣款正常，2018年扣款失败，原因？",
            "answer": "咨询税务部门委托扣款协议状态是否正常",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3422
        },
        {
            "question": "支持个人异地办理跨境人民币汇款业务吗？",
            "answer": "目前跨境人民币汇款暂不支持异地卡办理，如果客户需要异地办理，只能取现后，通过现金的方式进行办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3423
        },
        {
            "question": "客户买添利宝理财产品提示不是白名单客户，怎样加入白名单",
            "answer": "<div>请联系总行或者一级分行理财业务管理人员添加。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3424
        },
        {
            "question": "宣传资料印发了吗？",
            "answer": "链接:https://pan.baidu.com/s/1fI1lKdLdEOYcqj_aIhLS-A  密码:rpgs，请自行下载",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3425
        },
        {
            "question": "单位定期扣划是否计息，",
            "answer": "冻结不计息，因此扣划也不计",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3426
        },
        {
            "question": "财智卡首次收费日期的问题请教",
            "answer": "首次收费日会生成一笔待收费记录，然后下一日终会扣收",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3427
        },
        {
            "question": "请问银校通操作流程什么时候可以出？",
            "answer": "预计明日总行发文",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3428
        },
        {
            "question": "客户信用卡无法绑定云支付，柜面也曾认证预留手机号码，但依然无法绑定，微信支付绑定没问题，系统提示:nova4745手机号码验证失败！请问应如何处理？谢谢！",
            "answer": "是苹果手机吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3429
        },
        {
            "question": "外网测试时，费用标准生成，导入出错",
            "answer": "您再试一下是否还报错，有时可能是环境问题装版造成",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3430
        },
        {
            "question": "银校通",
            "answer": "您再试下是否仍然报错，有时可能环境问题装版造成",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3431
        },
        {
            "question": "党费云托管超管初次输入密码时（手机号后八位）报密码错，可能是什么原因？",
            "answer": "已修改过了[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3432
        },
        {
            "question": "请问－下各位老师：能单独销保证金子账户吗？怎么销？",
            "answer": "保证金主帐户3031销户时提示该帐户存在未结清的保证金分户帐不能销户？保证金分户帐要结清，用1309，1319查询，再1322生成退保证金许可证，用2165退选销户计息就行了",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 3433
        },
        {
            "question": "能否在网点自助机上实现人社部门的生存认证功能？",
            "answer": "您好，能描述下具体业务场景么，或者讲相关内容发我邮箱。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3434
        },
        {
            "question": "银校通系统后期直连问题咨询",
            "answer": "总行不知道后面是否有这个打算，我们浙江模式是有直连版的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3435
        },
        {
            "question": "关于统设内部账户的开立",
            "answer": "7月版将实现财务系统驱动开内部户。规则同上个答案。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3436
        },
        {
            "question": "企业2018年1月取得土地使用权，土地使用权价值包括契税和耕地占用税吗？",
            "answer": "从审慎角度考虑建议不包括",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3437
        },
        {
            "question": "住房公积金总额核算模式操作流程是什么?新开贷款户如何签约?",
            "answer": "<div>请先确认当地公积金中心是否已经完成住建部系统双贯标工作。建议邮件提供详细情况（notes邮件发送测试一部：常凯&nbsp; 韩怡邮箱）<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3438
        },
        {
            "question": "请问:企业网银转个人二类卡提示5282错误码，在收款人名册里无法添加收款卡信息，请问是什么原因",
            "answer": "一般是由于收款人名册中录入的地区与收款卡/账户的开户地区不符导致的，请您在收款人名册中修改收款人地区后再提交即可。换过卡了一般是异地换卡引起的<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 3439
        },
        {
            "question": "想印制宣传折页，哪里能下载宣传资料呢？",
            "answer": "总行已经下发 向一级分行要",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3440
        },
        {
            "question": "财智卡账户卡注销需要收回卡片吗？客户销户但财智卡丢失，需要挂失后再销卡吗？",
            "answer": "都不要",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3441
        },
        {
            "question": "客户存折下挂了虚拟卡，换实卡不成功，该如何处理？",
            "answer": "先销虚拟卡，见下图广州张健聪老师回答[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3442
        },
        {
            "question": "人民币日终批量轧账差额户不平挂账60000元",
            "answer": "物理网点的账务会挂在你营业室核算网点上，先让物理网点上前台报表查下具体什么挂账后再处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3443
        },
        {
            "question": "外网邮箱开通以后只能接外网邮件不能发是什么原因？",
            "answer": "往外网发邮件时会收到一些控制，例如敏感词或者涉及安全保密，还要看你发送时失败有什么提示",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3444
        },
        {
            "question": "有字号个体工商户做中小微企业线下3026交易时打印机构信用代码申请表，发现组织机构代码也打印出来，发放密码器时也显示有组织机构代码，请教怎么修改回来。",
            "answer": "你好，请将具体问题发送徐佳佳解答处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3445
        },
        {
            "question": "请教，企业网银，付款单位名称与单位名称不有，多了“有限责任公司”几个字。怎样调整？",
            "answer": "此单位在银行开户时的名称是？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3446
        },
        {
            "question": "人社部门的生存认证",
            "answer": "各地区社保局要求不同，合作的机构也不同吧？",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3447
        },
        {
            "question": "逾期贷款自动扣划部分本金后，GCMS系统借据余额不能实时更新吗？",
            "answer": "您是指法人贷款吗？借据余额是实时更新，但利息是第二天的。如果本金没有实时变动 ，您联系下上级行管理员，申请数据变更。（可能数据本身问题 ，主机与台账无法同步。）",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3448
        },
        {
            "question": "本人是行内代发工资，原薪金溢1号到期后想重签，系统显示不是此客户群，怎样调整？",
            "answer": "4278添加客户群",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3449
        },
        {
            "question": "企业网银电子回单批量打印字样不全，有空格",
            "answer": "问题较为特殊，建议客户更换电脑进行打印，如还存在此现象请邮件发送我，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3450
        },
        {
            "question": "企业网银跨境汇款，系统一直显示待银行处理！",
            "answer": "请确认是新版跨境汇款，还是旧版？付款账号是fova账号还是nova账号？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3451
        },
        {
            "question": "账户被法院冻结后，还可以通过网银接受电子银行承兑汇票并背书转让么",
            "answer": "不可以！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3452
        },
        {
            "question": "融e购约物流方式可否将“到店自提”设为首选项，通过下拉菜单选择“邮寄”?",
            "answer": "现在系统还不支持将到店自提设为首选项。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3453
        },
        {
            "question": "企业学费和代收的资料费什么的，进内部户二次清分需要提供什么依据么？",
            "answer": "法客系统里可以查到明细，根据明细手工清分到各账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3454
        },
        {
            "question": "信贷A类、信贷B类和信贷C类考试有什么区别？谢谢！",
            "answer": "A类可以做对公和个人贷款，b只能对公，c只能个人",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3455
        },
        {
            "question": "请教老师：用新账号查询11位旧账号，再用11位旧账号查询以前的旧撤并账号，怎查？",
            "answer": "只能查到nova投产时移行的帐号",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3456
        },
        {
            "question": "商户二维码生成不了",
            "answer": "请确认特约商户档案中二维码支付开关是否已打开？商户档案修改需要日终批量后生效。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3457
        },
        {
            "question": "电子国债提前兑付提示日期关系错，不能办理此业务是怎么回事",
            "answer": "&#22823;&#27010;&#29575;&#26159;&#19979;&#38754;&#30340;&#21407;&#22240;:&#20184;&#24687;&#26085;&#2",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3458
        },
        {
            "question": "企业网银证书自动销户问题",
            "answer": "管老师棒棒哒，赞一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3459
        },
        {
            "question": "代发工资生成sgn文件接入U盾保存文件提示：sgnOp is null",
            "answer": "执行开始菜单中，中国工商银行－代理业务批量－修复签名压缩功能。如果还报错，请确认客户端版本是否升级到最新，没有的话找分行科技要最新版本升级",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3460
        },
        {
            "question": "邮箱电脑端可以使用，e办公平台无法收发邮件",
            "answer": "请通过关于-问题反馈发一下日志",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3461
        },
        {
            "question": "系统对于累计超过5万(含5万)的汇款是否会提示出示身份证件",
            "answer": "会",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3462
        },
        {
            "question": "工行网银付款时没有弹出验证码窗口怎么处理？",
            "answer": "控件的问题  网银助手装一下吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3463
        },
        {
            "question": "请问各位老师，一类卡降二类卡有反交易吗？当日能恢复吗？",
            "answer": "没有反交易 可以做反向升级 但是有一类账户的话就升不回去了。。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3464
        },
        {
            "question": "收款业务，批量扣企业是否支持跨行，扣款企业是否需要开通网银",
            "answer": "可以开通，通过小额借贷记系统向他行签约账户扣款。&lt;div&gt;需是我行企网客户且在内管开通批量扣企业协议。&lt;/div&gt;",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3465
        },
        {
            "question": "请问银校通6月2日投产后的具体建档流程什么时候出？",
            "answer": "总行网金园地中会有相关资料",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3466
        },
        {
            "question": "今天录入银校通协议三次不成功，提交后停在20%不动！",
            "answer": "是在测试环境吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3467
        },
        {
            "question": "请问3507财智卡开卡成功后3513启用提示卡片打密标志为已打密是什么原因？",
            "answer": "请确认通过什么方式开立的卡片，或者查询卡片当前状态是什么",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3468
        },
        {
            "question": "企业财务室能代发他行卡吗？",
            "answer": "付款业务企业财务室不支持，贵宾室企业财务室支持跨行。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3469
        },
        {
            "question": "请教这个协议怎么销",
            "answer": "7611",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3470
        },
        {
            "question": "个人注册融e联，报关键信息缺失，如何解决？",
            "answer": "您好，请问您是在什么环境进行注册的？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3471
        },
        {
            "question": "工会的财务系统能否放到统一认证系统里呢？",
            "answer": "<div>目前财务记账工作统一集中在财务综合管理系统中;对于报账流程管理,今年总行财会部正在全面推进财务闭环管理.上述系统均通过统一认证入口管理.<br/>如果您行还有独立的工会财务系统,建议最好与总行财会部相关同事沟通确认一下,避免后续推广过程中出现困难.</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3472
        },
        {
            "question": "地区号开头的16位老卡号，如何挂失销户？",
            "answer": "挂失销户                                                                  7654跳转3994挂失销户→“销卡方式”→选择“无账户销卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 3473
        },
        {
            "question": "灵通卡销卡时系统提示该卡下仍挂有账户，然后用了7423交易销了卡内挂的贷款户。",
            "answer": "你应该把截图处理一下也挂上来😂",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3474
        },
        {
            "question": "付款管家在付款时能否控制支出以其累计收入为限？",
            "answer": "可以，把管家卡对应的财智账户卡子协议中的币种信息是否开通卡簿记打开，把收支额度控制打开并设置控制额度为0即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3475
        },
        {
            "question": "非自然人受益所有人采集，分公司怎么确定受益人",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 10,
            "id": 3476
        },
        {
            "question": "孩子未满16周岁，监护人办的卡怎么挂失",
            "answer": "还是监护人代理",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3477
        },
        {
            "question": "请问企业手机银行转账汇款时提示超时是什么原因",
            "answer": "补充下错误截图来，数据中心会帮你分所解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3478
        },
        {
            "question": "法院扣划按账号划拨170000，提示账户余额不足。不应该按账号扣划，应该按卡号才可以通过吧？",
            "answer": "冻结序号没输，所以体现余额不足",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 3479
        },
        {
            "question": "为什么网盘里的素材大部分是小学的图片，折页也只有小学的？",
            "answer": "银校通主要面向中小学幼儿园和校外机构，其他宣传素材会陆续丰富发布",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3480
        },
        {
            "question": "nova系统在交易画面无法使用F1退出交易画面！？",
            "answer": "所有的机器都是这样？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3481
        },
        {
            "question": "企业网上银行电子汇票业务",
            "answer": "[图片]<br />电票金额判断中，把这几个签收空着不勾，就可以了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3482
        },
        {
            "question": "银校通问题",
            "answer": "退费只是手工在系统内维护退费信息吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3483
        },
        {
            "question": "个体工商户支持开通电子承兑汇票吗",
            "answer": "不可以 因为没有代码证",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3484
        },
        {
            "question": "企业网银付款显示5282什么情况",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3485
        },
        {
            "question": "个人网上银行客户使用e支付验证码半天收不到，什么原因？",
            "answer": "让客户发送11111到95588解除黑名单，48小时生效",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3486
        },
        {
            "question": "新开手机银行客户，登录输入密码后，显示“连接超过限制”，重启或卸载重装都不行。求解。",
            "answer": "<div>您好，请引导客户重试，如仍有问题提供客户登录卡号及操作时间发我邮箱，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3487
        },
        {
            "question": "企业网银军队行业版(非集中支付)开通贵宾室业务后，为何未出现贵宾室选项?",
            "answer": "请通过客户之声问题单系统进行报送，并尽量将问题截图及客户信息加密后上传（权限设置为所有人都可以查看），以便总行科技深入分析和处理问题。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3488
        },
        {
            "question": "请问一下客户持借记卡办理业务，提示该卡已过有效期，如何处理？",
            "answer": "提示己经很明白了，是过期卡哟（哦，没说错借记卡也有有效期的不单是信用卡看下卡左下角就明白）做卡损换卡就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 3489
        },
        {
            "question": "内网终端机办理社保卡制卡业务，客户端管理系统总是提示检测内外网同时连接自动断网，请求总行修改检测规则，将社保系统网址93.32.17.111:8080/hsu/logonDialog.jsp?requestURL=SUBJPTLogon.do加入信任站点",
            "answer": "<div>您好，建立联系分行科技，该内容应为分行特色业务，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3490
        },
        {
            "question": "银校通系统已录入完成后，生成的校方系洗的用户名和登录密码是什么?",
            "answer": "银校通平台使用超级管理员新建的系统操作员，首次登录的用户名和密码都是用户编号，登陆后修改密码即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3491
        },
        {
            "question": "付款管家操作规程在哪里下载？",
            "answer": "结算与现金园地里下载",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3492
        },
        {
            "question": "紧急求助，归还外币逾期贷款报错",
            "answer": "什么币种？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3493
        },
        {
            "question": "灵通卡销卡显示有协议，协议名称是15012，必须联机终止，请问如何处理",
            "answer": "嗯嗯，说得在理",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3494
        },
        {
            "question": "保密单位客户，户名莫名少了一个字，急求原因，谢谢！",
            "answer": "请查目前系统显示的户名是否为正确户名，既然办了变更户名为何2108交易还是原来户名，这点描述补充一下。最好附系统交易截图。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3495
        },
        {
            "question": "请问，PMS是个啥系统",
            "answer": "<br />一是这个系统是属于哪个部门管理，二是二级分行可以操作吗？我们想做应税参数调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3496
        },
        {
            "question": "个人补充计息信息处理交易",
            "answer": "<div>您好，请使用1990交易查询一下介质信息，看看是不是正常状态？谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3497
        },
        {
            "question": "网点并未开立对公企业专户，但余额表显示已开，查询系统信息，显示开户柜员为00979，非前台主机柜员，账户显示特殊长期不动户，请问造成这种问题的原因是什么?_?",
            "answer": "企业是否有开通银关通业务，银关通大机会自动生成一个专用账户，是特殊长期不动户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3498
        },
        {
            "question": "个人贷款电子用印流程中，人员权限有无限制？",
            "answer": "有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3499
        },
        {
            "question": "请问“银校通”系统，每个班的老师如何查询本班学生的缴费进度?",
            "answer": "将该老师设为操作员，即可查询。只是系统没有做特别细的控制，能查到全部信息。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3500
        },
        {
            "question": "请问工银e缴费红包活动在哪里可以生成?",
            "answer": "目前系统支持总行或分行均可创建红包活动，可通过法客系统完成",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3501
        },
        {
            "question": "银校通与学校签约，结现提出需要校方提供营业执照和法人身份证，有这要求吗？",
            "answer": "已结现要求为准",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3502
        },
        {
            "question": "请问，急！单位开立专户，已经完成预开户，扫描时无法提供法人身份证原件，怎么处理？",
            "answer": "你是做3026还是3048?3048无需再提供，3026系统硬控制要读取身份证芯片，验证手机。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3503
        },
        {
            "question": "请问老师们，取号小票上的7个圈分别代表什么意思？",
            "answer": "前面四个是固定的，后面的可以自己在平台上设置，详细可向个金拿操作指引。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3504
        },
        {
            "question": "请问各位老师，非自然人受益人采集通过法客系统能不能办理，有没有方便的方法？谢谢！",
            "answer": "网银自助采集[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3505
        },
        {
            "question": "扫码取现遇到如下提示，请问是怎么回事？谢谢！",
            "answer": "没有用手机银行客户端扫描吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3506
        },
        {
            "question": "请问银校通用工行付款后，入学校账是一笔一笔的，还是一个总的金额。学校如何对账",
            "answer": "汇总入账，学校只需要和后台数据核对即可，总额对的话直接就无需再做明细对账了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3507
        },
        {
            "question": "法人银期转账业务凭证在哪里下载？",
            "answer": "<div>柜员使用闺蜜那9585交易可以打印。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3508
        },
        {
            "question": "公务卡设置省内支付，省外不能支付了，怎样重新设置？",
            "answer": "客户登录手机银行，依次点击：我的～安全中心～账户安全锁～地区锁，重新设置。[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3509
        },
        {
            "question": "明华U盾柜台灌密，系统提示连接证书服务器，失败错误代码6138022",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3510
        },
        {
            "question": "现役军人用身份证开军保卡，现要修改姓名应由部队出证明还是派出所出证明？",
            "answer": "派出所军人户籍登记如有记录姓名修改信息也可以，或户口簿在曾用名记载也可以，附部队证明更佳。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3511
        },
        {
            "question": "信用卡能代理收卡吗？",
            "answer": "按银行卡操规可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3512
        },
        {
            "question": "银校通工行付款是实时到学校账户么？平台界面可以查询学生单个的缴费状态么？",
            "answer": "第一个问题，如果收款账户设也学校自有账户，是实时到账。如果是内部户，则次日要手工入到学校户。第二个问题，能查到明细，系统有比较强大的各类组合的查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3513
        },
        {
            "question": "银校通有没有操作说明，发我一份，内网吴江王喜龙，外网328765831@qq",
            "answer": "可以先参考发现里的轮播区的简单介绍，操作手册即日将下发，还比较简单清晰的。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3514
        },
        {
            "question": "我行借记卡客户，通过建行报销的差旅费，我行客户收到的短信提示用途为“丧葬费”",
            "answer": "无独有偶，广州高校区某网点也有类似情况。最后通过数据变更改回对方附言。对方汇出报文附言是没错的，一定是某个环接衔接过程出错了。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3515
        },
        {
            "question": "挂失销户提示匿名账户无法办理，怎么处理？",
            "answer": "核实后属于非匿名账户的，解除后既可挂失销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 3516
        },
        {
            "question": "工银大学考试复习题家里电脑能登陆吗？",
            "answer": "好像不行，您试一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3517
        },
        {
            "question": "专户变更问题",
            "answer": "变更专户负责人更换专户印鉴卡即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3518
        },
        {
            "question": "请问工行企网周末可以汇款吗？周末本行，他行，对私汇款什么时间可以到账",
            "answer": "可以。跨行5万以下。行内没有时间限制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3519
        },
        {
            "question": "请问电票开票时，是否在承兑成功后自动提示收款人收票，是什么意思。",
            "answer": "就是指我们银行承兑后，这张票是否自动就发起提示收票的操作。如果选否，承兑后这张票还在开票人手里，要做提示收票才会发给收票人",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3520
        },
        {
            "question": "证件到期日不符",
            "answer": "4205修改即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3521
        },
        {
            "question": "前台ctb终端换了个大屏，怎么调整为全屏？",
            "answer": "竟然不是自适应？调下屏幕分辨率试试噢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3522
        },
        {
            "question": "如何在手机安装WPS或Office软件，可以查看办公OA里的相关文件？",
            "answer": "要下载e安全，点击左上角三条横线，进入应用商店，安装里面的WPS office才能查看e办公里面的文件。",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 3523
        },
        {
            "question": "请问各位老师，昨天对公户转个人卡一万元，提示失败，是什么原因",
            "answer": "柜面5659交易维护账户的外币性质，试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 9,
            "id": 3524
        },
        {
            "question": "请问企网能登陆付款时出现_405什么意思？",
            "answer": "做证书重置或证书恢复[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 3525
        },
        {
            "question": "北数i服务右下角“我的”标签上面的单位怎么改不了呢",
            "answer": "再补充几句话，1.首先分行同事和老师们提的意见建议我们都非常认真的分析和记下来了，只是有些没啥影响的没有来得及改。2.i服务走的就是轻量级，关注最核心的内容，精力都投入到关键内容，不做大而全不做完美的",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3526
        },
        {
            "question": "我行客户在建行电子现金圈存，银行卡余额减少但电子现金余额没有增加，请问如何处理？",
            "answer": "6395电子现金差错处理。详见《个人金融业务操作规程》第二章第十一节电子现金",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3527
        },
        {
            "question": "帐户冻结后是否可以收款",
            "answer": "如果是只收不付冻结就可以，如果是止收止付就不行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3528
        },
        {
            "question": "各位老师，银行办理按遏贷款收取房地产公司保证金，法院冻结银行保证金内部户允许？谢",
            "answer": "可以冻结，要按文号的要求冻结，如果冻结金额小于保证金金额，分成司法部门要求的金额再冻结",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3529
        },
        {
            "question": "融e购商城显示的100元通用券为什么用不了呢？怎么能查看是何时领入的呢？",
            "answer": "前者原因有可能有满用限制，有可能是商品满减后不达标。后者查询权限一般在总行，需要报生产问题查。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3530
        },
        {
            "question": "缴费导入后，通过二维码扫描只能进入e缴费主画面，怎么查找具体学校？",
            "answer": "两种方法，一是在清单中找，二是搜索框输入学校项目名称。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3531
        },
        {
            "question": "银校通现在能不能导出非税系统可以识别的表格",
            "answer": "银校通没和非税系统联,您指的表格是其带有费用归属字段的表格吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3532
        },
        {
            "question": "e缴费能不能通过api接口做到实时导入缴费名单",
            "answer": "要看与具体学校对接信息和接口，需要学校也进行改造的，还要根据细节具体评估才行",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3533
        },
        {
            "question": "单位名称带有()字样，请问如何处理",
            "answer": "可否与客户沟通，去掉括号",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3534
        },
        {
            "question": "银校通业务学校名称带有(  )符号字样，系统提示名称不能带有标点符号，如何处理？",
            "answer": "您好，请问具体提示的功能是哪一个？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3535
        },
        {
            "question": "银校通里面的缴费名录，比如学费，住宿费等设置是系统里学校自主的还是法客系统设置？",
            "answer": "费用类别的名称可以在参数管理里维护",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3536
        },
        {
            "question": "请问个人结算户之间五万元以下转账需要审核代理人身份证件吗，最近被下了查询。",
            "answer": "综合来看吧。多笔分折受理却又关联的业务或组合服务的业务内不应相互排斥，特别是组合服务总签字就是业务是否代理的最后体现，即使代理人是选录项，在某种特定的情况下就会变成必录项了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3537
        },
        {
            "question": "客户乘公交车时，刷的免费乘车卡，结果银行卡自动扣乘车费，这是怎么回事啊？",
            "answer": "两卡放一起就两个都扣了吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3538
        },
        {
            "question": "云托管项目只在云托管项目下维护就好了，普通缴费项目里是不是就不用维护了？",
            "answer": "对的，协议，代理业务档案，云托管项目三步就行。从生成到银校通约2个小时左右。您是在测试环境还是生产环境，如果有生产环境这么长时间还没有，就具体联系李立华13381158367。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3539
        },
        {
            "question": "我行代发工资客户的福农卡能否签订薪金溢1号协议",
            "answer": "张老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3540
        },
        {
            "question": "客户年费机内是不收费可是却收了10元年费，只有这一张卡挂失换的卡该怎么办",
            "answer": "有可能是之前收费，记的十元欠费，系统自动减免了，但是之前的欠费要收",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3541
        },
        {
            "question": "无纸化模式下远程授权业务一点优化建议",
            "answer": "原因是多方面的。我个人挺喜欢双屏及无纸化输出的业务，生成的电子影像，是手拍无法比拟的。这一块我不多说，专家评述吧。我个人分析了以下原因，首先现在陆续更换人脸识别辅助拍摄仪，拍摄时影像勾选有要求，柜员要",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3542
        },
        {
            "question": "请问各位老师，已销户的金账户是否可以查询历史明细？是不是必须提供帐号？",
            "answer": "如果知道账号可以柜台查，否则就要后台历史数据平台查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3543
        },
        {
            "question": "客户在自助终端上转账汇款，如何查询到具体的交易信息？",
            "answer": "到柜台和回单机都可查询打印",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3544
        },
        {
            "question": "社保卡能在智能柜员机上启用吗？",
            "answer": "只能启用金融账户，社保账户都要柜台查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3545
        },
        {
            "question": "客户融e购买商品，提示手机号异常，在柜台查询预留手机号正确，网银手机都正确",
            "answer": "96309270，报错原因是客户手机号非柜面预留，所以提示号码异常。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3546
        },
        {
            "question": "单位装POS机生成客编后又要到网点开立基本账户，但注册地址不全，怎样处理？",
            "answer": "4102修改啊，有些可以在法客系统改",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3547
        },
        {
            "question": "北数i服务更新下载需要输入密码，是多少？",
            "answer": "Dccbj123",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3548
        },
        {
            "question": "银校通平台会升级么？还是一成不变？希望开发一个缴费凭证打印，给家长一个回单。",
            "answer": "本身学校也会给家长发票",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3549
        },
        {
            "question": "银校通e缴费查询还是比较麻烦，可以把链接放在手机银行或者融e联首页么",
            "answer": "您是指查询缴费项目吗，目前提供的入口有很多，还可以直接扫码缴费，也可以学校公众号接入",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3550
        },
        {
            "question": "电脑防毒墙网络版无法更新。",
            "answer": "请联系相应的一级分行管理员。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3551
        },
        {
            "question": "请我们的银校通登录地址为啥老是报错，验证码失败呢",
            "answer": "首先确认下地址，外网在门户网站_企业客户_银校通。如果还有问题，请提供下项目编号和手机号，我们分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3552
        },
        {
            "question": "前台业务报表登录提示“对路径的访问被拒绝”，修改地区号和网点号，点击保存提示错误，如下图",
            "answer": "请确认登录用户是否具有系统管理员极限。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3553
        },
        {
            "question": "法客系统录入时，调整支付限额，输入MCC码，提交审核后，在法客系统找不到待复合？",
            "answer": "缴费项目中的e支付调额申请提交后，是需要总行审批的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3554
        },
        {
            "question": "企业网银变更户名后企业财务室无法发工资，提示付款帐号或付款名称有误",
            "answer": "修改表格内名称了吗？如是他行基本户需重新签订",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3555
        },
        {
            "question": "小额免密怎么取消",
            "answer": "柜台小额免密关闭交易码：<br />        1937选开关设置、里面最后一个就是“非接小额免密开关”选关闭就行了。 ",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3556
        },
        {
            "question": "关于单位结算帐户三个工作日对外支付的问题咨询",
            "answer": "当天不计入<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3557
        },
        {
            "question": "客户往平安银行汇款40万，提示错误如图，客户介质是U盾，限额100万",
            "answer": "查一下手机银行是否为双介质，另外U盾是否为手机银行可用的音频盾。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3558
        },
        {
            "question": "投保缴费失败报3057",
            "answer": "您好，烦请麻烦帮提供下购买渠道及页面报错截图，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3559
        },
        {
            "question": "军人保障卡有二类卡吗？什么情况开立的军人保障卡是二类卡？",
            "answer": "名下已有一类卡情况下",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3560
        },
        {
            "question": "求助：单位财智账户卡已开通转账取现功能，通兑功能均为开通，为何转账时提示额度为0",
            "answer": "请查看财智账户卡子协议的币种信息和账户信息是否已经设置了相关额度。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3561
        },
        {
            "question": "请间客户自行在网上缴交的非税，请问使用什么交易可以补打，谢谢",
            "answer": "9472",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3562
        },
        {
            "question": "电子汇票转让背书显示EC01收款方行号错。但系统界面里面没有填写行号的地方啊",
            "answer": "他输入的对方行名肯定有问题  请核对",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3563
        },
        {
            "question": "牡丹卡销户提示:“尚有其它卡条件不足，请检查”如何处理？",
            "answer": "1511是否有副卡，1520是否有电子现金等",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3564
        },
        {
            "question": "客户在其它行开户，也不是非税帐户，在法客系统配置时需要法客编号，如何处理?",
            "answer": "您好，学校结算账户开在他行时,需通过从内部户清分至他行结算户，对于这种情况，应先咨询机构部当地财政非税对学校开户的相关管理规定，其次要和运管部沟通内部户开立和管理规定，获准后开立内部户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3565
        },
        {
            "question": "客户超管首次登录时不显示发送手机验证码按钮。",
            "answer": "请现在重试，应该不存在该问题了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3566
        },
        {
            "question": "请问同一家学校使用银校通不同收费项目是否可以入不同账户？",
            "answer": "可以 一个协议下设多个项目",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3567
        },
        {
            "question": "北京955886虚拟卡并下挂存折，存折丢失，密码忘记如何处理？",
            "answer": "挂失存折，重置密码。3994基本户销户，挂失号选0录入存折挂失编号，直接销户。试试。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3568
        },
        {
            "question": "批量开立存单，打印时误将信息打印在存单背面，此种情况正确的处理流程应该是什么",
            "answer": "反交易后重新开",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3569
        },
        {
            "question": "融e联渠道管理平台查询营销成果失败",
            "answer": "您好，请联系开发 王圣昊 排查下，网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3570
        },
        {
            "question": "电子签约系统打印通用 条款无法打印，该如何处理？",
            "answer": "请补充是什么业务的合同？看图片是打印文件己生成，请检查下打印机配置，可通过打印其他材料的方式排除。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3571
        },
        {
            "question": "整整存单查不出来旧账号对应的新账号",
            "answer": "柜员使用“1719 旧系统账号查新账号”或者“1709 旧系统存折换新折”交易时，输入的旧系统账号应用号按以下规则录入：<br />活期00；外币活期06；外币活期一本通09；整存整取02；定期一本通",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3572
        },
        {
            "question": "请问柜面个人转账有单笔和日累计的限额吗？是多少？",
            "answer": "单笔不超过1000万，累计无限制。容易触发资金异动类监督模型。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3573
        },
        {
            "question": "银企互联网页上抛证书验证不通过？",
            "answer": "您好，请核对一下根证书是否正确？或者请您提供一下nc页面配置截图，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3574
        },
        {
            "question": "以超级管理员的手机号作为用户名和密码登录银校通，结果一直显示验证码失效",
            "answer": "请现在重试，应不存在该情况了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3575
        },
        {
            "question": "个人手机银行登录失败",
            "answer": "手机型号？U盾序列号前2位是什么？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3576
        },
        {
            "question": "企业网银新下载证书使用问题",
            "answer": "你说的对，是有时滞的现象存在，过一会儿再做就好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3577
        },
        {
            "question": "全球信息资讯平台的企业信息查询功能无法使用",
            "answer": "目前环境已正常 请重新试一下 谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3578
        },
        {
            "question": "中收现需2184冲账，如何操作？",
            "answer": "切记指定日期，指定不了要说明。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3579
        },
        {
            "question": "法院网络冻结对公户，但结案后无法扣划，要求柜面扣划。请教如何操作？",
            "answer": "[图片][图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3580
        },
        {
            "question": "集团收单商户总部账户POS或二维码入账明细是否能显示XX分店，而不是商户编号",
            "answer": "期待+1",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3581
        },
        {
            "question": "1节假日跨行缴费，云平台的数据会实时更新吗？2非税账户对账单可否选单个的学校打印",
            "answer": "1.可以。2.对账单是按账户纬度打印的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3582
        },
        {
            "question": "增值税发票用印无法自动用印，不识别验证码",
            "answer": "我们打印的发票验证码也是识别率很低，别的用印都正常，但发票的就很难识别验证码，有时候一份发票识别十好几次才能盖上章，不知道什么原因？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3583
        },
        {
            "question": "客户去年办的换卡不换号，现在还在制卡中，能作废吗？卡号是622202开头的",
            "answer": "&nbsp;远程授权书写明原因作废记录",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3584
        },
        {
            "question": "请教:柜员前台终端机提示DLP未启动，禁止u盘等接口",
            "answer": "按照原有sep策略基线，生产柜面终端不需要检查dlp/dsm的安装和运行。目前sep已经由tms替代，需要确认一下最新的tms终端管理策略。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3585
        },
        {
            "question": "我们报了错误，是什么原因，哪位老师也碰到过，谢谢？",
            "answer": "总行和分行通讯链路存在问题。分行先检查下分行内联中设置的/u02/gtcgonly/InlineGTCG/config/inner-nodes.xml中配置的DC001对应的总行内联（生产上配置的是总",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3586
        },
        {
            "question": "请问下法客系统建档时“银联卡清算账户账号”在哪获取",
            "answer": "银联清算账号，需由客户指定一个结算类账户，然后在内管中进行注册，待次日生效后，再到法客中维护缴费项目，才能输入该账户。内管注册流程可与结算部门获取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3587
        },
        {
            "question": "客户身份证号被占用，4202修改时发现占用的名字有特殊字符，一修改就必须去字符",
            "answer": "是否确定同一人，只不过姓名后面多了符号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3588
        },
        {
            "question": "云托管项目录入，申请e支付调额，导致复核人找不到待复合，不知道谁的权限能复核？",
            "answer": "可向省行提出申请，省行邮件提醒总行审批",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3589
        },
        {
            "question": "如何把银校通的缴费入口嵌入到学校的微信公众号上?",
            "answer": "配置规则： https://improxy.icbc.com.cn/xjfhrel/RYLproject/index.html?areaCode=4位地区号&payitemCode=20位e缴费项目编",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3590
        },
        {
            "question": "如何注销异地水电代扣协议？",
            "answer": "各地代扣协议签订方式不同，原来怎么签就怎么销。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3591
        },
        {
            "question": "MOVA系统中个贷不良、关注类贷款均多于CMAS系统导出数",
            "answer": "<div>MOVA中个贷不良、关注类的余额是取自数据仓库，而数据仓库中各分类的余额是取自主机，客户的分类是跟据GCMS的分类。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3592
        },
        {
            "question": "求银校通嵌入微信公众号的链接（工银e支付需为新界面，不需输卡号后6位的那种）",
            "answer": "目前暂不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3593
        },
        {
            "question": "目前哪套海外gcms环境可用？ 如何查询？",
            "answer": "试试下述地址能不能访问<br />http://help.cs.icbc/env_info<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3594
        },
        {
            "question": "请教:Pad客户管理中，推荐给客户经理的客户，客户经理从哪里能看到推荐信息？",
            "answer": "您好，请在IE端，登录个人营销系统，通过客户服务-客户推荐管理查询，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3595
        },
        {
            "question": "电子签约系统在票据业务栏下找不到“中国工商银行电子商业汇票业务服务协议”模板",
            "answer": "目前只上线了小企业专属产品，电票需等待业务部门统一安排",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3596
        },
        {
            "question": "企业网银登录时能识别到U盾但打不开网页",
            "answer": "检查一下是否要展期，如果已展期就重置密码重新下载证书即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3597
        },
        {
            "question": "3026开户账户启用后企业网银和手机银行登录问题",
            "answer": "人行对基本户有个3天的限制。3026开户后网银还不能时时生效，24小时内生效。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3598
        },
        {
            "question": "企业网银转账手续费同柜面转账收费一样吗？",
            "answer": "可以调整为手工收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3599
        },
        {
            "question": "<br />wpS系统属于哪个部门管理，二级分行可以操作吗？我们想做应税参数调整。",
            "answer": "确定是Wps?",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3600
        },
        {
            "question": "<br />PMS系统属于哪个部门管理，二级分行可以操作吗？我们想做应税参数调整。",
            "answer": "接上楼：分行产品由分行业务直接维护。参数分区域表和地区表，区域表总行维护，地区表分行维护，部分按网点设置的地区表，二级行运管可录入申请，一级行审批。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3601
        },
        {
            "question": "非独立法人幼儿园，开内部户转他行非税户和自己食堂对公户，需要签三方协议，有模板吗",
            "answer": "下图[图片]<br />供参考",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3602
        },
        {
            "question": "2093交易的支付凭证可以使用加盖印鉴的特种转账凭证吗？",
            "answer": "《提款核准审批书》～第6项 采用‘贷款人受托支付’可不用在特种转账凭证加盖单位印鉴[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3603
        },
        {
            "question": "小额免密的接口大概什么时候可以提供给分行和第三方调用？",
            "answer": "<div>小额免密目前是内嵌到各渠道功能里的，暂无专用接口，还请了解。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3604
        },
        {
            "question": "公务卡挂失补打是否需本人来办？可以在智能机上办吗？",
            "answer": "智能终端只能办理借记卡挂失。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3605
        },
        {
            "question": "学生扫二维码缴费，能缴学校的多项费用还是只能缴单项？",
            "answer": "多项",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3606
        },
        {
            "question": "有个对公户的开户许可证丟了，网点领不上补（换）发开户许可证申请书，怎么办？",
            "answer": "补换发申请书就是个普通凭证，不行跟附近其他银行借几份用，我们这都一样的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3607
        },
        {
            "question": "票据池质押开新票，客户提交申请后，信贷客户经理无法在gcms找到相应的申请审批",
            "answer": "是不是“线上申请种类”选错了，需要选-网上票据池质押融资开票",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3608
        },
        {
            "question": "求解答“短信验证码发送方式，我行PPSA应用发送”的意思呢？PPSA应用是什么？",
            "answer": "PPSA是平台个人结算账户应用，主要管理我行个人结算账户二三类电子账户。您是在做二三类账户消费或者转账等时候收到的提醒吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3609
        },
        {
            "question": "我的工银E服务，登录后没有专业了，成了游客模式了，怎么设置？",
            "answer": "我也遇到过，后来卸载重新安装，然后就变成公共专业了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3610
        },
        {
            "question": "非自然人受益人信息采集，某某安装公司是镇政府100%出资控股，这个怎么判断受益人",
            "answer": "选9受政府控制，录入控制人即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3611
        },
        {
            "question": "请问各位老师，从哪些系统可以提取到轄内网点资信证明的开立情况，谢谢",
            "answer": "龙老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3612
        },
        {
            "question": "客户用网银小额账户注销功能注销e分期卡，提示错误代码8283手机银行手选卡",
            "answer": "手机银行上切换首选卡为非首选卡就可以销",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3613
        },
        {
            "question": "银校通超级用户初始密码是多少",
            "answer": "谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3614
        },
        {
            "question": "客户身份验证的日志调取",
            "answer": "您好，请进一步明确需求，描述中的客户信息可通过柜面、内管等渠道查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3615
        },
        {
            "question": "我行在法客系统工银e缴费云平台同时录入党费和银校通项目后，为何在复核时只有党费项目没有银校通项目，那个层级进行复核。",
            "answer": "学费云托管项目录入复核在同一机构层级，由有复核权限的柜员操作。如果还有问题，可提供下截图",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3616
        },
        {
            "question": "2612制单销账",
            "answer": "2355反交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3617
        },
        {
            "question": "银校通幼儿园伙食费缴费金额模板里不填，后续由缴费人确定金额自行输入可否?",
            "answer": "咱这属于后付费项目所以账单要输入金额，但是咱们可以支持多缴或少缴，所以也能实现你的需求。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3618
        },
        {
            "question": "存单无密码，柜员误办挂失时同时密码挂失，应如何处理？",
            "answer": "注明情况，直接7654挂销（己到期）或挂换（未到期，强制留密码）。是否实时处理，按当地业务主管部门要求。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3619
        },
        {
            "question": "对公信使如何能看到对手户名？急！",
            "answer": "我是协助展示[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3620
        },
        {
            "question": "在企业网银里录非自然人信息时总是让输密码然后就退出，怎么回事呢",
            "answer": "您好，可否帮忙明确下这是哪个功能页面吗？如果可以提供交易截图，就更有利于分析了，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3621
        },
        {
            "question": "企业网银异常报错221",
            "answer": "通过手机银行使用通用U盾交易时，如遇“221”提示，是由于U盾密码被锁导致，请您携带本人有效身份证件、开通电子银行的银行卡及U盾到全国任意营业网点重新设置U盾密码即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3622
        },
        {
            "question": "银校通入账",
            "answer": "总行结算部有明确要求，不可以从内部户清算到个人账户的",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3623
        },
        {
            "question": "凭证国债调入卡内异地能支取吗",
            "answer": "张老师，凭证式国债不允许调入卡内。卡内国债是电子式国债，两者不同的😊",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3624
        },
        {
            "question": "开纸质银承时，保证金是直驱入账，但因银承未打印做反交易后保证金未自动退回",
            "answer": "您好，请问是2330的反交易么？如果是2330反交易，会联动退回保证金。截图中第三笔保证金缴存交易是重新发了一张开票许可证么？这种场景下信贷发不出退回许可证，请把主机借据号等详细信息发我邮箱吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3625
        },
        {
            "question": "客户在网上银行添加e分期专用卡时系统提示：93003922该卡不允许签订此协议？",
            "answer": "自助终端追加网银即可，e分期专用借记卡不能自助注册网银。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3626
        },
        {
            "question": "操作系统家庭版win10可以登录工行企业网银",
            "answer": "win10可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3627
        },
        {
            "question": "2164缴存保证金，客户回单无电子印章打印，如何给单位回单？",
            "answer": "请补充缴存保证金的种类。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3628
        },
        {
            "question": "一类卡降为二类卡问题",
            "answer": "<div>您好，请确认是否在钞户下。如仍有问题，请邮件提供具体卡号数据进一步分析，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3629
        },
        {
            "question": "通过微信扫e缴费二维码缴费时，中途退出了，重新缴费提示您当前没有待缴账单，内部",
            "answer": "请问是银校通项目么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3630
        },
        {
            "question": "对公账户为正常账户，4102变更提示为7923账户为长期不动户，无法办理业务",
            "answer": "应该是账户尾号7923为长期不动户，可查看客编下是否有该账号?也可以使用4102修改时，系统问是否联动修改账户信息时，选择否，先修改客编信息，再使用2612交易修改账号户名信息",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3631
        },
        {
            "question": "银校通法客系统维护完成后多久可以在e缴费看到？",
            "answer": "<div>T+1日</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3632
        },
        {
            "question": "请教老师客户在智能机买了理财，怎么样查询到交易记录呢？",
            "answer": "<div>通过柜面、手机、网银、自助机均可查询理财产品的持有份额和交易明细，您具体遇到的困难是什么呢？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3633
        },
        {
            "question": "柜面注销企业账户显示失败",
            "answer": "重复问题。请参考另一问题的答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3634
        },
        {
            "question": "客户本人卡之间转账，智能打印机和网银都无法打印转账回单，客户要求打印怎么办？",
            "answer": "此类转账没有回单，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3635
        },
        {
            "question": "智能银行ipad授权提示能增加客户星级提示吗？以便客服经理识别客户进行推荐？",
            "answer": "感谢分行的相关建议。我们认为在提示时如提示资产信息或客户画像则更为准确，我部会将相关建议反馈总行，推动立项开发。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3636
        },
        {
            "question": "请问：3048开户时选的账户类别，在哪里可以修改？",
            "answer": "往来户要素中没有“账户类别”字段，请问您说的是“账户类型”吗？如果是账户类型，可以使用5096交易调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3637
        },
        {
            "question": "21,22岗编的客服经理不能调用60701交易凭证补录补签字功能，后期能优化吗？",
            "answer": "请补充60701是什么交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3638
        },
        {
            "question": "核销后全额收回的个人贷款在CMAS系统导出数据中为何依然是“损失”？",
            "answer": "你好！CMAS信息需要批量更新，请确认一下目前是否已更新？如未更新，请提供一下详细的信息 包括客户号 业务号 及相关截图 发到测试二部赵英姿邮箱 谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3639
        },
        {
            "question": "对公账户在网银上可以看到什么时间的回单",
            "answer": "<div>普通回单，和柜面一样，半年。</div><div>如果是加入了云回单，这个目前不限时。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3640
        },
        {
            "question": "柜员注销企业账户显示失败",
            "answer": "到内管系统取消该集团的网络融资业务",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3641
        },
        {
            "question": "工银e办公提示:无法获取当前账号的邮件参数，收取邮件失败",
            "answer": "登录统一认证绑定或修改个人Notes邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3642
        },
        {
            "question": "请问大家，Notes邮箱的密码怎么修改，谢谢！",
            "answer": "您好，文件——安全——用户安全—输入原密码进入界面，有个更改密码的按钮。您试试",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3643
        },
        {
            "question": "请教老师，银企互联非nc接入方式的tps可以达到多少？",
            "answer": "您好，银企互联可达到每秒10笔，还请您了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3644
        },
        {
            "question": "客户持借记卡在ATM存款，提示：您选择的收款账户异常，请到营业网点柜面办理",
            "answer": "通过文中以下几个交易查下[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3645
        },
        {
            "question": "操作员可以设几个？",
            "answer": "不限制噢，基本上想设多少设多少，呵呵",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3646
        },
        {
            "question": "请教老师，银企互联的支付接口文档中关于“对公对私标志”问题",
            "answer": "您好，跨行交易也建议按照实际收款方来上送对公对私标志。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3647
        },
        {
            "question": "受益所有人采集大股东是公司需进一步追溯问题",
            "answer": "仅供参考，Q4～Q6是精华[图片][图片]&",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3648
        },
        {
            "question": "融e联关注工银大学公众号报错",
            "answer": "好神奇，会不会您把融e联设成仅在无线网络下使用，而此时恰巧没网？试试其他所有都不行，还是就这两个公众号不行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3649
        },
        {
            "question": "融e购优惠券金额已全部抵扣，为何还要支付1分钱",
            "answer": "该商品是跨境购商品。<div>按照国家海关要求，订单抵扣积分、虚拟商品、代金券后实际支付金额不能为0，所以跨境购商品必须支付一分钱。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3650
        },
        {
            "question": "云托管项目录入后找不到复核",
            "answer": "<div>请问是找不到复核功能，还是复核里找不到这条记录？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3651
        },
        {
            "question": "在法客系统使用我行现有内部户建档，系统提示“没有对应客编”，不知道如何解决。",
            "answer": "内部户没有客户编号，若收费企业在我行有客户信息，就使用收费企业的客编建立。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3652
        },
        {
            "question": "关于“港澳台通行证”联网核查结果打印",
            "answer": "[图片]谢谢各位老师的解答。现分享一下北数王鹏老师的解答。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3653
        },
        {
            "question": "看不到图片",
            "answer": "估计某个问题上传时没传成功，所以显示空白，其他的都应该是好的。您再点其他的试试，如果您所有图片都这样，告诉您的手机型号和操作系统，再进一步排查。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3654
        },
        {
            "question": "单位账户变更信息，哪些信息可以从法客系统调，哪些信息用4102调，有相关规定吗？",
            "answer": "客户信息集中调，账户信息可法客调，业务集中处理操规手册要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3655
        },
        {
            "question": "货物贸易项下的跨境人民币申报问题",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3656
        },
        {
            "question": "票交所直连后，票据已结清，票交所系统票据状态不正确，请问老师如何处理？",
            "answer": "请提供票据号码，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3657
        },
        {
            "question": "信用卡外币明细无法查询",
            "answer": "1＋1信用卡？共用账户？用外币卡查查",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3658
        },
        {
            "question": "notes中的所有文档如何备份",
            "answer": "这个可以有，明天到单位后给您发具体步骤。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3659
        },
        {
            "question": "请教领导，移动POS外出启用借记卡并发放电子密码器，网点现在做82664对电子密码器进行联机销号时系统报错，网点应该如何处理，谢谢",
            "answer": "手工销号即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3660
        },
        {
            "question": "借记卡银联非接触小额免密消费，客户能否自主限定交易限额",
            "answer": "<div>您好，暂时不支持<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3661
        },
        {
            "question": "财智卡子协议添加外币账户，复核时出现以下提示，求教！",
            "answer": "先查看下这个财智账户卡的币种信息里是否添加了这个外币币种，财智账户卡必须币种信息里有记录，才能添加相应币种的账户，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3662
        },
        {
            "question": "关于对公客户更换U盾的问题，系统报错“U盾为国密盾，无法更新为非国密盾”",
            "answer": "7597“证书作废”，先作废客户证书（系统提示：是否联动注销ID，记得选否），之后办理“证书冻结”，然后进行“证书制作就OK了&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3663
        },
        {
            "question": "中储粮惠农卡加入智能设备，客户在办理时出现如下问题，怎么解决？",
            "answer": "<div>请授权柜员不要手工修改免费月数试一下。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3664
        },
        {
            "question": "银校通的缴费项目，家长可以有选择项么，比如校服，勾选就是买，不勾选就是不买。",
            "answer": "可以的，在缴费的时候可以勾选相应缴费项再缴纳。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3665
        },
        {
            "question": "变更账户信息，需要提供工商局出的准予变更通知书吗",
            "answer": "凭三证合一证变更",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3666
        },
        {
            "question": "6月2日投产的银校通超级管理员手机没有收短信，如何解决",
            "answer": "是银校通系统里超级管理员首次登录时没有出现接收验证码的按钮，还是点了接收验证码按钮就是没收到短信？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3667
        },
        {
            "question": "线上POS商户建档时清算帐户不能选择内部户和客户帐户，为什么",
            "answer": "线上pos建档，如果是在法客途径建档，如果清算账号想设置为内部户或者对公户，需要提前在内管开通企业网银开通集团，并把账号下挂到集团下；等t+1之后，建档时候，就可以在清算账号列表中，选择相应的对公账号",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3668
        },
        {
            "question": "请教e办公绑定网点邮箱，现在只能看不能发邮件了怎么办？发送时显示成功可收不到，",
            "answer": "只能绑定一个人",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3669
        },
        {
            "question": "请问各位老师，本人的一类卡和二类卡可以互相转换吗？交易代码是多少？",
            "answer": "一类二类不能互转，一类可降二类，二类须把所有的一类降为二类后才可升一类，用组合中调整50602交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3670
        },
        {
            "question": "同意入群",
            "answer": "<div>您好，请帮忙补充问题详情，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3671
        },
        {
            "question": "notes网头像怎么修改？",
            "answer": "人力资源系统里面提交，刷新到别的系统可能要点时间。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3672
        },
        {
            "question": "6月5日在法客系统建的学校超级管理员，第二天登录还是提示验证码失效。急。。。",
            "answer": "正常应该是画面显示接收验证码按钮，您点击这个按钮会收到一条短信，在验证码出输入收到短信里的码。如果不显示这个按钮或者直接显示图片验证码，可以先清除缓存，如果还不能解决，就反馈您的浏览器型号，再排查。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3673
        },
        {
            "question": "批量代发提交后，处理失败怎么办？",
            "answer": "内管指令信息提供下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3674
        },
        {
            "question": "请教批量代发后，处理失败（错误）",
            "answer": "从报表系统可以找到原因！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3675
        },
        {
            "question": "银校通能支持幼儿园新生报名预缴费方式吗？",
            "answer": "如果从缴费模式上银校通属于后缴费，需要先导账单才行。但我感觉可以变通处理，方法一预先设置学生编号导入账单，打出二维码让学生报名时缴费，缴费金额可以少于账单金额，然后再补充学生信息。方法二线下收费，然后",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3676
        },
        {
            "question": "中央级财政单位通过网银中的银财通模块无法打印回单，请问如何处理。",
            "answer": "请确认是否有企业网银提交的银财通指令，有指令才有回单。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3677
        },
        {
            "question": "请问，企业签订账户套菜后，财智卡上月能提现，本月为何不能提了，显示超限。",
            "answer": "先看看币种信息和账户信息里，控制周期是对日还是对月？或者通过3893—财智账户卡管理模块里的额度查询交易，看看取现还有多少额度",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3678
        },
        {
            "question": "银校通回单问题",
            "answer": "银校通项目对于学校和客户来说，在缴费方面都是透明的，回单打印也是存量功能，请问是有什么需求才需要在回单展示银校通字样呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3679
        },
        {
            "question": "追加提问：超级用户登录时手机可以收到验证码，输入后点击登录仍提示验证码失效？",
            "answer": "已在您第一条问题里回复，需要具体确认数据，并且已同时邮件您和开发同事，您尽快提供具体信息给开发同事吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3680
        },
        {
            "question": "账户冻结状态下能否使用2985转账扣款交易进行扣收？",
            "answer": "账户冻结状态下，2985交易不可以扣！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3681
        },
        {
            "question": "如果是内部户协议和申请书里面的收款账号如何填写？",
            "answer": "填学校最终收款账号",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3682
        },
        {
            "question": "请问银校通管理员登录后出现“查询操作员菜单表失败”是什么原因？谢谢！",
            "answer": "请问法客系统里协议复核超过半个小时了么&lt;div&gt;&lt;br&gt;&lt;/div&gt;",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3683
        },
        {
            "question": "请问e生活报错96314031：签名验证失败是什么原因呢",
            "answer": "<div>您好，请提供具体场景和截图，根据您的描述无法定位问题。谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3684
        },
        {
            "question": "联名账户的问题",
            "answer": "户名任一都可以，账号为联名子账号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3685
        },
        {
            "question": "签银校通协议，需要校方提供哪些材料呢？",
            "answer": "缴费业务合作协议，缴费业务申请书中，有相关信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3686
        },
        {
            "question": "近日企业网银客户反映在“票据业务”中查询汇票签收指令时，页面中“业务类型”只有一个选项可选",
            "answer": "签收指令这里只有选择这一种的话，就是内管设置的权限有问题，需要把”代理电子票据”的权限关闭（内管“企业客户管理→修改客户基本信息”模块查询确认修改）。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3687
        },
        {
            "question": "收费查询统计中的银行流水是实时更新么？",
            "answer": "实时更新",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3688
        },
        {
            "question": "银校通项目e支付调额申请报送总行复核，总行未查到，省市行均无法查询，该如何处理?",
            "answer": "请确认，缴费项目中e支付调额字段选择的“是”还是“否”，如为否，则不会产生审批记录",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3689
        },
        {
            "question": "对账情况统计里“缴费银行”除了工行还可以选其他行么？",
            "answer": "第一个可以看到缴费记录。第二个，扣款成功才会更新缴费状态，正常是不会出现单边情况的。如果真出现单边了，就具体再查是跨行清算失败所致还是什么原因，都有相应办法。而缴费状态也是以我行处理为准，没收到钱缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3690
        },
        {
            "question": "银商银权转账报错：H1612，请教如何解决？",
            "answer": "这个错误一般是期货公司报错，需要看代码后边券商的具体报错信息，如果信息不是太明了，可以咨询券商确认。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3691
        },
        {
            "question": "请教ecis是啥系统",
            "answer": "王老师正解，手动赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3692
        },
        {
            "question": "学校编号是法客系统里有还是自己编呢？",
            "answer": "您好，学校编号是系统自动生成的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3693
        },
        {
            "question": "请教：个人贷款提前一次性还清，客户未提供公证书的情况下可以代办吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3694
        },
        {
            "question": "e缴费成功缴费一笔，但缴费流水查询没有这一笔，却有减免人员记录，减免记录未缴费。",
            "answer": "我统一回答你的问题,e缴费完成后通过银行流水报表实时查询，缴费流水表t+1展现e缴费，t日展现银校通设置的手工收费及退费减免",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3695
        },
        {
            "question": "如何注销企业网银高级功能？",
            "answer": "网银内管，修改分支机构信息，注销，就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3696
        },
        {
            "question": "自助设备如何关闭社保卡的显示",
            "answer": "您好，请明确下是哪个功能查到的卡号。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3697
        },
        {
            "question": "企业签账户套菜，又签账户管家，手机银行无法转账，若终止账户管家",
            "answer": "没太明白您的意思，请邮件联系我，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3698
        },
        {
            "question": "他行卡缴费的信息能进行对账么？能在银行流水里查到么？",
            "answer": "可以的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3699
        },
        {
            "question": "费用参数设置里能设置多少条费用类别？",
            "answer": "8条",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3700
        },
        {
            "question": "借记闪酷卡挂失销户卡内余额选择转回借记卡账户，可是20天后客户借记卡账户没有到账",
            "answer": "如选择“挂失换卡”，“挂失销户”柜员应提示客户按照中国人民银行、中国银联关于电子现金相关规范，电子现金余额将不返还客户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3701
        },
        {
            "question": "系统字典维护是设置什么的？学生信息导入模版里的内容可以修改么？",
            "answer": "系统字典信息维护大部分字典无功能使用,建议不做修改。不要随意更改模板，可在参数管理里修改费用类别名称",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3702
        },
        {
            "question": "学生名单不固定的培训学校，先铺底有局限，能不能不事先导入学生名单？",
            "answer": "学生名单，可视实际需要导入",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3703
        },
        {
            "question": "<br />网点撤并用印机未解除注册",
            "answer": "若是跨地区撤并，若原网点状态是3-正在撤销，请优先尝试使用原柜员登录旧网点进行解除注册操作。<br />否则需要通过变更处理，删除数据库中的配置信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3704
        },
        {
            "question": "我行手机银行跟三星手机不兼容",
            "answer": "<div>您好，请帮确认一下具体的手机型号、操作系统版本号，我们再确认一下。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3705
        },
        {
            "question": "银企互联转账问题",
            "answer": "提供报文和内管ID权限截图，通过客户之身问题单系统进行报送，并尽量将问题截图及客户信息加密后上传（权限设置为所有人都可以查看），以便总行科技深入分析和处理问题。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3706
        },
        {
            "question": "通知存款",
            "answer": "已答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3707
        },
        {
            "question": "通知存款<br />",
            "answer": "除到期日顺延外，其他没控制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3708
        },
        {
            "question": "请问银校通为什么缴费账户设置为内部户，就不支持他行卡缴费？",
            "answer": "支持他行卡需要收费账户可以进行银联清算，目前内部户是不支持的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3709
        },
        {
            "question": "公积金垃圾数据清理",
            "answer": "与本行科技反馈，按流程上报生产中心走变更实施清理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3710
        },
        {
            "question": "网点点钞机台数在哪个系统查询啊？",
            "answer": "已经查到",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3711
        },
        {
            "question": "学生信息维护-学生信息及收费标准导入功能中，批量导入失败",
            "answer": "您好，请换ie浏览器试下看能否解决",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3712
        },
        {
            "question": "可以对异地卡进行司法冻结吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3713
        },
        {
            "question": "如何变更托管账户户名？",
            "answer": "请看一下该帐号第9、10位两位数字，一、若是19，可通过4102交易调整客户名称时，选择同步账号名称，须注意同步让客户更换印鉴，视单位性质提供调整户名对应的批文或事业法人或营业执照等资料；二、若是35",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3714
        },
        {
            "question": "什么是销账账户",
            "answer": "补充说明：按丁种账结构的内部帐户称为销帐式帐户，即：有借方发生额、贷方发生额、余额、销帐日期。每销记一笔账都在原支出记录做销记标志，这样做的好处是逐笔清晰的记录每笔账的来笼去脉，防止余额滚动不清楚。目",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3715
        },
        {
            "question": "企业网银进行受益所有人信息采集，出现如图所示。什么原因？",
            "answer": "现在还有这个问题吗",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3716
        },
        {
            "question": "旅行社保证金怎么签质量保证金协议",
            "answer": "合作机构与我行开展业务合作前，应提交以下证明材料：（一）营业执照；（二）出境服务资质证明；（三）在我行开立的一般存款账户等材料；（四）其他业务开展需要的证明材料。各行应对合作机构从公司资质、价值贡献、",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3717
        },
        {
            "question": "融e行指纹登录问题",
            "answer": "<div>您好，请确认客户是否为非实名注册用户，非实名用户不支持设置指纹登录，请了解。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3718
        },
        {
            "question": "5月28预授权确认了（预授权4000确认的3147）但是顾客反映银行卡至没解冻？",
            "answer": "如己确认预授权已完成30内并不在发生此业务了可联系商户（宾馆，酒店等）操作提交预授权己完成交易或联系信用卡中心提前解除要不就要等30日后自动解除",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3719
        },
        {
            "question": "建议  建议恢复使用财智卡在智能机、回单机等设备转账的用途栏中的其他功能，现在的设备只有选择其他这个选项但客户不能自行备注是何用途，这为客户带来不便只能前往柜面转账，谢谢",
            "answer": "向哪里提这个优化呢？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3720
        },
        {
            "question": "你好，我们导入学生信息提示导入成功，但实际不成功是什么原因",
            "answer": "和这些操作关系不大，还是先换浏览器试试，今天也遇到过类似现象换浏览器就好了。如果还不行就在具体查数据了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3721
        },
        {
            "question": "财政直接支付通过外联系统记帐，因收款帐号为联名账户帐号无法入帐，请问有什么办法解",
            "answer": "直接支付凭证的收款账号和户名都不允许修改。只能将凭证退回给财政，外联上有退回功能。如有具体报错信息请提供给我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3722
        },
        {
            "question": "个人客户2015年网银跨行汇款，回单机上只能打印2年的，2年以外的怎么打印回单？",
            "answer": "我们这里是客户写申请，网点发查询到清算中心，根据回复为客户补制回单后，申请手工用印，远程审核客户申请后通过。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3723
        },
        {
            "question": "请问怎么关闭融e联手势设置，每次登陆都要提示打开手势开关",
            "answer": "在这试试[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3724
        },
        {
            "question": "捷德下载证书下拉空白！",
            "answer": "<div>您好，请确认是下载过程还是交易验签过程，建议网银助手更新驱动/控件后重试。如仍有问题，可邮件发送“张朕/测试三部/北方中心/ICBC,”进一步详查。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3725
        },
        {
            "question": "账户管家开立的账户需要客户经理尽职调查吗？",
            "answer": "不需要尽职调查，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3726
        },
        {
            "question": "支付宝付款报错",
            "answer": "一般是银行卡状态不正常，或者支付宝和该卡所属行和支付宝的合作关系有点问题，或者银行端在系统升级之类的。建议先查卡状态，如果都正常过两天再试试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3727
        },
        {
            "question": "信用卡还款提示账单还清的问题",
            "answer": "我的也是显示的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3728
        },
        {
            "question": "请教各位，单位结算帐户以批文开户可否开立企业网上银行",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3729
        },
        {
            "question": "在柜面进行信用卡购汇还款时，客户未带信用卡，能否手输卡号？该业务能否代办？",
            "answer": "根据你的描述，应该是现金购汇还款，这个根信用卡存款一样可以代办，具体的请参考银行卡操规中存款这一章节，里面说的很具体了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3730
        },
        {
            "question": "如何将核算网点核算的保本理财、结构性存款余额数，按照各物理网点区分清楚。",
            "answer": "<div>目前系统仅支持按照核算网点统计保本理财和结构性存款余额，如有此方面的需求，请联系总行个金部沟通后续安排优化。谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3731
        },
        {
            "question": "关于按账号进行账户拆分的问题",
            "answer": "<div>您好，方便的话请联系我下，想跟您确认下问题</div><div><br/></div><div>秦川：010-82988738,13693204681<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3732
        },
        {
            "question": "高校反映跨行代发工资能否像建行一样不需提供跨行行号，请问能否实现？",
            "answer": "您好，目前我行的产品是要求必输的。也请您帮忙看一下是否有多个企业存在此项需求？可以通过业务需求建议的渠道向总行网金部反馈。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3733
        },
        {
            "question": "客户汇款提示“检查跨行大小额支付相关项时发生错误”，但是无法选择加急",
            "answer": "马俊龙：从系统选择收款行、超过5W，选择的普通，走人行小额，但是小额限额为5W，选择加急即可。谢谢<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3734
        },
        {
            "question": "银校通登录报错",
            "answer": "您换ie浏览器试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3735
        },
        {
            "question": "#银校通#公立学校，通过内部户开银校通，学校愿意交手续费，但没结算账户，怎么扣收？我看协议的意思是只能在结算账户里扣？",
            "answer": "请客户自己交不就好了，这么在意协议干嘛呢。风险在于你收没收费，而不在于是不是扣来的！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3736
        },
        {
            "question": "鲁通卡销户显示有电子圈存1000，但在取款机显示没有电子现金，客户想做销户，求解",
            "answer": "用1511查询账户下带有电子现金的卡号再进行圈提",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3737
        },
        {
            "question": "请问各位老师，持有外国人永久居留证可以办理信用卡吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3738
        },
        {
            "question": "银校通超管员密码错锁了如何重置？",
            "answer": "您邮件联系浙江分行科技黄帅，提供具体信息给他，请他帮忙处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3739
        },
        {
            "question": "请问各位老师，现金e分期柜员输错了金额，能冲正吗",
            "answer": "您好，柜面e分期放款暂无反交易。如果需要撤回，可建议客户做提前还款交易，会将钱从e分期借记卡返还回信用卡。但此时客户的手期手续费也已经扣除了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3740
        },
        {
            "question": "请教下各位，异地多币种卡挂失销不了户如何处理",
            "answer": "报什么错误，能提供下错误截图吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3741
        },
        {
            "question": "请问CFCA证书与我行是否有第三方签署的协议，是否有年限",
            "answer": "您好，签署协议及协议期限，这个需要总行多个部门一起帮忙确认。不知您在日常业务办理过程中是否有哪些关于cfca证书的疑惑吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3742
        },
        {
            "question": "CFCA证书与正常U盾有什么区别，如果出现问题，谁负责赔偿",
            "answer": "CFCA证书，请参考吴兼老师答复。普通证书，我理解您指的是信安证书。二者的u盾硬件均是u盾厂商提供的，没有区别。您提到———如果出现问题，不知具体是哪方面的呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3743
        },
        {
            "question": "个人网银登录报88881167上送参数错误是什么问题",
            "answer": "控件有问题，重装一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3744
        },
        {
            "question": "3733对公贷款转移交易为何最后显示交易失败，如何做",
            "answer": "提示的很明显了，就是因为转表外贷款后，界面那套核算代码与科目的对照关系不存在呀。请确定各项字段都输入没问题？如果确实需要使用这套核算代码只能先新增参数了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3745
        },
        {
            "question": "如何查询到HQQ个人批量汇款指令明细，客户说汇款成功，但是没有扣款成功",
            "answer": "批量汇款指令有清算时间。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3746
        },
        {
            "question": "银校通帐单已导入，但缴费报“98109005 帐单查询条件未输入“，如何解决",
            "answer": "是今天维护的缴费项目吗，如是，明天可以缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3747
        },
        {
            "question": "个人手机银行93003425报错",
            "answer": "同类问题总行回复：对方行未开通跨行支付系统，非我行原因。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3748
        },
        {
            "question": "银校通上传账单后如何删除？",
            "answer": "学杂费管理可以逐笔或多笔删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3749
        },
        {
            "question": "银校通缴费申请书以及协议有相应模板吗",
            "answer": "办公系统～格式合同～合同信息查询，支持查询下载",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3750
        },
        {
            "question": "各位老师，网银采集非自然人信息提交后，用还用不用法客系统处理？谢谢！",
            "answer": "要",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3751
        },
        {
            "question": "学校在参数管理里设置了五个学部，但是在上传学生信息和收费标准时，只显示其中的三个",
            "answer": "这个情况后面我们还是得想想办法，但讲真涉及浏览器的问题很难查找定位。眼下，先这样用着吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3752
        },
        {
            "question": "网银采集非自然人信息，法客系统处理什么？谢谢各位老师。",
            "answer": "非自然人信息采集客户从网银做完后，系统自动推送信息到法客系统中非自然人客户受益人信息核实做尽调，需要核实后提交信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3753
        },
        {
            "question": "ATM汇款在柜台撤销是什么交易代码？",
            "answer": "7253",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3754
        },
        {
            "question": "企业的银企互联已缴费，但系统仍提示下载失败，无法联接，什么原因",
            "answer": "提供报文，确认id和具体报错，然后根据报文里边的id查询。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3755
        },
        {
            "question": "在柜面如何关闭和调整“借记卡“小额免密免签功能，什么交易代码？",
            "answer": "1937",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3756
        },
        {
            "question": "什么是内部户封装?",
            "answer": "<div>通过定义业务种类和业务分类的方式，将内部户序号与具体的种类和分类相对应。业务人员进行交易处理时，无需记忆账号序号，只需选择业务种类+业务分类，即可自动根据地区网点号拼装出完整的账号显现。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3757
        },
        {
            "question": "便携式智能设备分行增加设备后，网点柜员不能查询到该设备，是什么原因？",
            "answer": "您好，是在哪里查询。如果是柜面的话，可通过1570交易查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3758
        },
        {
            "question": "三套测试环境融e行社保业务测试问题",
            "answer": "<div>您好，测试环境AOIP环境不稳定，应已修复，请重试，谢谢。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3759
        },
        {
            "question": "商户能用扫脸支付吗？如何开通",
            "answer": "您好，线下商户可以实现刷脸支付，现已有“生物识别支付”接口可以使用。应用场景为可采集客户生物识别信息的终端场景如自助贩售机等场景。目前实现方式是线上注册刷脸支付（E生活APP-支付设置-协议商户刷脸支",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3760
        },
        {
            "question": "准长期不动户如何调整为正常账户",
            "answer": "准长期不动户可以正常交易，不用调整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3761
        },
        {
            "question": "大家有遇到这种情况的吗？",
            "answer": "看截图就是一笔跨行大额汇兑收报自动入帐了，请问有什么异常吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3762
        },
        {
            "question": "请教老师：客户通过工银e生活，使用工银e支付方式付款，系统报96314031验证",
            "answer": "您好，从截图来看像团购支付的场景，我部也在湖州地区进行了尝试，未重现该问题。请您帮忙明确场景和客户数据，可以发邮件给我。谢谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3763
        },
        {
            "question": "单位客户财智卡持卡人能为单位吗",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3764
        },
        {
            "question": "个人手机银行用户二代u盾的支付限额已调高为500万，转出117万提示超限",
            "answer": "您好，手机银行通用u盾限额分单笔限额和日累计限额（通常单笔限额100万日累计限额500万），转117万报错看是否是超单笔限额了。如果是可以拆分成两笔进行汇款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3765
        },
        {
            "question": "法院网络冻结后，无法扣划，到柜台扣划提示网络冻结，不能扣划，请问怎么处理？",
            "answer": "&nbsp; &nbsp;网络查控与人工查控操作互不交叉；&nbsp; &nbsp; &nbsp; 人民法院通过网络查控系统冻结的资金，只能通过网络查控系统进行扣划。&nbsp; &nbsp; &nb",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3766
        },
        {
            "question": "网银质押",
            "answer": "从今年4月开始，网银和手机质押贷款每个客户额度调整为30万。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3767
        },
        {
            "question": "客户被扣款2万多，摘要“信息”，交易代码是83997，请问是扣什么",
            "answer": "这个代码表示是代扣联通或电信天翼或宽带的资费",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3768
        },
        {
            "question": "是否不管实际有多少个收费项目，在模版里都会显示默认的8个项目？",
            "answer": "是",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3769
        },
        {
            "question": "通用表决系统-财务审查委员会-提交后报错如图",
            "answer": "抱歉之前漏掉了您这个问题，后来解决了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3770
        },
        {
            "question": "融e联信使显示问题",
            "answer": "您好，请您帮忙提供一下您所使用的手机型号以及安卓系统版本，以便定位问题。目前使用三星S8，小米5等机型未能复现您提出的问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3771
        },
        {
            "question": "异地存折挂失销户提取提示无折户不能做此交易，怎么办？",
            "answer": "你这是广东珠海的社保虚拟账户，目前2724不支持，三种方法：一是回珠海销，2是报广州个金罗经理销，3是降级后开一类卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3772
        },
        {
            "question": "顾客已开通扫脸支付，商家可以直接用智能POS扫脸吗",
            "answer": "您好 不可以 需要安装摄像头并且调用“生物识别支付”接口才可以。目前生产上是自助售货机上线了",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3773
        },
        {
            "question": "收取现金会在缴费流水、对账信息里显示么？",
            "answer": "收取现金相当于线下，不会直接显示在对账信息里。不过没关系，咱系统提供了这个功能，在单个手工收费里登记就可以了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3774
        },
        {
            "question": "指纹支付问题",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3775
        },
        {
            "question": "法人营销系统新增票据池协议问题咨询",
            "answer": "您好，错误代码较宽泛，请在报错页面点开详情提供更具体报错信息，谢谢。如有截图请发邮箱，测试一部朱丹。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3776
        },
        {
            "question": "请问各位老师，财智卡挂失换卡出现以下问题",
            "answer": "是不是财智卡丢了密码又忘了，如果是目前系统不支持此类情况的挂失换卡，请知晓",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3777
        },
        {
            "question": "谁有票据凭证保管制度，谢谢",
            "answer": "向您的上级行获取“空白重要凭证管理办法”2016版",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3778
        },
        {
            "question": "维护好学生信息及费用信息后多久学生就可以缴费了？实时生效么？",
            "answer": "新建的项目第二天开始可以缴费，之后都是实时的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3779
        },
        {
            "question": "cosp的条件线里能判断节点的length么？求写法🙂🙂🙂🙂🙂",
            "answer": "这个看着就好高端，不会答，明天上班看看有没有专家会的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3780
        },
        {
            "question": "企网之前登录正常，今天登报22227无效用户ID,会是什么情况？",
            "answer": "请提供下id信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3781
        },
        {
            "question": "开通银校通后，发现客户可以一笔笔选择缴费项目，学校希望必须全交，怎么设置呢?谢谢",
            "answer": "法客云托管缴费项目里缴费大厅多笔控制方式参数控制",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3782
        },
        {
            "question": "客户通过手机银行向建行的账号转账21000元，在电子密码器输入密码后收到如图信息，回复信息95588,但最后交易不成功。是什么回事？",
            "answer": "这是手机号汇款，目前暂不支持跨行，请支知晓",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3783
        },
        {
            "question": "企业财务室上传代发文件后，反馈核对失败，文件不存在",
            "answer": "重新提交即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3784
        },
        {
            "question": "客户自有帐户银校通无法开通他行卡支，输入银联卡清算帐户时“报查询不到银联卡清算帐户帐号对应的集团编号&#034;(该帐户企业网银已于今日完成开户)，请问如何处理？",
            "answer": "需要将银联清算账号在电子银行内管系统企业客户管理--维护分支机构账号模块里进行维护，次日再进行法客缴费项目维护即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3785
        },
        {
            "question": "学生缴费报错“缴费编号有误”，错误代码98101091。检查缴费编号没问题。",
            "answer": "我这个问题基本定位，分行为学校建了个银校通项目，但是后来给删除，重新建的项目。导致银校通有两个缴费项目，而在银校通上传账单默认的是在之前删除的那个缴费项目下，而e缴费端默认的是读取最新建的项目，所以在",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3786
        },
        {
            "question": "银校通登录总显示验收码失效",
            "answer": "我行也出同样问题，多次尝试均不行，已清空缓存",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3787
        },
        {
            "question": "瑞士旅游需要在工商银行账户上转账汇款，手机接收不到验证码怎么办",
            "answer": "致电电信服务商寻求开通国际漫游，或采用其他认证方式转出。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3788
        },
        {
            "question": "产品智能机废卡箱卡处理",
            "answer": "按照核算要求，应上缴，不得直接加入卡箱。参见智能终端核算要素管理办法。实际操作中，直接放回去并没有影响还是建议上缴",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3789
        },
        {
            "question": "现在神思身份证鉴别仪如何导出证件影像信息？核查结果，芯片照片之类的",
            "answer": "<div>您好，该设备为分行特色产品，建议联系分行科技同事，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3790
        },
        {
            "question": "开放平台open.icbc.com.cn申请接口后，谁来审批，通过什么方式审批。",
            "answer": "是分行网金部审批。估计是没有提示，也没有人会主动天天查看有没有人提交申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3791
        },
        {
            "question": "请问信用卡启用有上门特事特办办法吗",
            "answer": "有",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3792
        },
        {
            "question": "客户登陆网银，页面显示脱机工作，其他网页浏览正常，该怎么办？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3793
        },
        {
            "question": "e缴费代理业务档案账户管家收费账号录入不合法",
            "answer": "支持的，直连模式和代理业务档案收款账号没有必然联系",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3794
        },
        {
            "question": "企业u盾都可在网银体验机使用",
            "answer": "您好，请问关于企网使用过程中，您有什么问题吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3795
        },
        {
            "question": "小微企业预约开户，提示“您提供的法人（负责人）姓名有误，请仔细核对”，求解，谢谢",
            "answer": "应该是营业执照注册至今不到七个工作日，我们也遇到过这种情况，工商局的信息没及时返传过来。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3796
        },
        {
            "question": "3048开户连带产品一起发放，系统打出这领取单了，账户启用后可客户u盾和财智卡都用不了了，系统不存在，内管系统查，无此协议，怎么办？",
            "answer": "U盾和财智卡快让客户交回来，是没发放的，等于空白凭证。使用3048交易开户，只是开户时一起打印网银、财智卡的申请，等账户激活且印鉴卡启用后，再开网银财智卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3797
        },
        {
            "question": "银校通信息及收费标准文件导入问题",
            "answer": "暂时不可以，只能使用模板导入。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3798
        },
        {
            "question": "一般户网银是不可公转私的，财智卡可公转私么？",
            "answer": "只要系统设置对应权限就可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3799
        },
        {
            "question": "消费后转分期，商户贴息，商户能做到贴息不实时扣而是月结的模式吗？",
            "answer": "可以的，在商户档案中，设置商户分期手续费收取类型为收支分离；分期手续费入账周期选月。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3800
        },
        {
            "question": "客户信用卡VSA单笔刷卡只能5000元是什么原因？客户想调高额度怎么办？",
            "answer": "什么情况下出现这种情况，如刷5000以上，4745原因是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3801
        },
        {
            "question": "保证金账户如何转入内部户<br /><br />",
            "answer": "什么类的保证金？1309交易将保证金户的结算账户维护成内部户，但是要往来户状态不正常，要不然风控会发单",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3802
        },
        {
            "question": "硬币-纸币兑换机有没有操作指南",
            "answer": "您好，该设备非总行统一采购，请联系分行科技货厂商获取。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3803
        },
        {
            "question": "以前通用一个代发工资内部户，现分单位建立内部户，但有余额可转入新建的户内吗？",
            "answer": "应该不能 我们是按入账渠道退回给企业",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3804
        },
        {
            "question": "节节高",
            "answer": "您好，您的具体问题是啥。您是要问银校通还是节节高？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3805
        },
        {
            "question": "客户的存折是吉林的，要在哈尔滨的网点打印04年的历史明细，可以吗？",
            "answer": "现在支持开户地区任意网点做历史明细查询了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3806
        },
        {
            "question": "ecos系统四个字母英文全称是什么？",
            "answer": "智慧银行信息系统。这应该会是近10年来最大的变革了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3807
        },
        {
            "question": "请问老师节节高在异地可以支取吗",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3808
        },
        {
            "question": "考信贷A中应该看那些资料",
            "answer": "赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3809
        },
        {
            "question": "个人结构性理财产品",
            "answer": "结构型存款是保本保最低收益的存款类理财产品，有可能获得超额收益，一般与黄金挂钩，根据期限内有无突破临界点，分两种，一种只要突破临界点，即为最低收益，还有一种平均在临界以下才会为最低收益",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3810
        },
        {
            "question": "法院网络查扣个人定期存款本金，利息挂在网络查扣账户中，客户不来如何处理挂帐，",
            "answer": "在网絡查控系統内將此筆扣划文件打印出來，通知客户持身分證、卡到网點用2110交易或2612交易銷账款入客户的卡。文件作附件",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3811
        },
        {
            "question": "请问:安邦保险在异地可以查存入日吗?",
            "answer": "智能机或网银上上，通过保险模块可以查询购买情况",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3812
        },
        {
            "question": "对公账户销户存在收费协议怎么办",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3813
        },
        {
            "question": "请问信用卡有效客户怎么算",
            "answer": "各地情况估计会有差别，还是看看您行的具体统计口径是什么。这将为分行老师说的都是有道理的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3814
        },
        {
            "question": "在统一认证里，有一个可以增加柜员在回单机上打印客户回单的功能，是哪个系统",
            "answer": "[图片]<br />新增柜员后再逐个账号添加上去，要网点负责人逐个授权，如果没权限，修改权限后要次日才生效。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3815
        },
        {
            "question": "请问:银校通业务签约是我们银行的那个业务部门具体负责的？",
            "answer": "结现部负责",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3816
        },
        {
            "question": "对公帐户销户时发现有待收费项目如何处理！",
            "answer": "5084",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3817
        },
        {
            "question": "监察委有扣划冻结权吗",
            "answer": "　监察机关调查涉嫌贪污贿赂、失职渎职等严重职务违法或者职务犯罪，根据工作需要，可以依照规定查询、冻结涉案单位和个人的存款、汇款、债券、股票、基金份额等财产。有关单位和个人应当配合。冻结的财产经查明与案",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3818
        },
        {
            "question": "请问哪位大侠有监察工作相关的PPT？能不能发两个上来看看，急用，谢谢！",
            "answer": "您这个问题把大家难住了，再等等，还有没大神熟悉这个的。如果您从专业上找到了答案也欢迎在这分享。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3819
        },
        {
            "question": "各位老师：有没有全球信贷与代理投资管理（GCMS）的操作手册？",
            "answer": "GCMS的在线帮助-用户手册。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3820
        },
        {
            "question": "银校通有没有学校方后台操作详细的流程，谢谢！",
            "answer": "总行已经下发了操作手册 找你们行网金要吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3821
        },
        {
            "question": "请问铁路通卡如何挂失补卡？",
            "answer": "<div>您好，个人借记卡按照正常挂失补卡流程即可</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3822
        },
        {
            "question": "银校通的信息变更？",
            "answer": "成功",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3823
        },
        {
            "question": "登录e办公报错显示未注册登录是怎么回事",
            "answer": "显示截图后会被审计可以吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3824
        },
        {
            "question": "请问准长期不动户影响法院网络扣划吗",
            "answer": "准长期不动户还是可以入、出款的，长期不动户就无法处理了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3825
        },
        {
            "question": "请教：个人存单未激活丢失，挂失流程如何？是否需要先激活？",
            "answer": "直接挂失,启用日期应该是99991231,密码是否重置那里选否,挂失后处理,客户按密码那里随意输入密码,系统会提示输入新密码",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3826
        },
        {
            "question": "吉林分行某网点无纸化业务问题",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3827
        },
        {
            "question": "开财智卡账户模版开卡额度参数缺少对应参数怎么回事？",
            "answer": "请分行设置相关卡bin和币种对应的财智账户卡模板开卡额度参数nthpaccm",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3828
        },
        {
            "question": "客户说U盾更换后没几次就不能用了，显示如下，天地融品牌",
            "answer": "直接插手机充电器的接头上，快",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3829
        },
        {
            "question": "智能机办卡，制的卡经常数字模糊不清，客户经常反映新办的卡为什么卡号看不清楚",
            "answer": "这个应该是刮的吧,放产品领取机里,三天到一周点一次的,很容易把漆刮掉,放手里的也经常点,也会出现这个问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3830
        },
        {
            "question": "开立同业专用户，上级行单位提供的开户许可证是简称XX银行，而非XX银行股份有限公",
            "answer": "涉及政策解读，以向上级行请示为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3831
        },
        {
            "question": "批量开卡/户报错537",
            "answer": "<div>您好，请把已解密的回盘文件txt和上传excel发送 郭梦伊/测试四部/北方中心/ICBC,</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3832
        },
        {
            "question": "e缴费变更为银校通后，因为家长还未使用银校通缴费，会影响到原e缴费项目到账吗",
            "answer": "你说反了吧，企业网银只能看到e缴费明细，银校通的是查不到的。两个业务各自运行，并不会互相影响各自的到账",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3833
        },
        {
            "question": "对公保证金分户种类怎么调整？",
            "answer": "保证金分户是随保证对应业务而开立，一般来说不能调整的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3834
        },
        {
            "question": "对公账户销户",
            "answer": "应该先核实客户是否改名了？户口簿是否有曾用名？如是需客户提供户口簿原件+复印件。如果不是，那要查是否开户时柜员录错，如是，是不需要客户提供户口簿了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3835
        },
        {
            "question": "“商户之家”电脑端登录的网址是什么？",
            "answer": "试试这个，https://biz.trade.icbc.com.cn 谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3836
        },
        {
            "question": "银校通缴费提示查询异常，错误代码98108903是什么原因?",
            "answer": "本日新建项目吧，请明日缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3837
        },
        {
            "question": "电子签约系统，哪一级用户可以维护机构专业信息？",
            "answer": "您好，目前系统支持一级支行、二级分行、一级分行及总行的系统管理员维护机构专业信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3838
        },
        {
            "question": "<br /><br />申请收费融e联公众号",
            "answer": "<div>您好，请明确问题内容。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3839
        },
        {
            "question": "法院案款系统往外支付执行款时客户的名称和卡号不符付款成功，是什么原因？",
            "answer": "<div>您好，能否帮忙提供具体的账号/卡号、金额、日期，需要开发中心查询一下看看法院系统是走的什么流程进行的入账，是否没有对户名进行校验。行内汇款及人行跨行汇款是需要校验户名和账号/卡号匹配的。谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3840
        },
        {
            "question": "请教：财政零余额账户付款时提示如下截图，是什么原因呢？",
            "answer": "财政部没有下发2010701科目的额度不允许支付",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3841
        },
        {
            "question": "他行基本户代发工资代发时提示集团内操作限额不足，什么原因？",
            "answer": "请看下授权证书状态是否正常？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3842
        },
        {
            "question": "ATM机相关管理制度",
            "answer": "一是公文系统-制度栏目搜索，二是向二级分行运管部门索隆要。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3843
        },
        {
            "question": "关于银校通缴费渠道的几个问题",
            "answer": "线下渠道支持柜面和自助终端缴费，柜面使用9551交易；自助终端选择“缴费”业务，再选择地区和项目即可；线下渠道和线上渠道一样，都使用缴费编号进行查询缴费；他行卡仅支持手机和pc渠道，手续费由收费企业缴",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3844
        },
        {
            "question": "打印发票前几张都正常，突然就不出码了，如图显示，咋能解决呢",
            "answer": "点击确定，按提示操作后，重启终端。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3845
        },
        {
            "question": "请问各位老师，银校通的网页版测试地址是什么，谢谢！",
            "answer": "抱歉之前漏掉了这个问题，具体如下，有问题再提出来交流哈。[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3846
        },
        {
            "question": "待结汇支付账户需要在人行系统中报备不？急",
            "answer": "补充答复：外币或离岸人民币账户先开户随外管报备，结售汇按业务逐笔采集报备。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3847
        },
        {
            "question": "银校通报收费机构已暂停服务，如何解决",
            "answer": "解决掉了就好，银校通刚刚开始大面积推广，可能存在各种情况，有问题您随时提出来。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3848
        },
        {
            "question": "企业网银非基本户代发工资不能转资金问题",
            "answer": "付款业务企业财务室他行基本户代发工资他行转入资金后入账报错93005744：<br />内管维护的他行基本户和他行转账过来的基本户不一致（可能账户录入错误），有的行在发报的时候会在账户前自动加两位数字",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3849
        },
        {
            "question": "请问法贷提前还款电子许可证如果已经上送主机的情况下怎么做撤销？",
            "answer": "您好 准贷证上点击“撤回”按钮",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3850
        },
        {
            "question": "请问:资信证明证明同一事项最复可以打印多少份资信证明书?",
            "answer": "50份",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3851
        },
        {
            "question": "TA账户已登记，不能销TA账户",
            "answer": "可能以前做过5147，做下5148试下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3852
        },
        {
            "question": "2165保证金退回时，提示分户账号不存在。是什么原因造成的？",
            "answer": "请提供交易详细信息，以便定位问题原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3853
        },
        {
            "question": "什么原因？<br />",
            "answer": "您好，这个不是工行官方提供的软件。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3854
        },
        {
            "question": "用候军版的代发工资转换工具提示如下",
            "answer": "请您使用工行提供的软件提交交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3855
        },
        {
            "question": "银校通平台登录问题",
            "answer": "请更换浏览器试试，推荐ie8以上版本",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3856
        },
        {
            "question": "2330保函开票提示对账单批量打印方式不正确。怎么可以查询到对账单批量打印方式",
            "answer": "您好，用1321查询保证金户打印控制表，可以查询对账单批量打印方式。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3857
        },
        {
            "question": "期货交易显示去下，求助",
            "answer": "这个交易日常只有期货公司主办网点使用。从报错看应属于分行版本未升级造成，请联系当地科技部门解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3858
        },
        {
            "question": "请教，在企网付款业务-批量支付中上传模板提交后显示此报错",
            "answer": "目前企业有新旧两种文件格式，如果使用新格式文件提交的时候汇款方式选择错误会导致报错，对于新客户端生成的文件，用户在企业网银的“付款业务-网上汇款-批量支付”功能中上传时，在“汇款方式”中不能选择 “加",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3859
        },
        {
            "question": "客户修改了手机银行手机号码，第二天手机银行查询还有原来的号码，无法修改、删除",
            "answer": "客户手机银行登录，选遇到问题，改用卡号登录，之后在我的那，有个修改注册手机号的，前提是预留手机号和手机银行手机号都改好",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3860
        },
        {
            "question": "企业网银登录不了",
            "answer": "这个是登陆直接报错？还是修改密码？能否描述下具体的操作步骤？建议先试用工行助手修复环境，如仍然不能解决建议对IE进行重置。一般问题即可解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3861
        },
        {
            "question": "网贷通当天提款当天还款收息吗？",
            "answer": "你好！贷款收息都是算头不算尾 这种当天放款当天归还 系统批量不会收息的",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3862
        },
        {
            "question": "超级管理员找不到怎么办",
            "answer": "与人力资源系统的手机号码是否一致？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3863
        },
        {
            "question": "银企直联，对公付款和对私付款在银行指令处理上 是使用的同一个接口吗？",
            "answer": "您好，银企互联付款业务有很多种，以用户比较多的推广版支付指令来说，该交易可同时支持收款人为对公客户和个人客户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3864
        },
        {
            "question": "已开立的履约保函用什么交易打印，前台还是后台？",
            "answer": "保函打印需要客户经理打印",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3865
        },
        {
            "question": "请教:柜员号00992   交易代码00929  是什么业务？是企业流水体现的。",
            "answer": "992是汇款，929暂未查到是什么交易，请进一步提供交易对手信息，以便分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3866
        },
        {
            "question": "非自然人网银维护时出现你不能访问这个栏目，怎么处理?",
            "answer": "授权的时候需要访问投资理财栏目，但是客户没有在 客户服务-功能定制 模块定制投资理财栏目，导致报错，请客户在 客户服务-功能定制 模块定制，然后退出，重新登录。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3867
        },
        {
            "question": "如何看到别人邀请作答的问题",
            "answer": "在待回答问题里，我刚邀请你啦，看能收到不[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3868
        },
        {
            "question": "质押贷款逾期，银行卡冻结无法使用自有资金还款",
            "answer": "质押物到期后，会自动还款并且归还逾期利息。目前自助渠道支持的质押品种，除了国债会司法冻结优先，其余品种都是到期后优先还款。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3869
        },
        {
            "question": "党费账单缴党费出现98101006代码。同一个账单导入，部分人员能缴，部分不能缴",
            "answer": "人力资源编号和电话号码都没有问题",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3870
        },
        {
            "question": "台胞在网银买理财核实身份怎么操作",
            "answer": "需要在柜面才能买，需要提供境内工作居住满一年的证明，境内合法收入证明",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3871
        },
        {
            "question": "融e联公众号的e生活源子代码是多少",
            "answer": "您好，可以咨询一下开发 郭松，网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3872
        },
        {
            "question": "财制卡用副本可以办吗？",
            "answer": "请根据总行规章制度操作。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3873
        },
        {
            "question": "开财智卡组织机构代码证副本可以吗？",
            "answer": "请按照我行规章制度要求操作。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3874
        },
        {
            "question": "请问，个人卡已经挂失，贷款能不能入账",
            "answer": "挂失状态卡，不能！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3875
        },
        {
            "question": "银校通，学校怎么开发票呢？",
            "answer": "银校通系统现在不支持打印发票，请按原来的发票打印方法打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3876
        },
        {
            "question": "融e联接收非本人账户余额变动提醒",
            "answer": "1.门户退订。登录工行网站（www.icbc.com.cn）首页右边搜索“余额变动提醒”→看到工小智头像，点击下方“点击进入客户服务（红色粗体字）”→点击“定制余额变动提醒方法”下方的“请点击这里”！",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3877
        },
        {
            "question": "工行文件管理器无法解压缩高版本win rar的压缩包。能否升级？",
            "answer": "7zip好像可以的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3878
        },
        {
            "question": "客户报错96309296，但是短信支付设置是1万，但是转帐1元，报错？",
            "answer": "客户转出卡为自助注册，需要柜面或智能机改为柜面注册即可；还有一种情况就是转出金额超过认证介质单笔累计金额。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3879
        },
        {
            "question": "对公贷款展期的交易码",
            "answer": "黄老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3880
        },
        {
            "question": "网点轧账提示单边轧账不平是何原因？",
            "answer": "解决了就好，真开心，快点回家吧，家人在等呢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3881
        },
        {
            "question": "汇款失败提示93003403",
            "answer": "欧阳老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3882
        },
        {
            "question": "可以批量开财智卡吗？",
            "answer": "可以通过法客系统，财智账户卡子协议模块里的财智账户卡批量发卡菜单，通过上传文本的方式进行批量开卡的操作。上传文本后，需要日终批量处理完后才能生成相关财智账户卡协议。此时卡仍处为未启用状态，需要进行卡启",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3883
        },
        {
            "question": "假名开户冻结期限咨询",
            "answer": "按人行及我行的相关规定，如果客户不销户那就做1737双锁，如果要销户并要求开一类账户，那就直接销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3884
        },
        {
            "question": "法客系统已经录入财智卡协议和子协议，但财智卡未启用的情况下可以存款吗？",
            "answer": "请问具体要办理的交易渠道和代码，以便协助进一步确认。谢谢！不同渠道对卡状态的控制存在细微差别。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3885
        },
        {
            "question": "按照个金操规假名开户冻结期限是长期  实际系统只允许冻结2年  这个问题怎么解决",
            "answer": "使用账户锁定交易处理假名账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3886
        },
        {
            "question": "批量开立存单上传压缩文件时提示文件名不合法，请问哪位大神知道",
            "answer": "看下是否代理业务种类与模版不符，可以把相关截图邮件给测试四部郭梦伊。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3887
        },
        {
            "question": "节节高一号与二号的区别是什么",
            "answer": "节节高存款是我行向客户提供的提高资金收益的创新产品。种类包括节节高1号和节节高2号，其中，节节高1号又称节节高增值服务。两款产品主要区别如下：1.起存金额，1号的起存金额为1元-5万元不等，2号的起存",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 3888
        },
        {
            "question": "非居民能否使用个人网银从境内向境外进行外币汇款？",
            "answer": "可以汇款的，交易编码822030非居民向境外汇款",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3889
        },
        {
            "question": "银校通客户密码多次输入错误停用，如何解除?",
            "answer": "密码重置功能后续会优化，目前暂时只能这样操作。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3890
        },
        {
            "question": "异地一卡一折挂失销户，存折挂失后，挂失灵通卡， 提示主账户已止付，请问后续怎么挂",
            "answer": "收费方式要选现金，不能选本账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3891
        },
        {
            "question": "缴费流水问题。",
            "answer": "缴费流水查询是t+1日展现对账后的e缴费情况，银行流水是实时展现e缴费情况，所以你今天查不到哈。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3892
        },
        {
            "question": "银校通交费报错98101091",
            "answer": "您的缴费编号输的不对，所以报错啦，要输缴费编号，您现在输的是期数所以报错了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3893
        },
        {
            "question": "账户被电子银行风控系统锁定，会自动解冻吗？多长时间？",
            "answer": "[图片][图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3894
        },
        {
            "question": "请问定期一本通在异地是否可以支取？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 3895
        },
        {
            "question": "电子银行内部管理系统批量开工银信使问题",
            "answer": "表格用记事本打开。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3896
        },
        {
            "question": "085086458帮忙找旧账号",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3897
        },
        {
            "question": "开立异地建筑施工单位民工工资专户需上传哪些资料？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3898
        },
        {
            "question": "客户理财金卡，除了ATM不能存现金（插卡，无卡存都不行），柜面存取，ATM 取款都可以，该卡为代发工资卡，一直在使用，系统内查询无锁定止收付等限制，账户正常，如何处理",
            "answer": "用卡内账号查1737",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3899
        },
        {
            "question": "银校通缴费还是报错98101091，该客户曾经有e缴费，但已经删除了的",
            "answer": "在银校通点开操作员管理，点击添加按钮在学校一栏下拉框中有几个？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3900
        },
        {
            "question": "网点工作台履职事项记载不能上传附件，相应配置已安装",
            "answer": "c盘下新建fakepath文件夹，把日志放在这个文件夹里上传",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3901
        },
        {
            "question": "你好 未勾兑主机日志 7639交易  无纸化业务",
            "answer": "张老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3902
        },
        {
            "question": "哪位老师知道个人U盾网银挂失了，怎么解锁？",
            "answer": "这个组合交易中选15，见下图[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3903
        },
        {
            "question": "内部帐户能开通企业网银吗？如能如何操作",
            "answer": "不支持。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3904
        },
        {
            "question": "E分期业务，信用卡为异地卡，可以办理e分期业务吗？？",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 3905
        },
        {
            "question": "老师，这是什么原因？",
            "answer": "没有下载？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3906
        },
        {
            "question": "密码器支付动态密码在柜面解冻",
            "answer": "要把密码器的开机密码输入错误次数超限，彻底锁死，然后再开机显示的数字就是挑战码，密码器试密码的次数比较多，多输几次错误的，一定要试超限才行",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3907
        },
        {
            "question": "相同联名编号的借记卡在智能机做挂失补卡处理不了  这个问题怎么解决呀",
            "answer": "这种情况只能到柜台办理，除非有不同联应编号的卡放进产品领取机里",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3908
        },
        {
            "question": "客户在网银自行开立的教育储蓄，到期支取客户携带高中或中专等录取通知书就可以了吗",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3909
        },
        {
            "question": "客户异地美元定期一本通存款到期，客户不回原开户地，异地如何处理能把钱支取出来。",
            "answer": "直接转账销户，贷方要同名活期账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3910
        },
        {
            "question": "为什么工银e办公邮箱里的word文档打开后是乱码呢？",
            "answer": "格式问题，其实e办公后台是wps打开的，而且手机和电脑里面的字符集设置可能也不一样。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3911
        },
        {
            "question": "请问挂失换卡未成功，系统显示原卡帐号已经终止服务，请联系工行。如何处理",
            "answer": "7688解除止收止付后挂失换卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3912
        },
        {
            "question": "请问安心账户和账户管家，对客户使用来说有什么区别？",
            "answer": "罗老师答复得非常全面细致，这两类账户从技术架构上看起来像，但实际上是完全不同的客群和作用。安心账户是为了监管账户资金使用更安全合规，主要面向存量房交易资金等客户。账户管家是为了客户账户管理便利，主要面",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3913
        },
        {
            "question": "无纸化业务下现金汇款业务客户如何自己打印回单？",
            "answer": "只能由收款方打印，付款方只能三天内在同一柜台补打。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 3914
        },
        {
            "question": "单位客户证照已经变更，无法联系客户，我行是否可停止其支付结算？依据？如何操作？谢",
            "answer": "可以停止对外支付功能。使用2612交易，将借现金日累计和借转账日累计调成0，主管用2354审批便可。《金融机构客户身份识别和客户身份资料及交易记录保存管理办法》第十九条明确规定关于客户身份证件过期未及",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3915
        },
        {
            "question": "请教：单位定期存款账户银行预留印鉴有文件要求必须留存财务章和二枚私章吗？",
            "answer": "曾看到过，要去找一下了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3916
        },
        {
            "question": "单位财智账户卡证件类型营业执照怎么变更为个人身份证",
            "answer": "办法有两个，一个是可以通过法客财智账户卡子协议变更基本信息的持卡人类型为个人，选择身份证证件类型的方式，另一个是通过柜面3507交易里，选择变更模块进行持卡人类型和证件的修改，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3917
        },
        {
            "question": "学生识别二维码之后，填写“学号”，好多学校没有学号，如何修改为填写“身份证号”？",
            "answer": "这个就是学校上传账单是的缴费编号，可以是身份证号也有可以是学号也可以是学校编的任何号码，是由学校确定的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3918
        },
        {
            "question": "法院来扣划美元账户的美元，要求结成人民币划至其账户，网点应该如何操作？",
            "answer": "按照法院的扣划通知做，法院的扣划通知必须注明处理动作（结汇、转入法院账户）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3919
        },
        {
            "question": "公检法网络扣划后剩余的利息在内部户挂账，无法联系客户，怎么解决？",
            "answer": "特殊场景下还是咨询下法顾吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3920
        },
        {
            "question": "请问:银团贷款企业需要打利息发票，我行是收息行，怎样打发票？有流程吗？",
            "answer": "利息没有发票，只有收息回单。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3921
        },
        {
            "question": "请问，融e借还款卡被冻结，有什么方法可以变更客户还款卡吗？",
            "answer": "方法一:设置第二还款卡号方法二:7503还",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 3922
        },
        {
            "question": "请问手机银行注册账户之间转账同样金额2万，有的直接提交成功，有的要支付密码器呢",
            "answer": "如果收付款账户都是柜面注册，无需认证；如收款账户为自助注册，则需U盾、密码器、e支付认证；如付款账户为自助注册，则只能使用e支付认证。客户如有音频盾，可自动将自注注册卡升级为柜面注册，简化转账操作。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3923
        },
        {
            "question": "银校通能不能一个操作员管理一个系部?",
            "answer": "现在还不能按部来管理，操作员能看见所有的，您行客户有这方面的需求吗？当时设计是想让客户尽量简化操作，就没在权限上设这么细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3924
        },
        {
            "question": "关于验资户转基本户有没有具体流程借鉴",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3925
        },
        {
            "question": "请问，个人存入零余额财政预算单位账户的现金，可以恢复财政额度么？用什么方法呢？",
            "answer": "描述清楚点",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3926
        },
        {
            "question": "商友卡挂失用拿营业执照吗",
            "answer": "不用。但是补商友卡必须注明原卡是商友卡字样，否则远程不予授权。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3927
        },
        {
            "question": "采用内部户转账销售贵金属，网点没有内部户账号，应该怎么新建",
            "answer": "按预售和现售不同情况对应建立[图片]<br />地区好按自己地区号输入",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3928
        },
        {
            "question": "给客户多存了一万，客户预留的电话号码不对，现找不到客户，请问如何处理呢",
            "answer": "1737额度锁定🔒",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3929
        },
        {
            "question": "请问各位老师:银校通协议在创建复核好半小时之后，管理员第一次登录究竟应登录哪个网址？我们登录yxt.icbc.com.cn,但总是提示“查询操作员菜单表失败”，如图:(管理员手机号13727932091)",
            "answer": "您好，一般要2小时左右能查到，您再等会儿。然后管理员要在这个登录页面输入手机号和密码，密码也是手机号，然后点接收验证码，这次才能收到信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3930
        },
        {
            "question": "1737额度锁定，必须是哪个柜员锁定就哪个柜员解吗？",
            "answer": "没这要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3931
        },
        {
            "question": "活期存折支取业务，系统提示账户信息虚假，什么原因",
            "answer": "4246核实一下可否？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3932
        },
        {
            "question": "用e缴费他行卡缴费出现报错96111448，如何解决",
            "answer": "您好，请提供缴费项目名称，支付卡号，手机号等信息进行分析，并提供截图，谢雪",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3933
        },
        {
            "question": "请问基金销售后，归属网点怎么判定？",
            "answer": "一般来说营销代码＞自助机具＞开户行。代码＞网银开户网点＞开户行。代码＞柜面＞开户行。自助注册网银＝开户行。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3934
        },
        {
            "question": "e分期还款怎么还？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 3935
        },
        {
            "question": "建议在银校通缴费页面增加学部和班级显示，给用户有更好的体验感。",
            "answer": "好的，您的建议我们会整理后综合考虑。原本是想让页面尽可能简洁些，让客户少输一些信息的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3936
        },
        {
            "question": "个人现金汇款冲正第一步2985就无法入出纳长短款，请问有新解决办法吗？",
            "answer": "网点有这个账户，因出纳长款改成销账账户了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3937
        },
        {
            "question": "NCTB安装用印机后，签到后指纹仪不工作，打印机提示打印。怎么解决？",
            "answer": "关机，重新插一遍外设，开机试一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3938
        },
        {
            "question": "3537委托收款后表外户有余额，但是3537收款登记没有未登记的金额，怎么办？",
            "answer": "付款行付款后会批量核销委托行的8005133（委托收款）或8005134（托收承付）。请批量后查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3939
        },
        {
            "question": "缴费过程中出现缴费编有误？",
            "answer": "现在银校通登陆进去的是之前的你们已经删掉的项目，在银校通里新建操作员，指派到后来建立的项目，用第二个项目传账单",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3940
        },
        {
            "question": "请问老师6057交易扫描，电脑不识别主附件，怎么处理？急急急",
            "answer": "请确认是哪个业务小类，请提供下联系方式",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3941
        },
        {
            "question": "法院冻结帐户，但企网年费已到期，企业可以到柜面交年费吗？",
            "answer": "持现金到柜面交",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3942
        },
        {
            "question": "请问各位老师，6057交易扫描特种转账传票，不识别主附件，怎么处理，急急急！",
            "answer": "请确认是哪个业务小类，请提供下联系方式",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3943
        },
        {
            "question": "修改了法客里缴费项目配置中查询页面信息之后，缴费报错错误代码98109005，",
            "answer": "这个界面没有显示完整，还有一个学号的输入框，输入以后再查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3944
        },
        {
            "question": "安卓手机（打开其他app很快）启动手机银行很慢，大约需要20-30秒如何解决?",
            "answer": "已经联系开发同事进行专题分析解决，有进展再告知大家。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3945
        },
        {
            "question": "注销和开立网银均提示:个人电子银行风险控制",
            "answer": "[图片]<br />网络查控系统推送管理项下两个子项都查一下。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3946
        },
        {
            "question": "银校通回单摘要能否增加班级信息",
            "answer": "目前还不行，我们会统筹考虑的。原本是想做得尽量简洁，而这个班级信息感觉用处不大，不是特别关键就没放。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3947
        },
        {
            "question": "企业注销基本账户及关联账户、工商执照，支取后能否转入法人个人账户？急！谢谢！",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3948
        },
        {
            "question": "2017年第三期2年大额存单可以部分提前支取吗",
            "answer": "2017年第三期2年期个人大额存单产品说明书&nbsp;产品名称：2017年第三期2年期个人大额存单（2017100324）发行期：2017年4月21日-2017年6月20日起息日：发行期内购买当日起",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3949
        },
        {
            "question": "证书版企网修改受益人信息，次日前台查询也已经修改成功。月末系统更新是否存在未变化",
            "answer": "这个月末系统查是哪个系统？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3950
        },
        {
            "question": "企业财务室问题",
            "answer": "重新提交即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3951
        },
        {
            "question": "请教CIIS禁入类客户如何变为正常？（征信系统已更新，但CIIS仍为禁入）",
            "answer": "这个可以找杭州开发",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3952
        },
        {
            "question": "他行卡可以设置免费么？",
            "answer": "给客户免了，那我行就要自己承担",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3953
        },
        {
            "question": "发票还是打印不了，就是不出码，咋解决呢",
            "answer": "<div>请问是不出什么码？用印码还是什么？打的什么发票，安装核算印章程序了吗，装上之后加载了吗？以前该电脑正常打印过吗？税控网页和业务运营管理系统加信任站点了吗？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3954
        },
        {
            "question": "biombwp.icbc未响应，咋解决呢",
            "answer": "请补充登录的是什么系统，是否己解决？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3955
        },
        {
            "question": "请教各位老师，法院查询单位流水，只给提供单位户名，前台如何查询账号",
            "answer": "4102-4109",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3956
        },
        {
            "question": "客户需要继承，查询客户名下有理财帐户现无卡无密，无法查询到持有余额，公证处必须要",
            "answer": "找管户客户经理通过新一代个人客户营销管理系统查询",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3957
        },
        {
            "question": "手工借记800099科目备查登记业务余额，主机批量会产生货方补记吗？",
            "answer": "补足户会批量自动记账，问题为何手工借记补足户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3958
        },
        {
            "question": "某单位的施工合同已过期，需要开立临时账户，网点是否可以受理，需要哪些手续和资料？",
            "answer": "需要提供施工合同补充协议之类的资料，用以证明该项目没有完结，需要开立账户继续结算。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3959
        },
        {
            "question": "各位老师，我行己根据客户要求开通了财智卡转账功能，为什么客户过了好多天了还转不了",
            "answer": "&lt;font face=-webkit-standard&gt;&lt;span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3960
        },
        {
            "question": "请问一折一卡帐户能异地销户吗？",
            "answer": "能",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3961
        },
        {
            "question": "请问，学校能否为未满16岁的学生批量发卡？（非中职卡和高中生资助卡）",
            "answer": "可以，跟單位批量製卡流程一樣的，只是沒滿16的还要監護人的證件複印件和電話",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3962
        },
        {
            "question": "账户冻结问题",
            "answer": "网络查控系统推送管理项下两个子项都查一下。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3963
        },
        {
            "question": "缴费红包怎么设置，烦请提供一个完整的设置方案，谢谢",
            "answer": "归纳来说是在法客里设置，总行和分行都可以设置。具体要说的比较多和琐碎，建议您与分行结现部同事沟通。一方面他们会操作，另一方面红包设置不难，关键要看这个红包经费从哪出，活动整体的策划比较重要，需要结现部",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3964
        },
        {
            "question": "个人活期存折累存累取相关规定",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 3965
        },
        {
            "question": "请教联想的派的怎么联不上网呢？",
            "answer": "您好，请确认配置文件中，相关地址是否配置正确。配置文件位置如下：文档-config-appinfo，biomFHAddr那行为分行biom地址，请确认是否已经正确配置，所有符号都是半角，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3966
        },
        {
            "question": "请问各位有试过客户银行卡在自助设备办理所有基金业务均提示通讯故障吗（无论查询或者",
            "answer": "您好，最近系统没有升级，请先联系分行科技确认环境是否正常。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3967
        },
        {
            "question": "手机银行转账时提示如图所示，请问怎么处理？",
            "answer": "u盾插得不够深 (-^〇^-)",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3968
        },
        {
            "question": "法院能否查询冻结单位代发工资内部户",
            "answer": "内部户的款项不属于存款帐户，不能查封。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3969
        },
        {
            "question": "现金同城汇款如何冲正？",
            "answer": "：6393个人同城现金汇款错误处理。个人同城现金汇款，使用2985交易，借方账号输入内部户（待处理出纳长款&lt;a dir=ltr href=tel:2000111 x-apple-data-det",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 3970
        },
        {
            "question": "军人住房公积金贷款提前部份还款部队不允许转入个人结算户，转入内部过渡户可以吗？",
            "answer": "可以。通过2000249异地.同城贷款暂收户过渡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3971
        },
        {
            "question": "银校通柜面查不到缴费项目，自助机具缴纳部分账单后剩余缴纳失败",
            "answer": "李老师您好，自助终端和柜面的问题我们正在积极沟通，进行优化解决，目前看比较快捷的方法是在法客云托管缴费项目中，将是否支持多缴和是否支持少缴均设置为是，可以实现逐笔分多次缴清，请参考，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3972
        },
        {
            "question": "工银E办公收不到，但可以发送邮件？个人邮箱",
            "answer": "日志已收到，请等待邮件回复",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 3973
        },
        {
            "question": "企业网银缴费状态正常，今天早上八点能正常登录转账，下午登录失败提示“超过缴费期”",
            "answer": "请您把详细信息邮件发送给我，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3974
        },
        {
            "question": "求问贵金属pos机的问题",
            "answer": "<div>您好，具体贵金属问题，可联系测试四部张乐，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3975
        },
        {
            "question": "代理实物贵金属如何注销",
            "answer": "代理实物黄金就是黄金递延先5832后5831再5835（t+1生效）",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3976
        },
        {
            "question": "资信证明自动用印凭证号不匹配问题",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />仔细看，工行的标志颜色有差异。用印机好像是识别这个位置的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3977
        },
        {
            "question": "新安化工集团公司有一个U盾在公司多台电脑登录时总是提示己过缴费期，但外网上正常。",
            "answer": "您可以把有问题的数据邮件发给我，我们抓紧分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3978
        },
        {
            "question": "各位老师，企业往来帳户销户时，通过1342查询到有保留金额，如何撤销保留？谢谢！",
            "answer": "查下是什么方面的保留，才好对症下药",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 3979
        },
        {
            "question": "客户在人民银行征信查询基本信息中配偶信息姓名有误，证件号码无误，该信息怎么查由谁哪个部门建立的",
            "answer": "您好，征信是有管理信息部负责的，请联系管理信息部门或者找您行的业务主管部门再沟通。另外，您发的信息里带客户名称和身份证号，建议您把这些关键信息隐藏掉。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3980
        },
        {
            "question": "对公账户去年年底未做年检，也未销户，现在想用还可以恢复吗？",
            "answer": "客户提供资料，补办年检手续，网点即可为客户办理恢复使用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3981
        },
        {
            "question": "新华文轩提出后台可否显示出缴费者对应的学校名字，比如A是1学校B是2学校",
            "answer": "可以将学部这一层级设为学校名字",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 3982
        },
        {
            "question": "保留种类，网贷通货款保留如何解除？",
            "answer": "2586",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3983
        },
        {
            "question": "客户要在网点开立银衍，期权连接，请问柜面有什么交易，需要什么样的协议？",
            "answer": "9572交易三方证券协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3984
        },
        {
            "question": "邮件发送完，在发件箱里找不到？",
            "answer": "您是说在e办公上吗？您看看是否没发送成功，在待发送或者草稿箱里。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3985
        },
        {
            "question": "中小微企业便捷开户，预约网点后柜台无法查询到预约记录",
            "answer": "从表象来看，该业务走到了柜面3048交易的处理流程。可能原因有三：1、企业开户的证件是旧版营业执照；2、本地区对公市行参数表中的三证合一开关没开；3、客户预约开户是有个“是否为企业”的选项选择了“否”",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 3986
        },
        {
            "question": "客户国债到期，但末到账",
            "answer": "柜面1996交易显示国库券且能看到金额的都是凭证式国债，在网上银行可以看到国库券在客户资产内，但在电子银行中找不到取款项，异地柜面卡内子账户国债支取也不可支取。当持券人身在异地，必须回原购买地办理卡内",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3987
        },
        {
            "question": "现在是不是银校通平台有问题啊？怎么登不进",
            "answer": "没什么问题，您是有什么报错吗？门户网站上有个银校通模块，您再试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3988
        },
        {
            "question": "云托管平台是否为党费项目他行卡不收费，物业项目他行卡收费?",
            "answer": "他行卡缴费时收费处理不区分哪种项目，具体费用是银联约定的，如果不收客户费用，就是我行支付。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3989
        },
        {
            "question": "电子承兑提示付款出现以下错误代码，如何解决",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3990
        },
        {
            "question": "客户云闪付失败，问银联客服说是银行端的控制，什么情况？",
            "answer": "您好，请您帮忙进一步明确场景，是用云闪付进行买单支付，还是扫我行二维码进行支付，这是两种不同的场景。另外支付报错的代码和文字信息能否一起提供？可以将具体问题情况发送至我的notes邮箱，我们会尽快确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3991
        },
        {
            "question": "请问60064、68006、51016、81708交收的是单位客户什么费用",
            "answer": "这些都是批量交易代码，并不区分费用种类，请查看客户收费明细中的费用名称。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3992
        },
        {
            "question": "请问融E购交易时，提示：93013980，您的当前账户为6个月无交易新账户，已停止非柜面服务，请联系我行。是什么原因？",
            "answer": "1，对公户在法客系统做尽职调查；2、个人帐户用7688交易（为什么做了还不成功主要是账号，卡号都要做止收、止付解除）缺一项都有存在不成功的可能，若还有不明白的，请到微信群联系我",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 3993
        },
        {
            "question": "客户有代理黄金账户，如何销户",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 3994
        },
        {
            "question": "06年挂失卡现挂失销户，登记簿查不到，无挂失编号，网点有挂失底联，卡是挂失卡求解",
            "answer": "根据你的情况分析是06年挂失过基本上是口头挂失后来上系统大机移行成正式挂失，才会出现你上述的现象，处理方法如下：1，先分行运管用主机调帐系统修改卡片状态为正常，再进行卡片的挂失和挂失换卡操作（这种情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 3995
        },
        {
            "question": "经营快贷报错：签名包中公钥与服务器不同；错误代码：96301043",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 3996
        },
        {
            "question": "银校通校园管理系统中“缴费流水查询”笔数为什么远远少于“银行流水查询”笔数",
            "answer": "先赞一个，您看得非常仔细。缴费流水是t+1对账后才展现的，而银行流水是客户缴费后就展现，所以前者会少于后者的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 3997
        },
        {
            "question": "一笔缴费多账单PC渠道输入学号查询后不显户名",
            "answer": "您提的很好，确实有这个问题，我们后续会统一优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3998
        },
        {
            "question": "晚上批量代发工资客户不能及时收到短信提醒",
            "answer": "为不影响日常生产，批量类交易（工资，报销，金卡工程等）均在凌晨处理，信使投产伊始，全量（实时，批量）短信均实时发送，全国爆发大面积客户投诉，总行基于全盘考虑，规定批量类入账短信于当日21:30至次日7",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 3999
        },
        {
            "question": "1、客户信用卡预约销户，余额转入卡，请问余额多久能到账啊？",
            "answer": "预约销户是一年期限。到期自动销户，余额转入同客编下卡内。但也可以一个月后持有效本人身份证件，预约销户回单，到柜面3105销户！",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4000
        },
        {
            "question": "信用卡预约销户时，卡内有余额，但误选择了“零余额”销户，余额怎么处理呢？",
            "answer": "满足销户条件30天后，4165作废原预约销户记录，3105办理销户手续。余额可支取现金或转入同名借记卡。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4001
        },
        {
            "question": "从哪个渠道能查询网点做了多少户受益人信息采集，包括网银渠道",
            "answer": "只能在客户经理工作台查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4002
        },
        {
            "question": "客户经理对客户进行回访使用营销系统电话外拨功能时点击上线出现：电话未初始化，不能操",
            "answer": "李老师您好，已请专家联系您，欢迎进一步沟通哈。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4003
        },
        {
            "question": "外拨电话",
            "answer": "IE11？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4004
        },
        {
            "question": "求助继承人在台湾的存款继承办理方法？",
            "answer": "[图片]参照处理吧，各省都有公证协会。用护照开立是我行员工没做好审核，怪不了客户，可查开户传票或客户协助验证。[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 9,
            "id": 4005
        },
        {
            "question": "是E11",
            "answer": "回退到IE8吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4006
        },
        {
            "question": "原来是IE8就这样",
            "answer": "同上",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4007
        },
        {
            "question": "客户实时存款可以开资讯证明吗？或者说证明时点存款的资讯证明",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4008
        },
        {
            "question": "请问扣保证金归还车贷，竟然提示长期不动户拒绝扣款，保证金户还能变长期不动户吗？",
            "answer": "<div>保证金没长期不动户，建议让业务确认下账号的第9、10位是不是41，看看是不是指的我们理解的保证金账户。另外，再让业务确认下会计分录上所涉及的其它账户是否也都正常</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4009
        },
        {
            "question": "单位在前台如何开立安心账户，客户需要提供什么资料，谢谢！",
            "answer": "客户提供具体资料请参考分行操规，或咨询总行托管部曹雅青，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4010
        },
        {
            "question": "企业网银转账汇款失败",
            "answer": "93014107，账户开立之日起3个工作日后方可办理付款类业务。请您帮忙确认该客户是否为上述情况？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4011
        },
        {
            "question": "融e联敏感字段筛选",
            "answer": "您好，这个是业务同事维护的，可以向 黎伟锋 网络金融的邮箱，反映下这个情况，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4012
        },
        {
            "question": "在电子银行内管系统上传电子工资单，出现错误：执行储存过程失败，错误码-12899",
            "answer": "工资单文件里边部分字段超长导致，缩短即可。谢谢（——摘自马俊龙编撰之《企网帮》）",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4013
        },
        {
            "question": "在哪里设置专家呢？",
            "answer": "what",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4014
        },
        {
            "question": "银校通业务，因法客系统设置的有效期错误，且无法改正，故将原来的缴费协议删除后新建，但缴费时出现“项目已关闭”，请问如何解决？谢谢！",
            "answer": "请再变更缴费项目的一个非关键字段，过2小时后重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4015
        },
        {
            "question": "请问个人汇款业务超过一万元是否要需要留存客户身份证复印件？",
            "answer": "对于使用现金办理的一次性汇款，为不在本机构开立账户的客户提供现金汇款、现钞兑换、票据兑付等一次性金融服务且交易金额单笔人民币1 万元（含）以上或者外币等值1000 美元（含）以上的，应当识别客户身份，",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4016
        },
        {
            "question": "人脸识别报以下错，何解？",
            "answer": "您好，这个就是识别不通过，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4017
        },
        {
            "question": "请问老师，6057交易，扫描特种转账传票，电脑不识别主附件怎么办？急急急",
            "answer": "确认下电子档案客户端是否升级，业务集中处理平台小类与凭证代码表是否设置",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4018
        },
        {
            "question": "会计档案影像系统怎么单独筛选出跨行汇款的数据",
            "answer": "会计档案影像筛选类型最细粒度是到交易代码，如果交易代码无法区分，则无法区分。如有疑问也可以电话01082988968沟通。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4019
        },
        {
            "question": "客户经理使用个人营销系统使用电说外拨出现、电话未初始化、不能进行此操作",
            "answer": "&lt;font face=-webkit-standard&gt;&lt;span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4020
        },
        {
            "question": "公户开通账户管家后，只能用财智卡转账，用企业手机银行转账提示下图，怎么办？",
            "answer": "企业手机银行不支持综合账户转账。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4021
        },
        {
            "question": "截屏",
            "answer": "同上",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4022
        },
        {
            "question": "借贷合一卡3126办理销户，借记卡销户成功，贷记卡显示卡片状态不正常？如何办理呢",
            "answer": "3126交易 支持借贷合一卡在正常状态下做预约销户。1507交易是不支持借贷合一卡的。请确认您问题中描述的贷记卡的卡片状态是什么？",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4023
        },
        {
            "question": "开立信贷监管账户，需要提供什么资料呢？",
            "answer": "该问题涉及监管要求、业务制度、运营策略，鉴于各地可能存在差异，建议联系本地业务主管部门确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4024
        },
        {
            "question": "全球信贷系统办理个贷业务，电子用印系统盖完印章后，无法扫描上传，高拍仪在其他机器可以用，不知道是什么原因",
            "answer": "谢谢，问题已经解决，没有安装eap的相关控件，全球信贷系统上面有个提示，之前没有注意，安装好后问题解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4025
        },
        {
            "question": "理财经理双录系统无法使用提示未添加可信任站点。",
            "answer": "您好，请问双录时是报错开始录制失败吗？如是请按照下面步骤操作，如还有问题请电话联系：&lt;a dir=ltr href=tel:010-82959312 x-apple-data-detectors",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4026
        },
        {
            "question": "己退回IE8、还是那样提示，（电话未初始化、不能进行此操作)",
            "answer": "李老师咱们就在这一个问题里补充和交流哈，不用提多个问题，那样就很难找到原始问题了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4027
        },
        {
            "question": "企网付款提示",
            "answer": "马俊龙：从系统选择收款行、超过5W，选择的普通，走人行小额，但是小额限额为5W，选择加急即可。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4028
        },
        {
            "question": "非自然人采集这种应该算哪个类型呀",
            "answer": "7吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4029
        },
        {
            "question": "己加可信站点",
            "answer": "您的问题解决了吗？可以在一个问题下追加信息或答复或评论，不用新提多条问题，都可以在一条下面来交流的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4030
        },
        {
            "question": "关于自助设备上跨行汇款退回时间问题。",
            "answer": "您好，这个时间受多个因素影响，一是汇款时选择的汇款时间，二是对方银行的处理时间，三是人民银行的清算时间。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4031
        },
        {
            "question": "请问：客户填写非自然人信息补录表需要在账户资料里留底吗？",
            "answer": "个人理解客户信息采集资料应与开户资料一同保管。具体规定请以征求所在省行内控合规部为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4032
        },
        {
            "question": "电子签约系统点用印位置时找不到印章图样怎么添加？",
            "answer": "老师您好，初步判断是合同模板问题，烦请提供下照片或者截图吧，谢谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4033
        },
        {
            "question": "信用卡长期不动，有个交易可以恢复？是多少来着？",
            "answer": "1847",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4034
        },
        {
            "question": "哪位老师知道客户短信提醒之前一直未收费，忽然又收费了怎么回事，客户要求合理解释",
            "answer": "问题问得太笼统，最好要有个时间点，即“之前”和“现在”都是什么时间。“之前”不收，有可能总行正在推某项业务，相应推出免信使费优惠，有可能是其他原因，不收费一般都是“暂时”的。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4035
        },
        {
            "question": "同一个商户下的不同部门，可以用一个邮箱来注册商户之家吗？",
            "answer": "您好，可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4036
        },
        {
            "question": "客户1999年开户时，自已身份证号，其儿子的名字，客户忘记密码，请问怎样处理<br />",
            "answer": "凭证底单还在不在？客户、银行双方出具证说明，通过4209或4214修改信息。可以电联我，之前做过这种情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4037
        },
        {
            "question": "非自然人受益人信息采集表，民办幼儿园勾选什么客户类型？",
            "answer": "不具备法人资格的专业服务机构",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4038
        },
        {
            "question": "已销户的卡如何查明细和名字",
            "answer": "如果是销户时间不太久的，可以通过4207和4209交易查询客户已销户卡号账号，销户时间比较久的，让客户提供大概时间和交易网点，交易网点可以通过缩微系统调阅。明细可以由客户本人写申请，报本市级后天历史数",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4039
        },
        {
            "question": "请问这个文件和基本户资料可以开工会专户吗？谢谢！",
            "answer": "单位客户申请开立专用存款账户，应向开户行出具其开立基本存款账户的证明文件、基本存款账户开户许可证和制度规定的相关批文、证明、协议等。按照国家有关规定或存款人资金管理有特殊需要的，单位开立的专用存款账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4040
        },
        {
            "question": "客户在自助机具上进行工行系统内现金汇款，汇错收款人，请问能有什么办法进行冲正吗？",
            "answer": "您好，目前通过自助机具进行的转账，如果对方已入账，无法进行撤销。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4041
        },
        {
            "question": "法人结构性存款能质押办理公司贷款吗？属不属于低风险业务？",
            "answer": "您好，结构性理财支持质押，其对应的具体担保方式为&#034;其他理财质押&#034;，该担保方式暂不支持低风险简易流程审批，制度规定请参考:工银规章&#091;2016&#093;217号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4042
        },
        {
            "question": "冻结存款通知书有有效期吗？扫描件有效吗？",
            "answer": "无有效期，要通知书原件。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4043
        },
        {
            "question": "请教一下：1737锁定帐户和卡均提示对应记录不存在，是啥原因呢？",
            "answer": "是要锁定账户吗？1737选“新增”，不要选“查询”",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4044
        },
        {
            "question": "融e联公众号收款功能发起的收款项目是否支持他行账户付款？",
            "answer": "您好，可以咨询下 蒋骁 网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4045
        },
        {
            "question": "请问信用卡下挂四张异型闪酷卡，1511已查到闪酷卡卡号，但是客户给我的四",
            "answer": "4573查一目了然",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4046
        },
        {
            "question": "四张闪酷卡上只有序列号，1511已找到卡号，无法知道哪个卡号对应那张卡",
            "answer": "4573查下就知道了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4047
        },
        {
            "question": "新增集团内帐号显示已存在，币种欧元的，怎么办",
            "answer": "您好，若报错账号已存在，则有两周可能。1、您添加的这个账号前期已经添加了，只是还没有进行审核和索权。2、集团下面已有相同分支结构编号或者户名的分支机构了，如果是这种情况，需要使用添加集团内部户的方式添",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4048
        },
        {
            "question": "请问:发票名称前台2108输入有误，打印发票能否更换名称？",
            "answer": "什么信息输错了？如果客户税号输错，只能先把交易冲掉，重新做一笔正确的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4049
        },
        {
            "question": "闪酷卡上只有序列号，1511已查到了闪酷卡卡号，无法知道这个卡号",
            "answer": "接上答<br />换卡”流程处理。补换卡共需做 4 个交易：1503 补换卡→4771 即时发卡→4772<br />个性化→4192 启用。办理上述业务需填写《牡丹信用卡业务申请书》。<br /",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4050
        },
        {
            "question": "录完缴费信息后，第二天如果要更改，那学生端的缴费信息要什么时候生效呢？",
            "answer": "实时生效",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4051
        },
        {
            "question": "目前多个学校的银校通不能用了",
            "answer": "丁老师您是在生产上不行了吗？这个时间持续多久？所有都不行了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4052
        },
        {
            "question": "全球信贷系统查看影像总显示加载故障，eap也重装了，可信站点也设置，还是无法解决。",
            "answer": "右侧工具条有个配置菜单，下载运行配置文件即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4053
        },
        {
            "question": "请问，银企互联企业登录后，提示U盾状态不正常，怎么办?",
            "answer": "您好，请您登录电子银行内部管理系统-企业客户管理，id状态修改，查看一下证书是否已经解冻了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4054
        },
        {
            "question": "82864是啥交易？交易描述是资金归集",
            "answer": "借贷合一卡如果贷记账户的余额大于0，会自动归集值借记账户",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4055
        },
        {
            "question": "请问委托书填写日期不是当日可以扫描办理吗？",
            "answer": "不行",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4056
        },
        {
            "question": "客户00.4.25开立账户，经查仅有00.6.30以后数据，如何查开户以来明细？",
            "answer": "<div>您好，这个试试在HDM历史明细平台上是否可以查询？谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4057
        },
        {
            "question": "银联差错平台用户由哪个部门增设呀？",
            "answer": "<div>银联差错平台用户由各分行向本地银联申请，各地在申请流程上可能有差异，建议联系本行银行卡业务部或银联确认下。谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4058
        },
        {
            "question": "有变更完武警部队账户的老师吗？证件类型号码录入完成后前面自动出W去不掉怎么办？",
            "answer": "您好，这是武警部队发来的开户核准通知书，根据武警部队的数据规范设定的，默认开头为W，如无W系统自动填充了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4059
        },
        {
            "question": "个人卡外币销户",
            "answer": "2919",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4060
        },
        {
            "question": "网点电子签约系统录入银校通协议提示您不满足该合同最低业务发起层级的签约条件。",
            "answer": "该协议必须从一级支行层级发起，还有看看你们机构权限设置是否正确",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4061
        },
        {
            "question": "人力资源系统机构部门负责人“我的员工”丢失，不知是否机构名称变更所为，请老师解决",
            "answer": "您好，可以把您的截图发给孙兴建/测试二部/数据中心_北京/ICBC，进一步看看。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4062
        },
        {
            "question": "e缴费云托管项目在融e联公众号上如何配置元子缴费功能?",
            "answer": "您好，配置方法请您参见对公业务处0517邮件，主题“银校通项目系统上线情况说明及业务操作指引”。如果仍有疑问，请邮件或uc联系我，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4063
        },
        {
            "question": "企业的存续证明文件指的是什么",
            "answer": "不知道您具体是在什么业务场景需要。我了解的企业存续证明主要是证明外国企业还在合法存在的证明，也叫信誉良好证明书，国外叫Good standing。是由公司注册登记部门开具，经过公证后方有效。如果对于国",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4064
        },
        {
            "question": "请问：同一个学校，如何实现e缴费和银校通同时上线？法客如何设置。谢谢。",
            "answer": "建两个项目即可，一个e缴费项目，一个在云托管上的银校通。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4065
        },
        {
            "question": "银校通申请e支付调额，被总行退回，没有原因说明。",
            "answer": "要由一级分行向总行发申请",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4066
        },
        {
            "question": "开立网银提示如下，求解，客户表示不满，要求解除限制，重新开立网银",
            "answer": "超过了10个e支付吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4067
        },
        {
            "question": "e缴费云托管项目在融e联公众号上如何通过设置链接配置元子缴费功能?",
            "answer": "请参考对公业务处0517邮件，主题“银校通项目系统上线情况说明及业务操作指引”，附件中包括融e联公证号注册使用指南",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4068
        },
        {
            "question": "前几年客户自动还款协议变更信息，可以查到变更时间吗",
            "answer": "只能在柜面通过1654交易的第二页查看修改时间，修改网点和修改柜员。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4069
        },
        {
            "question": "保函用印未投产电子签约系统怎么用印？",
            "answer": "保函需开立后才能用印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4070
        },
        {
            "question": "对公客户营销系统无法审批",
            "answer": "跟人力资源系统有关系，支行人事部门在人力资源系统设置成已聘任状态就可以审批了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4071
        },
        {
            "question": "想在公众号上通过h5实现学校e缴费，求链接代码",
            "answer": "具体请联系杭州研发中心。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4072
        },
        {
            "question": "e缴费委托代扣模式下，企业在网银上查询签约用户的明细，网银菜单路径是什么？",
            "answer": "一个授权人菜单一个提交人菜单",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4073
        },
        {
            "question": "积存金账户怎样在手机银行里调整账户卡",
            "answer": "您好，持仓下选择交易账户管理，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4074
        },
        {
            "question": "请教，个金特殊场景中紧急扣划医疗费用至医院，借方是定期簿且不知道密码，如何操作？",
            "answer": "扣划就不用密码啦，2985无密可输。",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 4075
        },
        {
            "question": "客服经理（不管户）不可以使用理财类交易，请问有解决办法？",
            "answer": "<div>您好，请问具体是什么交易呢？对于部分敏感的客户信息类交易、账户类交易， 总行限定只有管户经理可以使用，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4076
        },
        {
            "question": "一卡一折户名客编不符如何处理",
            "answer": "3994将存折脱卡，然后销存折即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4077
        },
        {
            "question": "曾用名有一作废信用卡一贷款帐户(7949查询无信息)现名客编有卡客户要贷款咋调整",
            "answer": "先使用4201查询客编，作废卡也可以查询。如原客编没有作废，之后使用4216整合。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4078
        },
        {
            "question": "积存金账户如何在手机银行上调整账户卡？不显示交易账户调整项。",
            "answer": "我的持仓-交易账户管理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4079
        },
        {
            "question": "积存金无法调整账户卡",
            "answer": "ll类账户为自助添加卡，按现电子银行业务规则，自助添加卡不能调整交易账户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4080
        },
        {
            "question": "如何销山东的一种带附属卡的借记卡社保卡，客户是异地挂失销卡",
            "answer": "分为三步，第一挂失主卡卡号，第二挂失销户附属卡卡号，第三步挂失销户主卡卡号即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4081
        },
        {
            "question": "请教，2000年以后个人账户历史明细该如何查询，急等，谢谢！",
            "answer": "您好，可通过HDM历史明细平台查询，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4082
        },
        {
            "question": "请问预算单位开党费专户需要专用账户申请书和附页吗？可以取现吗？",
            "answer": "用平时开户申请书，加副页，送人民银行核准后可以取现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4083
        },
        {
            "question": "请问异地直销银行专用借记卡如何在柜面激活和销户",
            "answer": "入金即激活，销户的话不用激活。其实就是一个虚拟的2，3类，用组合服务注销分支。记得登陆密码在手销上注销也可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4084
        },
        {
            "question": "请问在前台用4102补录非自然人受益人信息采集，需要提供哪些资料",
            "answer": "尽职调查，营业执照法人及代理人证件申请书，以及控股股份的资料",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4085
        },
        {
            "question": "扣划通知书日期有规定嘛",
            "answer": "签发日期早于业务处理日，不是未来某天就没问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4086
        },
        {
            "question": "同一单位可以开立几个协定存款账户",
            "answer": "好像是一个",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4087
        },
        {
            "question": "一卡一折如何脱卡，存折有，卡无，是否需要将卡进行挂失后再脱卡。用何交易？谢谢！",
            "answer": "3994基本户脱卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4088
        },
        {
            "question": "客户拔打95588后，老是提示客户经理不在线，是什么原因？",
            "answer": "这个提示的下一句话是是否转接95588人工在线客服，转接拨几。跟着按就转95588人工了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4089
        },
        {
            "question": "请教卡取钱显示被锁定。查1737/7688都没记录，该怎么查？",
            "answer": "1737是用账号还是卡号查的？用基本户账号查询试一下呢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4090
        },
        {
            "question": "对公账户销户提示：存在全球现金管理协议，协议签署不在本级怎么注销协议",
            "answer": "让对方行里处理一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4091
        },
        {
            "question": "学生交费，显示的是填写“学号”，如何修改为显示“身份证号”？有办法吗？",
            "answer": "&nbsp;这个问题您10号提过，也答复您了，您看是否没收到。这个地方就是缴费编号，有的学校不是用身份证号做为缴费编号的，所以改为身份证号也不合适。后续可能考虑改为缴费编号，大家各种情况就都兼容了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4092
        },
        {
            "question": "部队网银是这样的，里面没有工银信使调整的地方啊，但客户想修改号码怎么办？",
            "answer": "法客系统可以改",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4093
        },
        {
            "question": "请教，系统内资金汇划类报表在前台业务报表的哪个场次中，谢谢！",
            "answer": "在第二场cbrs报表中",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4094
        },
        {
            "question": "有谁办理过浙江省分行代付5.0平台这项业务",
            "answer": "您好，这是浙江行自己开发的跨行代付系统，我已联系浙江分行科技部同事，您具体联系这个电话详细沟通吧0571-85132159",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4095
        },
        {
            "question": "请问打印省级财政额度到帐通知书怎么打印",
            "answer": "外围报表",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4096
        },
        {
            "question": "请教:联名账户授权办理时能否一张卡办理跨行汇款，在授权金额内，谢谢",
            "answer": "可以，6393刷卡、输联名账户子账户序号",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4097
        },
        {
            "question": "银行承兑汇票签收错误代码42068是什么原因？<br /><br />",
            "answer": "请您看下是否插入了错误的u盾？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4098
        },
        {
            "question": "请问信用卡闪酷卡的注销流程是什么？需不需要客户带闪酷卡来办理？要不要剪卡？",
            "answer": "参考一下，应该95588就可以了，闪酷卡很结实，剪不掉的😁😁[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4099
        },
        {
            "question": "电票业务",
            "answer": "gcms里边确认维护的网点号是否错误。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4100
        },
        {
            "question": "如何从零余额账户扣款做非税",
            "answer": "特殊汇划暂挂账在零余额账户上，再8491",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4101
        },
        {
            "question": "银校通法客系统超级管理员已删除，但学校银校通系统还存在，请问怎样删除，谢谢",
            "answer": "现在暂时没有办法删除",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4102
        },
        {
            "question": "个人网银汇款报93003245",
            "answer": "查询工小智说得企网的情况，同样适用于个人网银，将已保存的收款人的信息删除，重新手动输入户名和账号，就可以了。默认的以前的收款人信息使汇款方式自动选择为，跨行快付。跨行快付的单笔金额限制为5万。跨行汇款",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4103
        },
        {
            "question": "关于企业网银CFCA证书的问题，请老师们帮助",
            "answer": "您好！您在6月7日提交过同样的问题。对于前期的答复，不知您是否有新的疑问？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4104
        },
        {
            "question": "请问6397交易那些行的资金可以转入，上限是多少？",
            "answer": "很多行通MCC码控制了，不好说。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4105
        },
        {
            "question": "主卡持有人如何在无卡情况下销副卡？",
            "answer": "借记卡6532可查到是否有实物卡，有实物的要通过日常挂失流程处理。没有实物的手机支付卡70101交易卡损销户。如2 3类账户则70101017。信用卡1511 4573查是否有实物。手机支付卡在手设设",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4106
        },
        {
            "question": "融e联非实名转实名客户归属问题",
            "answer": "我只知道客户没任何户口的情况下，网上获客是归属业务处理中心的，即使虚换实后卡下基本户都不会发生改变，只是载体变了。除非注销网手银注册重新注册，否则永归业务处理中心。[图片][图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4107
        },
        {
            "question": "境外汇款代办是否需要授权书？",
            "answer": "需要。根据《个人外汇管理办法实施细则》第三十八条的规定“个人委托其直系亲属代为办理年度总额内的购汇、结汇，应分别提供委托人和受托人的有效身份证件、委托人的授权书、直系亲属关系证明；其他情况代办的，除需",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4108
        },
        {
            "question": "客户电子汇票签受和定制工银信使提示错误见图。",
            "answer": "使用证书驱动工具看硬件里边几个证书，如果是国密，但是硬件里边只有一个证书（国密应该两个证书），那么就是证书异常，需要到网点恢复证书即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4109
        },
        {
            "question": "代发工资代理业务传输系统提交时，提示：服务端文件验签失败",
            "answer": "<div>您好，请按照以下方法排查：</div><div><span style=font-family: 宋体; font-size: 16px;>1<span style=font-family: 宋体;>、客户用了新的二代</span><span style=font-family: Times New Roman;>U</span><span style=font-family: 宋体;>盾，但是企业客户端版本未到最新版本，</span></span><span style=font-family: 宋体; font-size: 16px;><span style=font-family: 宋体;>会导致验签失败。</span></span></div><div><span style=font-family: 宋体; font-size: 16px;>2<span style=font-family: 宋体;>、证书存在问题，证书已过期或未生效（当天签发的证书，需要第二天才能生效）。</span></span></div><div><span style=font-family: 宋体; font-size: 16px;>3<span style=font-family: 宋体;>、签名时没有输入</span><span style=font-family: Times New Roman;>U</span><span style=font-family: 宋体;>盾的前两位作为验证码或者输入错误。</span></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4110
        },
        {
            "question": "请问e缴费党费云为什么不支持本行信用卡付款？谢谢",
            "answer": "您好，使用信用卡缴党费不符合目前业务要求，请您了解，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4111
        },
        {
            "question": "部队网银必须用军队版吗？但是没有对账等功能很不方便啊？",
            "answer": "因为军队是专网接入的，所以目前只支持军队行业版。具体产品需求可以反馈给机构金融。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4112
        },
        {
            "question": "线上POS测试PC端接口1.0.0.11，报错“96112036”",
            "answer": "已解决，应该是客户公钥转码问题，另外证书有效期跟着测试环境",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4113
        },
        {
            "question": "企业网银开户同时预制证，但审核未通过被退回，该证书如何处理？是作废后重新发放吗？",
            "answer": "联系下测试一部王岩描述下具体场景。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4114
        },
        {
            "question": "存量客户开企业网银，扫描时已预制证书但该笔业务被退回，确认失败后原证书怎么处理？",
            "answer": "是否可以参考这个？<br />账户开立失败，但已经给客户发放过U盾、财智账户卡、支付密码器等产品，可填写注销原因等相关信息的特殊业务凭证，开户申请书、综合协议等加盖作废章作为附件，并通过以下对应交易进",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4115
        },
        {
            "question": "企业网银客户端付款业务，付款帐号中有无关信息",
            "answer": "客户在维护付款帐号时输入有误。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4116
        },
        {
            "question": "电子签约系统，电子印章消失",
            "answer": "老师您好，请看看合同模板里的印章是否存在？合同录入时印章是否存在？若都是，应该是合同模板问题，请联系合同模版归属部门确认合同模板是否有问题。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4117
        },
        {
            "question": "银校通网址进不去什么原因？",
            "answer": "地址是https://yxt.icbc.com.cn",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4118
        },
        {
            "question": "银校通缴费柜面和自助渠道只能单笔缴纳，手续相当麻烦，何时能实现一笔缴纳?",
            "answer": "一笔缴纳的程序改造较大，目前计划安排8月下旬实现。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4119
        },
        {
            "question": "测试无回应问题是否能收到每日3点的通知邮件 #请勿回答此条问题# 谢谢",
            "answer": "已收到邮件，关闭该问题。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4120
        },
        {
            "question": "银校通客户端增加的操作员只能修改密码，不能删除和修改其它信息，建议尽快完善。",
            "answer": "您的建议我们会统一收集反馈给总行，争取尽快解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4121
        },
        {
            "question": "客户登陆企业网银提示下图，如何处理？",
            "answer": "解决了就好，我们也学习了。后面再有人提这个问题就可以有答案了！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4122
        },
        {
            "question": "信用卡守信证明开具问题",
            "answer": "银行卡操规中关于7620这业务，没提到要什么资料，就跟平常开一样",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4123
        },
        {
            "question": "开立企业电子汇票业务，在内管系统里勾选电子汇票一项是灰色，不能勾是为什么？",
            "answer": "在电子汇票那个栏目里，选择组织机构代码维护，维护一次组织机构代码就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4124
        },
        {
            "question": "银校通缴费项目画面为什么还有勾选项？",
            "answer": "这是咱们提供的功能之一，可以选择部分缴费。如果学校不允许部分缴费，可以在法客设置时设成不允许少缴就行了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4125
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票，收款人信息无误，票据状态为：提起收票待签收，收款方网银收不到。",
            "answer": "请问信贷侧能查到相关指令么？一般情况下是因为客户不是用组织机构代码建档造成的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4126
        },
        {
            "question": "e生活有支持唤起合作方app的功能吗？",
            "answer": "您好 在活动管理里面选择跳转APP可以自定义为跳转第三方的APP。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4127
        },
        {
            "question": "个贷还款方式输错已放款了，怎么变更回原来的",
            "answer": "正确的做法，有错就当即反交易，今天没做就隔日冲正吧",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4128
        },
        {
            "question": "请问有权机关冻结账户只提供冻结通知书和工作证件可以吗？裁定书是必须要件吗？谢谢",
            "answer": "冻结不是必要件可不要，你要法院也不会去拿，有也不会给，因为这类业务他们做的多了，很明白要提供什么，而且去工行其他网点都不要就能办，你若不办，就存在妨碍公务哟，会处罚的哟，一定要慎重回答，据说他们都有带",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4129
        },
        {
            "question": "求助:异地卡折配套，账户已注销，卡正常，选无账户销户提示有协议，查询协议提示无此",
            "answer": "主机调账系统看讲灵通卡状态调为作废",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4130
        },
        {
            "question": "自己的U盘注册成了内网U盘，如何解除？",
            "answer": "用外网电脑格式化一次就好了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4131
        },
        {
            "question": "中小微开户3026，基本户开户上传成功后，人行审批通过，还需要启用吗，",
            "answer": "后续通过尽职调查和有权人签批后，要6057的小类66账户启用的，介质3026通过就可以用了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4132
        },
        {
            "question": "请问各位老师:薪金益协议怎么注销哦？",
            "answer": "1970或7612查编号后7611销",
            "best_answer": "否",
            "support": 7,
            "id": 4133
        },
        {
            "question": "行内代发工资签薪金溢3号1年期到期续签回显不是该客户群pb系统不是代发人群怎么办",
            "answer": "由客户经理到pbms系统导入白名单入群",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4134
        },
        {
            "question": "个人汇款一万元以下，是否需要提供身份证，如果客户签名非本人真实姓名，是否可以受理。",
            "answer": "操规以很明确了，这是风控重点监督的项目，见下图[图片]",
            "best_answer": "是",
            "support": 6,
            "id": 4135
        },
        {
            "question": "对于只收不付账户开立资信证明如何收费",
            "answer": "用现金缴费呀",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4136
        },
        {
            "question": "一般户可以用于代发工资吗？",
            "answer": "正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4137
        },
        {
            "question": "渠道管理平台_渠道经营支持_五级分类，提示:请申请开通mova系统权限，请指点",
            "answer": "由管理员在渠道管理平台的渠道经营支持子系统中增加权限",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4138
        },
        {
            "question": "财智卡简约版开卡，证件类型选择营业执照。3513启用提示证件类型不符。请问为什么",
            "answer": "查看下对应的客编在我行留下默认的证件类型和号码是什么，用这个去启用。同时可以同步去法客上看看生成的财智账户卡子协议基本信息里证件类型和号码登记的是什么，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4139
        },
        {
            "question": "我行查询企业注册信息的计算机不能打开网页，其他网站没有问题，请问哪里处理一下",
            "answer": "可以找您的科技同事直接到您电脑上看具体啥情况。或者把您的电脑操作系统情况，报错信息等贴上来，再进一步分析看看。现场看可能效率最高的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4140
        },
        {
            "question": "对公销户存在积存金，如何销户",
            "answer": "按授权指引提供资料，见下图[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4141
        },
        {
            "question": "请问普及版企业网银可以上传电子工资单吗？",
            "answer": "没有这个功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4142
        },
        {
            "question": "前台如何制3个企网证书",
            "answer": "目前开户都是双证模式，如果有追加id的需求可以通过7595交易增加。如果此类客户确实占比较大，可以把需求提交到当地运管部门。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4143
        },
        {
            "question": "双屏模式，客户签错名字怎么办？取十万元的授权业务",
            "answer": "①现场能发现的，现场重签就好<br />②现场未发现的，可以三天内查看影像并打印，找来代理客户在旁边签字，并双人盖章核实，标注业务为代理人办理，已补签，再把凭证扫到该笔业务里",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4144
        },
        {
            "question": "双屏模式，客户签错名字怎么办？取十万的授权业务",
            "answer": "60701授权让客户补签字",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4145
        },
        {
            "question": "存单在打印完毕，交给客户时，监交时柜员按了否，是不是需要反交易，然后重新开立？",
            "answer": "<div>您好，需要反交易的。谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4146
        },
        {
            "question": "请教一下2006年2月定期存单做的1202密码挂失，现在可以做挂失单挂失吗，谢谢",
            "answer": "做不了系统不支持，手填一份挂失申请书",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4147
        },
        {
            "question": "对公网络融资贷款找不到抵押物如何解决？客户通过企网账户管家买的定期存款。",
            "answer": "需要看是否企业网银存入的定期，如果是的话，请通过客户之声问题单系统进行报送，并尽量将问题截图及客户信息加密后上传（权限设置为所有人都可以查看），以便深入分析和处理您的问题。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4148
        },
        {
            "question": "银校通不能通过自助设备缴费，怎么办。可以发短信或验证码通知客户吗，怎样操作，谢谢",
            "answer": "可以通过自助终端进行缴费。客户操作中有遇到报错吗，请提供下具体报错信息，便于进一步分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4149
        },
        {
            "question": "个人网银批量汇款，提示批量文件核对失败是什么原因",
            "answer": "您好：这个报错有可能是您的批量文件有问题。请核对文件中的卡号户名金额是否正确，并使用批量文件客户端进行修改保存。如仍有问题可直接联系 张朕/测试三部/数据中心_北京/ICBC@icbc",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4150
        },
        {
            "question": "如何作废子账户和分账薄？",
            "answer": "是咨询账户管家吗，可先对子账户销户计息，然后法客中进行账户管家协议变更，即可删除子账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4151
        },
        {
            "question": "取款十万元业务，代理人误签持卡人名字，业务已经完成，怎么办？",
            "answer": "60701",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4152
        },
        {
            "question": "对公账户销户存在积存金，客户找不到 如何在法客系统将积存金协议注销",
            "answer": "请问现在是需要在法人营销平台注销积存金定期积存协议还是注销积存金账号？或者直接电话沟通，联系方式：010-82988187",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4153
        },
        {
            "question": "请教客户要注销信用卡该卡有1元电子现金圈存前台用4821交易圈提未成功该如何操作",
            "answer": "电子现金得在发卡机构做4172，网点没有权限",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4154
        },
        {
            "question": "如何注销企业网银积存金？客户网银丢失，印鉴丢失",
            "answer": "早上不是回答你了并传图了，和远程、运管沟通下，备注下，再发一下流程[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4155
        },
        {
            "question": "银校通初次登陆用户名和密码是用户编码，对吗？在哪能看到用户编码？",
            "answer": "法客里维护的超管登陆是超管手机号，银校通里新添加的操作员是添加时输入的用户编号",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4156
        },
        {
            "question": "企业u盾柜面展期显示错误代码300，什么原因？",
            "answer": "U盾品牌？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4157
        },
        {
            "question": "企业网银已注销，还存在账户协议，是电子商业汇票其他关系协议未作废，无法销户",
            "answer": "之前我们分行也报过同类问题，开发中心答复：该账户下之前有笔票到期后两年都未发起提示付款，根据人行规则，票据权益有效期是票据到期后两年，过了两年票据作废，经与主机侧确认，需要分行业务提交数据变更给主机侧",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4158
        },
        {
            "question": "求助：如果个人客户6个月无交易，系统自动止收止付，是否可接收跨行汇款。",
            "answer": "不可以，得做7688",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4159
        },
        {
            "question": "个人电子银行开户可以特事特办吗？",
            "answer": "适用",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4160
        },
        {
            "question": "融e行 代码6363 已在其他地区登记，请用转指定交易",
            "answer": "基金转指定交易。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4161
        },
        {
            "question": "企业网银已注销，还存在账户协议无法销户，最后查到因为电子商业汇票其他关系协议",
            "answer": "如果对应的票据已经到期并清算，需要提示数据变更作废协议。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4162
        },
        {
            "question": "代发工资用u盾签名文件时报 签名文件失败：未知名称，请问是什么问题？",
            "answer": "您好，请安装或更新U盾驱动",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4163
        },
        {
            "question": "电子承兑汇票查1月到现在的收票明细怎么查，收票指令明细里只有二个月的信息，谢谢",
            "answer": "如果是企业客户，可以通过汇票管理下的明细查询[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4164
        },
        {
            "question": "请问：智能设备交易码38504是什么业务。",
            "answer": "您好！是ai38504么，基金赎回。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4165
        },
        {
            "question": "请问士官证开户系统联动新建客户信息，未联网核查强制授权，授权通过后系统报错，何因",
            "answer": "<div>您好，该报错怀疑是环境问题，应与联网核查无关系，可以尝试再做一下，如还报错，可联系测试四部王鹏，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4166
        },
        {
            "question": "客户在网银校验回单，系统报41996,不知是何原因？",
            "answer": "校验信息没有填全也会报这个错",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4167
        },
        {
            "question": "请教，对公单位批量给个人客户近仟户发放定期存单，什么手续，有操作流程吗？谢谢！",
            "answer": "我们地区是用1565交易做批量档案    业务种类为09",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4168
        },
        {
            "question": "法医扣划29000显示余额不足，卡内实际余额29300，账户处于冻结状态",
            "answer": "冻结序号输对了吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4169
        },
        {
            "question": "一、银校通一笔多账单缴费缴费如何实现其中某个账单不缴，二、学杂费管理学生费用设置对修改金额后再次修改显示金额未更新",
            "answer": "您提的有两个问题哈，第一个缴费类型要现在最多支持8种，如果再多的话就要考虑合并了，未来可能会考虑优化，还要再看一下整体情况。第二个如果是未缴纳的修改后肯定会变的。如果确实没变，明天您具体联系一下北中测",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4170
        },
        {
            "question": "请教个问题：怎么把excel中“查找”到的内容所在的“那一整行”整个的复制出来？",
            "answer": "<div>您好，选中那一行，复制粘贴就可以了。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4171
        },
        {
            "question": "业务影像查询显示未找到该批次，请确认所配置的地址是否正确，但同一天其他的可以查，该怎么办？",
            "answer": "请向安徽科技生产一线值咨询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4172
        },
        {
            "question": "手机银行登录",
            "answer": "测试用，闭环。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4173
        },
        {
            "question": "账户管家如何注销？流程是什么？法客点击终止后提示如下截图？",
            "answer": "账户管家协议终止前需要把所有的账户管家下面的定期和通知存款都转为活期，并且将除默认子账户之外的所有活期子账户通过2124交易做销户计息处理，然后再去法人营销系统去终止账户管家的协议。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4174
        },
        {
            "question": "账户管家如何注销？流程是什么。法客系统里点击终止协议提示如下截图",
            "answer": "<div>重复问题。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4175
        },
        {
            "question": "请问柜面理财质押用什么交易",
            "answer": "用4450交易，但是现在柜面不允许做质押",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4176
        },
        {
            "question": "银校通多银行支付问题",
            "answer": "银校通项目如选择支持他们卡，无需卡部",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4177
        },
        {
            "question": "请问网点9960交易最长可以多少天确认。",
            "answer": "最长时间3个月,如果这笔报文转历史表并清里，在主机上就处理不了。处理时间上，业务上对收报挂帐户通过报表有提醒，收到报文后及时处理，不影响客户资金使用。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4178
        },
        {
            "question": "请问怎样开立理财产品质押贷款(网上质押)的还款证明？资信证明里有这个项目吗？",
            "answer": "有一个还款结清证明",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4179
        },
        {
            "question": "1969扫描完提交后提示：已上传缓存，待提交到数据库",
            "answer": "另外，您可以给我留个电话，方便联系",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4180
        },
        {
            "question": "乐山行测试环境跨行付款指令全部落地处理问题",
            "answer": "网银发起的跨行业务可以落柜面集中网点，也可以落业务集中平台，有一部现金管理落2187交易,有一部分落全球现金管理2170交易处理，不知对你帮助否?",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4181
        },
        {
            "question": "3026何时启用，是否要法人来，",
            "answer": "<div>核准类账户取得开户许可证即可启用，启用后3个工作日后可以对外支付。是否需要法人请参照当地分行运管部门要求。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4182
        },
        {
            "question": "前台开立保函显示保证金分户帐不存在，手工已缴保证金，紧急求助",
            "answer": "是的 目前系统要求GCMS联动缴存保证金",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4183
        },
        {
            "question": "如何办理财智卡才可以成为有效财智卡，我行办理的财智卡，上级行统计均为无效财智卡。",
            "answer": "财智账户卡状态有正常、未启用、挂失、作废等状态，没有有效或者无效的状态。如果卡片本身已经过了卡片有效期，建议重新制卡，卡片有效期可以通过3515交易查询获得。财智账户卡启用后客户便可持卡办理相关业务。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4184
        },
        {
            "question": "客户的卡不能收款",
            "answer": "1737/2651/7688/网点工作台监控系统都查查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4185
        },
        {
            "question": "Tms准入问题",
            "answer": "您好，看描述像是在交换机的端口做了mac绑定，如果更换了交换机端口则无法联网，必须更改成新端口绑定的mac地址。tms准入与mac地址绑定是两种强度不同、互不冲突的终端接入安全控制方法，我行普通终端只",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4186
        },
        {
            "question": "各位各位老师，电子商务线上充值提示错误代码96114131处理订单信息失败是什么原因?",
            "answer": "这个问题有可能是因为商户订单信息中有字段与报文格式要求不符，或者没使用GBK编码。具体问题需要通过表单分析了。您可以把报错的表单发到测试中心周嘉的邮箱，节后我用行内系统检验分析后确定答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4187
        },
        {
            "question": "你好客户在进行体验智能卫士安全检测时提示信息不完整客户到网点补录后检测还是不完整",
            "answer": "您好，可以将具体信息发送测试四部王鹏，张旸旸，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4188
        },
        {
            "question": "银校通学校端计算机环境要求是什么?_?对操作系统及浏览器版本有无要求？",
            "answer": "最好是ie11",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4189
        },
        {
            "question": "企业网银汇款最后一步保",
            "answer": "您可以先在i服务里面搜索有没有类似问题，这个问题已经有很多老师提供解决方法了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4190
        },
        {
            "question": "个人客户手机版本为安卓8.0，无法登录手机银行，账号输入那一栏点不动。",
            "answer": "您好，请选择下方“换个账号登录”，如有问题再联系我。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4191
        },
        {
            "question": "账户商品买卖协议注销1970仍显示有协议",
            "answer": "您好，请检查下该卡下是否有贵金属指数协议？用6824交易可以销户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4192
        },
        {
            "question": "柜面终端使用了带前摄像头的高拍仪后，涉及采集场景的交易，是否还需要视频采集器?",
            "answer": "<div>您好，是否可以提供具体交易？谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4193
        },
        {
            "question": "求教各位老师，个人网银已销户，如何查询网银开立渠道，网点，时间等信息，急急急",
            "answer": "通过数据仓库（EDW）查询，查询语句如下。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4194
        },
        {
            "question": "银校通开通他行卡时需要设置的银联卡清算帐户帐号哪里提供?",
            "answer": "[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4195
        },
        {
            "question": "6397他行卡资金转入交易挂账问题",
            "answer": "<div>李老师，具体联系测试四部齐文文、王丽丽吧，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4196
        },
        {
            "question": "自助机具吞没卡多久上缴一次",
            "answer": "吞没卡（含我行、他行发行的银行卡）保管期限统一为吞卡后30日（自吞卡次日起计算）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4197
        },
        {
            "question": "哪位老师知道支行个贷业务资质归哪个部门管？支行马上投产个贷业务电子印章，所属一级分行却称该支行没有个贷业务审批资质不让投产，请问如何获 得支行个人信贷审批资质？",
            "answer": "一般来说，应该是一级分行的信贷与投资管理部负责资质的审批。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4198
        },
        {
            "question": "学校6月6日在法客系统建档，测试缴费都已经成功，今天删除测试数据后，重新导入了部分数据提示“账单查询条件未输入”错误代码“98109005”",
            "answer": "看起来这个页面显示不完整，应该还有一个学号框，输入学号就可以查询了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4199
        },
        {
            "question": "2612交易",
            "answer": "2355反交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4200
        },
        {
            "question": "1737和2651的区别是什么？设置完锁定账户的钱还能进出吗",
            "answer": "2651冻结后同一执行人可在冻结状态下扣划，可由不同执行人作轮候冻结。1737要解了才能扣，而且只能做一个原因的止收，止付。个人见解(◕ˇ∀ˇ◕)",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4201
        },
        {
            "question": "柜员已经做了5858交易 在做5859时执行画面一直是灰色",
            "answer": "5859第一页编号和身份证号码都要输入",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4202
        },
        {
            "question": "银行汇票第二联上可以加盖付款人印鉴吗",
            "answer": "银行汇票第二联在兑付时是作为借方凭证的，那一定需要在正面加盖法人章（付款人签章），其次还需要汇票专用章，财务章。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4203
        },
        {
            "question": "关于16岁以上18周岁以下未成年人的修改客户信息、挂失是否需要监护人办理？",
            "answer": "以下是总行个金部的答复，你看下：你行《关于16岁以上不满18岁功能办理挂失等非开户业务的咨询》收悉，现答复如下：中国人民银行相关文件仅对居住在中国境内的16岁以下中国公民开立个人银行账户有所规定，即应",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4204
        },
        {
            "question": "Apple附属卡误做了7654挂失，客户后又在手机上移除了这张卡，挂失销户失败",
            "answer": "手机支付卡不能挂销，只能做无介质卡损销卡。系统现支持无介质解挂，解了再销。",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 4205
        },
        {
            "question": "请问可以通过什么系统可以查询网点已开通支付密码器的帐户明细，谢谢",
            "answer": "对公的3860里面有密码器账户清单及状态",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4206
        },
        {
            "question": "公网环境工银e支付的sdk在哪里下载呢？",
            "answer": "<div>您如果需要的是线上工银e支付的sdk文件，可通过如下地址进行下载sdk以及相应的接口文档等资料。</div><div><a href=http://adlm-wiki.icbc:8090/pages/viewpage.action?pageId=24613189 _src=http://issp.dccnet.com.cnhttp://adlm-wiki.icbc:8090/pages/viewpage.action?pageId=24613189>http://adlm-wiki.icbc:8090/pages/viewpage.action?pageId=24613189</a></div><div>注意：<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1）使用统一认证号登录。<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2）如无权限，非开发中心用户，需要自行注册账号，然后由管理员（陈瑶）添加到北京六部社区用户组中。<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;注册地址：http://adlm-jira.icbc:8080/secure/Signup!default.jspa<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;邮件：填写internet邮箱，需与统一认证中设置的Internet邮箱保持一致。<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;全名：填写中文姓名，需与Notes地址中姓名保持一致，如姓名包含数字需保留。<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;账号：填写统一认证号<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;密码：自己设置<br/>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 3）如果无法访问，需要联系分管网络的同事开通防火墙。<br/>&nbsp;</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4207
        },
        {
            "question": "法院扣划单位美元外债专户账户的美元，要求结成人民币划至其账户，网点应该如何操作？什么交易代码？制度依据",
            "answer": "扣划美元结汇成人民币须征求当地外管局意见，2651扣划只支持原币种扣划，不支持结汇，因此需获得外管局意见后，再办理结汇，然后扣划。相关情况己转河北省行，进一步沟通可致电010-82959525。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4208
        },
        {
            "question": "请问企业电子银行收款业务协议及补充协议续签是在电子银行内管系统哪个项下？",
            "answer": "系统里面没有这个协议。请咨询下上级行网金部相关同事。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4209
        },
        {
            "question": "密码延时重置问题请教",
            "answer": "通过联网核查无法确认客户居民身份证真实有效需进一步调查核实的，或客户持居民身份证以外其他有效证件办理密码重置，柜面须做二步：1、1209选“延时重置”，客户在系统中“预留新密码”（客户上柜办理）。2、",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 4210
        },
        {
            "question": "社保卡被终止服务，可不可以做白名单设置或者对卡bin设置。",
            "answer": "<div>您好，具体需确认是终止的什么服务？是金融服务还是社保服务？以及终止原因，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4211
        },
        {
            "question": "融e联、融e行、e生活自助注册客户和他行卡注册客户能否注册e支付并进行支付或扫支",
            "answer": "您好，上述几个app 都是可以通过绑定银行卡进行支付的。使用时可以先进行绑卡再支付，或者在支付过程中进行添加卡的方式同步完成。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4212
        },
        {
            "question": "银行承兑业务请示",
            "answer": "只能查询3个月的交易数据",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4213
        },
        {
            "question": "前台业务报表",
            "answer": "<div>图片显示有扫描程序在同时运行，待扫描程序结束再登陆试下。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4214
        },
        {
            "question": "融e联公众号党费缴费问题",
            "answer": "您好，融e联公众号缴费时，缴费为未登录状态，请点击缴费设置进行登录后重试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4215
        },
        {
            "question": "我家一般户用2020存款是一个户名 ，用1331查询就是另一个户名，这是什么原因",
            "answer": "&#20197;1331&#65292;7569&#26597;&#35810;&#20986;&#26469;&#30340;&#25143;&#21517;&#20026;&#20934;&#65",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4216
        },
        {
            "question": "i服務测試專家查看問題",
            "answer": "可以查看到",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4217
        },
        {
            "question": "企业网银汇款无验证码输入框",
            "answer": "控件没加载上，请把网站加入到受信任的站点。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4218
        },
        {
            "question": "1331和7569交易查询单位名称是正确的，4102查询名称不对，怎么修改该户名",
            "answer": "就4102改[图片]",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4219
        },
        {
            "question": "单位客户网银存定期提示等待授权，是谁授权",
            "answer": "超过id限额，让客户重新在id限额内提交即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4220
        },
        {
            "question": "企业客户网上银行存定期，客户只有一个U盾，为什么系统提示等待授权",
            "answer": "不在授权限额内，修改下id限额即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4221
        },
        {
            "question": "票据池业务提示 质押待签收",
            "answer": "请在信贷管理系统做质押处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4222
        },
        {
            "question": "办理销户，全球现金管理协议，智富通卡子协议柜台怎么销，什么交易",
            "answer": "请有权柜员通过法客系统删除该协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4223
        },
        {
            "question": "企业想让银行监管资金，需签订什么协议",
            "answer": "可通过法客系统签订资金管控协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4224
        },
        {
            "question": "请教，客户签订工信信使，但接收不到提醒，我们该怎么办",
            "answer": "在融e联问下电子银行支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4225
        },
        {
            "question": "请问老的卡号，只有16位号码的借记卡，怎样销户？用什么交易？",
            "answer": "1996查，如果是卡折合一账户，3994销，如果是无折灵通卡，2724销。这种老卡问题比较多，要根据实际情况处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4226
        },
        {
            "question": "单位开立对内保函是前台做2330交易呢？还是前台只缴存保证金，信贷部门出具保函？",
            "answer": "对内保函种类繁多，每种保函协议流程都不同，请明确要了哪种具体保函，因此不能笼统的将流程归结为开函与台帐。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4227
        },
        {
            "question": "版本升级需要输入密码，想知道密码是啥？",
            "answer": "很快我们将改进就不再输密码了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4228
        },
        {
            "question": "柜面‘公益捐款’，收款账户是否有白名单，或我行如何认定。",
            "answer": "<div>您好，这个应该是系统导入维护的，具体可咨询测试四部王丽丽，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4229
        },
        {
            "question": "法院划款归还不良贷款本金和利息，我们担心未应还款未查完，请教操作流程",
            "answer": "请联系殷丹阳010-82959499",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4230
        },
        {
            "question": "批量扣收费用，地区号4600，对方账号：4600050011200374101",
            "answer": "补充一下：地区为4600，网点为0500，交易场所为总行牡丹卡中心。<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4231
        },
        {
            "question": "对财政非税收入为什么扣划不成功，是批量代扣业务。",
            "answer": "nova还要做一个画面，跟代发工资类似",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4232
        },
        {
            "question": "【急】反洗钱系统中“风险名单调查”在新尽职调查报告中无法回",
            "answer": "无法输入回复信息？还是无法新建尽职调查，请邮件宋延瑞/测试一部/数据中心-北京/ICBC，以便详细分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4233
        },
        {
            "question": "一直无法登录，用不用的管理员手机号，在不同电脑不同浏览器上登录，都是提示“查询操作员菜单表失败”，请各位高手把脉，谢谢！",
            "answer": "地址，cn后的内容删除，再重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4234
        },
        {
            "question": "投资发展有限公司开户有什么规定，需提供什么资料",
            "answer": "投资公司也有多种，建议咨询本机构运行管理部门确认相关开户事宜",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4235
        },
        {
            "question": "注册验资账户可以提现吗",
            "answer": "未获得工商行政管理部门核准登记的单位客户，应在验资期满后向开户网点申请撤销临时存款账户，其账户资金应退还原汇缴人。注册验资资金以现金方式存入，汇缴人需提取现金的，应出具缴存现金时的现金缴款单原件及其有",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 4236
        },
        {
            "question": "企网代发工资一直提示需等待银行处理是什么原因?",
            "answer": "吴老师答复全面而准确。请您确认客户的交易是否已经处理完毕？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4237
        },
        {
            "question": "求教各位老师，银企互联测试的代理支付指令返回B0116，没有符合条件的记录",
            "answer": "摘自融e联公众号“电子银行业务支持→小帮时讯→大家都问什么”<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4238
        },
        {
            "question": "银行扎账时间",
            "answer": "有啥可以帮到您的，您是想问银校通的账务处理吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4239
        },
        {
            "question": "4214交易调整户名失败，提示：客户信息号不符。",
            "answer": "4209查下，该客编内可能挂有一个16数的老卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4240
        },
        {
            "question": "业务影像批次号如何查询",
            "answer": "<div>您好，前台没有联机交易可以查询，如果想要获取可以通过端机日志查询。但日志需要做完后马上查询才行，否则会被后续的日志记录淹没，难以查询。您具体是有什么需求么？如个人新终端问题，可直接联系测试四部张旸旸，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4241
        },
        {
            "question": "求保证金业务操作规程，谢谢",
            "answer": "保证金业务是随保证事项对应业务规程发布的，如：银行承兑汇票保证金、融资类保函保证金等，需要明确产品名称才能准确获取相关规定。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4242
        },
        {
            "question": "个人手机银行转账汇款，报错“帐号不合法”",
            "answer": "您好，这个报错是对手行拒绝入账后提供给我行的，需要联系对手行确认具体原因。若其他行可向同个账号汇款，可能走的系统与我行发起交易走的系统不一样，原因只能对手行确认，非我行侧原因，请引导客户至收款行答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4243
        },
        {
            "question": "银校通如何删除操作员?在法客系统删除了的超级管理员，为何还显示在银校通的用户中?",
            "answer": "目前不提供删除管理员的功能",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4244
        },
        {
            "question": "我网点做工会账户的非自然人客户受益人信息补录时授权中心提示工会账户需要工会证书",
            "answer": "社会团体法人资格证书",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4245
        },
        {
            "question": "使用ie11浏览器在网点工作台中的履职事项记载里添加附件时系统提示加载中，请稍候",
            "answer": "张老师正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4246
        },
        {
            "question": "生产环境法客系统维护商户档案费率信息貌似没有此菜单，是不是在个金条线卡部人员系统维护；测试环境法客户系统是一样吗",
            "answer": "商户档案维护菜单已经调整到银行卡收单系统，需要对应权限的柜员才可登陆使用，测试环境和生产环境一致的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4247
        },
        {
            "question": "请教:客户经理为新开立的对公账户签约对公结算套餐时错录入内容，网点负责人在系统退回后，发现不能再新增套餐协议，显示如下画面:",
            "answer": "估计已有",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4248
        },
        {
            "question": "工银E办公绑定邮箱后不能正常收发，是何原因",
            "answer": "可以点那个后面的反馈",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4249
        },
        {
            "question": "510廉政账户存外币，强制联动报送外管存钞信息，无法存入",
            "answer": "个人活期没有办法弄了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4250
        },
        {
            "question": "对公账户变更尽职调查申请柜员，主办行分发人，主办行客户经理是同一人，是否正确，",
            "answer": "分发人和客户经理可以是同一人，就是分发人分给自己了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4251
        },
        {
            "question": "帮忙看一下，打不出来准贷证的原因",
            "answer": "担保不足额。请检查:担保合同签订额度、担保关系本次提供担保额、押品实际可承担金额这三者的最小值是否覆盖业务金额，担保关系上是否纳入担保额度校验需要为是。如果有多个担保合同或存在与其他业务共用的最高额合",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4252
        },
        {
            "question": "企网客户做批量跨行转帐100多笔到邮储银行，仅一笔成功其余报获取收款帐户类型失败",
            "answer": "应该是选成了行内付款。客户是通过excel编辑的吗？请核对下是否是工行帐号那个字段。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4253
        },
        {
            "question": "一客户叫号机取号显示“该队列无对应服务窗口”，请问如何解决？",
            "answer": "登录网点工作台进行设置",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4254
        },
        {
            "question": "军人保障卡怎么启用？",
            "answer": "同普通借记卡一样，只是增加了填写用卡合约事项。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4255
        },
        {
            "question": "在智能机上挂失，选择了借记卡挂失，没有选择借记卡挂失换卡销户，现在怎么补出来新卡？",
            "answer": "补不出来，凭智能机打印的小票到柜面办理",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 4256
        },
        {
            "question": "普通企业财务室工资表格1.1版本，可否在批量工具直接转bxt文件格式？",
            "answer": "删除表中所有的列，只留下A列卡号、B列姓名、C列金额，然后用红蚂蚁（小蜘蛛）工资工具转换为bxt文件啊。<br />网金QQ群文件中有，群号：85695989",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4257
        },
        {
            "question": "银校通他行支付限额问题",
            "answer": "e支付限额有，但是同时要受到银联端的银行限额，每个银行不同的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4258
        },
        {
            "question": "担保关系上是否纳入担保关系校验需要选是，出现以问题，请看一下",
            "answer": "请检查合同台账上的业务担保明细，必须包括每个抵押合同上的业务担保明细（即截图上的其他工业用房）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4259
        },
        {
            "question": "请问已经进入应转久悬账户里的单位账户金额如何转入待处理久悬账户，已经是长期不动户",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 4260
        },
        {
            "question": "请问一下私人账户上的钱怎么转到公司账户谢谢",
            "answer": "前提是付款账户为个人结算账户，转账汇款收款人填公司名称，账号填公司账号，跨行的选择好开户行。有选择单位还是个人的选单位。自助设备都支持，在网点问一般的工作人员都会指导的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4261
        },
        {
            "question": "融e借借款最后提示通讯异常",
            "answer": "转发总行网金专家马骏龙老师的大家都在问什么的资料，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 4262
        },
        {
            "question": "请教各位，金融机构非自然人客户类型该选啥？",
            "answer": "选9",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4263
        },
        {
            "question": "一个土耳其的外国人开卡时提示peps名单，销卡时提示需核实信息，该怎么核实呢？",
            "answer": "早上南昌的同事己在微信群问过了，我们己一样答复过，没转答你吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4264
        },
        {
            "question": "选工业用房时，提示上图",
            "answer": "已联系分行，贷款合同的业务担保明细录入有误，导致与担保合同挂接的押品小类不符受控，建议发起贷款合同变更修改业务担保明细。后续遇到此类问题，可在GCMS系统右上角&#034;在线帮助-版本信息-2018",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4265
        },
        {
            "question": "双录设备，提示信息如下应该怎么弄？",
            "answer": "要安装左三角形控件驱动程序，或是生产终端上启动下一代终端平台。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4266
        },
        {
            "question": "请问一下，境外信用卡消费，为什么账单日期在前，消费日期在后呀？",
            "answer": "因国际受理网络情况差异，目前我行信用卡境外刷卡均体现为交易日记录一笔预授权，记账日记录一笔消费。记账日和交易日通常有1-3天的间隔，持卡人只有在记账后才能看到这笔交易。银行可以在交易后通过1542交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 8,
            "id": 4267
        },
        {
            "question": "信用卡主卡已收卡，下挂的附属卡收卡时提示使用4821进行圈提，圈提不了怎么处理",
            "answer": "收卡时不要选择读芯片",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4268
        },
        {
            "question": "付款保函核销时，显示余额不足",
            "answer": "看看表外明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4269
        },
        {
            "question": "理财金账户卡消费受限是什么原因",
            "answer": "请提供具体交易信息及具体报错，多谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4270
        },
        {
            "question": "理财金账户卡境内消费受限是什么原因",
            "answer": "是否在手机银行设置的安全锁？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4271
        },
        {
            "question": "95588009换卡",
            "answer": "先4209将卡从客编中删出，再4209重新增加进去",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 4272
        },
        {
            "question": "云党费相关问题，求解，谢谢！",
            "answer": "1.已上传账单，状态为未生效才可重新导入覆盖<br />2.已在线下完成缴费，手工更新缴费状态<br />3.根据实际需要设置<br />4.法客，查询缴费项目可见生成按钮<br />5.按实际情况设",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4273
        },
        {
            "question": "银校通操作员可否设置全校---年级----班级，分级管理、分级查询？",
            "answer": "目前系统不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4274
        },
        {
            "question": "请问银校通6月、7月、8月版本有什么内容",
            "answer": "银校通6月版内容已经投产了，7月版优化实现线下渠道的缴费账单功能，8月版功能暂未确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4275
        },
        {
            "question": "一般帐户可以办理增资业务吗？",
            "answer": "按人民银行规定，要新开临时户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4276
        },
        {
            "question": "智能机未识别的吞没卡，怎样领取？",
            "answer": "先补录再领",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4277
        },
        {
            "question": "客户申办的福彩在线借记卡遗失换卡后，无法登录或注销福彩，怎样处理？<br />",
            "answer": "联系福彩，看是否可以在对方系统注销",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4278
        },
        {
            "question": "异地卡挂失换卡后如何销户贵金属账户",
            "answer": "你是换卡后用卡读取的吧，不能用卡读取用手输会成功的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4279
        },
        {
            "question": "未满18周岁的人可以申请开立联名帐户吗？",
            "answer": "可以。联名账户的开立同其他个人账户一样，不受年龄限制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4280
        },
        {
            "question": "商户POS手续费无法开发票",
            "answer": "<div>１、先看《中国工商银行特约商户手续费暂收清单》是否有该商户的回佣收入&nbsp;</div><div>2、如有回佣收入，请确认纳税人信息采集与系统的发票采集是否一致：&nbsp;</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4281
        },
        {
            "question": "银校通--减免",
            "answer": "学生缴800",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4282
        },
        {
            "question": "请问结算账户注销了，企业网银会同步注销吗？还是说需要手动做注销企网的程序？",
            "answer": "不会同步注销，需要专门注销网银。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4283
        },
        {
            "question": "贵州etc过高速公路显示黑名单是什么原因",
            "answer": "卡片过期或无法扣取等原因不能过ETC，卡正常后去再去ETC中心处理下就可以了，这个黑名单是高速的黑名单",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4284
        },
        {
            "question": "之前用护照开的卡，现在ATM提示信息不完整，查询有效期都对，4246也没解决问题",
            "answer": "公布处理结果，对客户4202补录信息，补完整即可正常。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4285
        },
        {
            "question": "请问纸质银行承兑汇票到期兑付的流程，有交易代码或截屏图片就更好了，万分感谢！",
            "answer": "2170承兑汇票到期支付交易。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4286
        },
        {
            "question": "大家好，异地存折换卡后，原有的保险协议扣款受不受影响？谢谢",
            "answer": "<div>您好，只有首次投保是通过银保通实时扣款，后期的保费扣收并没有通过银保通系统，不同保险公司可能会选择不同方式，如：银企互联、第三方代扣等，因此，建议客户通知保险公司变更扣费账户。谢谢</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4287
        },
        {
            "question": "客户异地折丢失来我网点挂失，我网点做挂失交易提示无折户不能做此交易，应怎样处理？",
            "answer": "“无折户”无实物，不存在“丢失”，所以不用挂失（系统也不支持），异地无法销户，如果影响客户新开一类账户，可降级。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4288
        },
        {
            "question": "Fova 4444 交易报错",
            "answer": "请提供报错代码，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4289
        },
        {
            "question": "境外线上开户系统开存折写磁失败",
            "answer": "问题一：OASIS划折问题请尝试一下在写指示灯闪烁时及时划折。另外，需要优化在第一次划磁失败时继续提示第二次尝试，此内容待开发中心安排版本实现。<div>问题二：是说的开户时签订的信使服务吗？请邮件联",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4290
        },
        {
            "question": "6月初上线的银校通版本是否已支行他行卡支付？费用怎么算",
            "answer": "已经可以多银行支付，费用根据卡部线上pos规定",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4291
        },
        {
            "question": "企业网银可以打印法人理财对账单吗？每月底持有份额、每年最后一天份额？",
            "answer": "企网无此功能。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4292
        },
        {
            "question": "请问客户在申请融e借，为什么没有&#034;按期还款一次还本&#034;的选项？有没针对特定人群呢？",
            "answer": "<div>一次还本的还款方式只有特定人员才有。不同客户不同的还款方式，都是银行通过参数来进行控制的。控制流程如下，请分行了解</div><div>1、在导入融e借白名单数据时，为每一个客户设置了不同的“融e借活动编号”。</div><div>2、通过参数管理系统“信用卡消费贷款营销方案参数表”，设置不同营销活动编号对应的还款方式。</div><div>3、后续客户申请融e借，系统自动判断该客户对应的融e借活动编号，再判断这个编号对应的还款方式，在客户申请页面进行展现。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4293
        },
        {
            "question": "银校通法客系统建档无法复核",
            "answer": "您好，可以看一下E支付调额是不是选了是，e支付调额选了是会直接到总行审批",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4294
        },
        {
            "question": "请教一下老师，客户手机银行上出现公积金账户有余额，这个款在我行哪儿，账号为2318597140100100679.我们怎么查呢？",
            "answer": "1765交易查",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4295
        },
        {
            "question": "第一次在我行新开卡，显示其已注册我行网银，无法注册。客户回忆只是去年缴社保曾登陆过e 缴费界面,但未缴成功，还是到农行卡开行户行缴纳的，我行无法找出原因",
            "answer": "针对之前的回复进行一下补充。<br />客户的问题是通过他行卡在我行线上缴费，结果我行引导他开了一个电子银行和e支付。现在客户到网点开了一张工行卡，显示他有工行网银，导致无法注册。目前简单的处理措施是",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4296
        },
        {
            "question": "银校通问题，录入云托管项目时，审核柜员找不到审核项目内容，无法审核！",
            "answer": "请确认是否进入正确的云托管项目复核菜单。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4297
        },
        {
            "question": "当学生提升年纪（或留级）时，其班级信息怎么管理？",
            "answer": "建议录入年级时，按照类似“2018级”的方式命名，避免后续每年调整班级",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4298
        },
        {
            "question": "当学生学籍信息调整为退学后，其之前录入生效的缴费信息是否能联动失效？",
            "answer": "如果学生退学，请线下退费，否则还可以线上缴费",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4299
        },
        {
            "question": "请问进入“外部欺诈信息”的客户如何移除？",
            "answer": "<div>“外部欺诈信息”的客户不能移除，这些客户都是高等法院、其他第三方公司向我行提供的具有欺诈嫌疑的客户清单数据，用于我行审核发卡、贷款业务的客户审查处理。这些都是风险客户，分行不能移除。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4300
        },
        {
            "question": "账户管家开立后，如何在企业网银上修改账户别名？在线等。急急急",
            "answer": "网银不支持修改账户管家账户别名。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4301
        },
        {
            "question": "新加坡工行办的借记卡在国内能存人民币吗？谢谢！",
            "answer": "不能的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4302
        },
        {
            "question": "银校通登录网址页面出来了用户输入了不能输入密码是什么原因。",
            "answer": "尝试更换浏览器，推荐IE8以上版本",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4303
        },
        {
            "question": "现金支票收款人可以是另一单位吗？",
            "answer": "按照人民银行支付结算管理办法，单位之间的结算只能通过转账方式进行，不能通过现金进行结算",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4304
        },
        {
            "question": "请问融e联管户客户到店提醒，是全部管户客户到店都提醒吗？出现有的有，有的没",
            "answer": "您好，客户到店提醒目前是个金客户经理的管户好友到客户经理所在网点取号办理业务时，客户经理可在“服务信使”公众号接收到店提醒短信提示。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4305
        },
        {
            "question": "客户存折销户，提示有未销户的纸账户，查询没有任何协议。请问这种情况怎么销户？",
            "answer": "7629查，应该有外币子账户。2724或2788销外币子账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4306
        },
        {
            "question": "安卓pad连不上网，一直显示已保存 安全",
            "answer": "行内无线网的SSID名称一般是ICBCOTP，可以考虑重新配置一下无线信号解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4307
        },
        {
            "question": "客户成年后4246还要求核实代理人",
            "answer": "<div>张老师，您好，请帮提供具体信息给测试四部王鹏吧，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4308
        },
        {
            "question": "请问分行层面能获得银校通相关交易数据么？",
            "answer": "目前法客系统提供缴费明细清单，可供参考",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4309
        },
        {
            "question": "客户有两个客编证件号相同，状态均为正常，但ECIS显示一个为是一个为否，为什么？",
            "answer": "应该是客户信息整合后的结果，请使用状态为是的客编",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4310
        },
        {
            "question": "未激活的借记卡是否可以正常通过代理业务传输系统发工资？",
            "answer": "<div>您好，是可以的，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4311
        },
        {
            "question": "把个人客户营销系统删除，提示个人客户经理名下有管户，但是在系统中查询已无数据。",
            "answer": "<div>您好，请确认是否有托管未回收客户？待跟进客户？如果都没有，请帮忙提供一下对应的客户经理统一认证号，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4312
        },
        {
            "question": "个人结售汇角色，在前台维护的交易代码是多少？",
            "answer": "6823",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4313
        },
        {
            "question": "请问一下，工银e分期6459，现在还没有消费可以做修改以前是24期现在要做12期",
            "answer": "您好，工银e借贷分期不能修改。您问题中提到的6459交易是定制分期协议，定制分期的期数可以修改。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4314
        },
        {
            "question": "win7安装前台报表报错",
            "answer": "安装路径里不能有中文",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4315
        },
        {
            "question": "电子签约系统打印黑章",
            "answer": "卸载重装打印机试一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4316
        },
        {
            "question": "客户转账失败后转账金额被保留怎么处理？",
            "answer": "使用6052交易解保留",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4317
        },
        {
            "question": "临时身份证挂失可以实时处理吗",
            "answer": "可以。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4318
        },
        {
            "question": "求159009科目帐务处理流程，多谢！",
            "answer": "融资类对外担保垫款，本科目用于核算反应以保函或备用信用证等形式办理的融资类对外担保业务垫款情况。帐务流程随业务种类不同，须提供具体产品信息，按照产品查找对应的流程。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4319
        },
        {
            "question": "银校通柜面缴费只能显示一笔（如学费和住宿费只能显示学费）是否先交一笔才会显示另一",
            "answer": "柜面缴费目前在设置支持多缴少缴后，可以一笔一笔的缴纳。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4320
        },
        {
            "question": "请问企业客户在柜面购买的保本型理财产品，客户能否通过企业网银办理质押贷款业务？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4321
        },
        {
            "question": "各位老师好，异地存折在本地换卡后，原有的保险协议扣款受不受影响？谢谢",
            "answer": "受影响，及时变更扣款协议账号。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4322
        },
        {
            "question": "银行承兑汇票背书人签章处签上了个人名字和日期怎么办",
            "answer": "背书转让给个人错误。由于银行承兑汇票不允许背书转让给个人，当银行承兑汇票出现一处背书为个人时，解决办法有二：一是持票人可行使追索权，退还给前手。依次类推，直至追索到出票人，要求其更换票据或退票;二是个",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4323
        },
        {
            "question": "身份证消磁提供辅助证件可以办理开卡，挂失业务吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4324
        },
        {
            "question": "请问单位账户的网银和柜面汇款结算手续费可以打包优惠收取吗？",
            "answer": "网银和柜面渠道不支持线上收费套餐协议，但可以考虑与企业签订线下协议，通过定期手工方式进行收费。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4325
        },
        {
            "question": "银校通登录无法输入密码，无验证码提示框ie10",
            "answer": "只有超级管理员首次登录需要输入验证码，以后登录则无需输入。从截图可见是使用操作员登录，截图中有密码输入框，输入时有报错吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4326
        },
        {
            "question": "第一批导入成功，第二批数据总是提示：系统错误，就是导入不了，请教：怎么处理？",
            "answer": "应该是录入数据格式有误造成，建议以首次导入数据为准，用格式刷刷",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4327
        },
        {
            "question": "各位老师，父母可不可为不满16周岁子女的定期存单办理密码重置？如行提供什么证件？",
            "answer": "提供存款人证件，监护人证件，以及能证明监护关系户口本，如户口本不能准确证明还需提供出生证明等",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4328
        },
        {
            "question": "工银e办公云笔记缺失缓存功能",
            "answer": "感谢建议，这个需求已提交，正在制定版本计划",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4329
        },
        {
            "question": "票据池质押融资业务，保证金账户计息周期应为按季计息误为按月计息，是什么原因？",
            "answer": "这个没有什么关系，反正利息都一样。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4330
        },
        {
            "question": "异地卡可以换卡不换号么？",
            "answer": "卡类型是62开头的普通卡及薪金卡，可以。我们做了6215开头的旅游借记卡一直没有回来。95588的客服说62打头及955888开头的都可以，但现实是不行的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4331
        },
        {
            "question": "缴费日期显示是6月24日？今天是20日啊？是什么原因",
            "answer": "请确认使用的是生产环境吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4332
        },
        {
            "question": "银校通一次可以导入多少学生信息",
            "answer": "暂无上限，但建议每次导入批量适当控制，以便于核对",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4333
        },
        {
            "question": "在gcms系统走进口代付流程，选了代付模块，还需要在利率信息界面中输入利率信息吗",
            "answer": "进口代付业务是表内业务 需要录入利率片段 谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4334
        },
        {
            "question": "急，网上签订的代扣协议，如何查询签订协议的IP地址？",
            "answer": "没看明白你提的问题呢，你是想知道那个签订页面的地址还是签订了协议客户的地址？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4335
        },
        {
            "question": "银校通支持微信缴费吗？什么时候可以开通微信缴费？",
            "answer": "暂不支持，大概8月末可以支持。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4336
        },
        {
            "question": "一、二类卡可以批量做升、降级吗？",
            "answer": "<div>您好，目前还不可以，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4337
        },
        {
            "question": "客户登陆手机银行头像变成了个陌生人",
            "answer": "请通过客户之声问题单系统报送，尽量将问题截图及客户信息加密后上传（权限设置为所有人都可以查看），以便总行科技深入分析和处理您的问题。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4338
        },
        {
            "question": "融e联公众号“还款计划“”原子功能提示“系统繁忙请稍后再试”，，什么原因？",
            "answer": "您好，请联系 胡程凯@sdc  刘通 网络金融的邮箱，排查下，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4339
        },
        {
            "question": "银校通数据导入",
            "answer": "从报错判断，应是导入数据格式有误",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4340
        },
        {
            "question": "企网网货通贷款到期归还不了咋回事，求助。",
            "answer": "以前功能使用正常吗？请通过内管检查下id对账号的可转出权限，检查下集团的网络融资权限。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4341
        },
        {
            "question": "企业网银证书年费",
            "answer": "暂未收到，请提供下客户id。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4342
        },
        {
            "question": "银校通数据学生信息及收费标准导入，导入数据问题",
            "answer": "导入成功，系统会给出提示。可考虑尝试重新全量导入",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4343
        },
        {
            "question": "请教win7，怎么激活windows",
            "answer": "分行科技手上一般都有行内win7系统激活软件，建议联系科技人员解决。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4344
        },
        {
            "question": "苹果手机6p登录融e联闪退，请问什么原因?",
            "answer": "排查是否以下原因？谢谢<br /><br />【e小帮广播】苹果手机融e联闪退问题<br /><br />    融e联新版3.0.1客户端确实在iOS 9.x环境下会出现闪退情况，请客户将系统升级至",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4345
        },
        {
            "question": "查询支行远程明细问题",
            "answer": "请联系省行科技一线获得准确的影像加载信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4346
        },
        {
            "question": "注册地址和实际经营地址不一致能否开户",
            "answer": "系统不控制，可以开户。业务制度请和当本地人行及业务主管部门确认。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4347
        },
        {
            "question": "营销融e联输入营销代码的时候显示&#034;ICBC Userid is null&#034;，求解",
            "answer": "您好，可联系 刘通 网络金融的邮箱，排查下，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4348
        },
        {
            "question": "行内win7 没有被我行激活服务器激活，请教如何处理？",
            "answer": "slmgr /skms 分行kms服务器IP<div>slmgr /ato</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4349
        },
        {
            "question": "云党费平台有1台内网win7 ie11登录报错，求解",
            "answer": "请在ie设置中添加安全网站，并使用兼容模式后，再次尝试。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4350
        },
        {
            "question": "两个学校隶属一个客编（中学部、小学部，开了两个内部户）是否可以开立两个“银校通”",
            "answer": "可以建立一个缴费协议，建立两个缴费项目",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4351
        },
        {
            "question": "在智能机上办理了挂失换卡，产品领取机故障，当日未领卡，第二天能继续领卡吗？",
            "answer": "不可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4352
        },
        {
            "question": "请问网点做5352时置黑名单有什么规定",
            "answer": "核对是不是黑名单客户或涉敏国家地区，如果匹配类型，关键字等有一点不一致，都可以排除不是黑名单，如果全都相符，客户能出依据的，也可以排除，不是随意设置黑名单的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4353
        },
        {
            "question": "我现在通过什么系统能查出来我网点对公账户的准确数据（余额表除外）",
            "answer": "人行账管系统查",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4354
        },
        {
            "question": "今天再重新在智能机上办理挂失换卡，可以吗？漯河张朔老师？",
            "answer": "刚在柜面业务群里@你了。不能再挂了",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4355
        },
        {
            "question": "客户登陆融e 行，出现下述画面，客户该输啥密码",
            "answer": "Oppo手机自带账号及密码，用于下载软件及备份等，客户忘记可通过手机设置选项里找回密码。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4356
        },
        {
            "question": "我行有一笔对外融资担保保函今天到期，需我行作垫款处理，请教应如何处理。多谢！",
            "answer": "到期日余额不足的，已开立贷款户的客户，直接使用2171交易垫款，未开立贷款户的，须先开贷款户。参阅巜融资类担保业务管理办法》处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4357
        },
        {
            "question": "955882开头的的卡怎么才能做换卡不换号？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 4358
        },
        {
            "question": "应入236科目200024175，误2108入511科目500819805，2184收费冲正时显示“1342内部户明细账中无此已销账记录”，“出错账号为236科目账号”，请问该如何处理？？谢谢",
            "answer": "2184要按2108原路冲",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4359
        },
        {
            "question": "求助，个贷放款借据上是否需要主管行长个贷经理签字。",
            "answer": "纸质借据是要的",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4360
        },
        {
            "question": "普及版企业网银可以采集非自然受益信息吗",
            "answer": "不支持，只支持标准版企业网银。如果客户没有可以到柜面补录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4361
        },
        {
            "question": "同一公账户有两个客编，如何合并客编啊？",
            "answer": "请使用4110交易进行多客编整合。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4362
        },
        {
            "question": "请问通过网银签订电子汇票自动签收协议后，自动签收票据有额外收费吗，谢谢！",
            "answer": "您好！票据签收属于客服行为，本身没有额外收费，自动签收协议如果没有规定收费，就没有。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4363
        },
        {
            "question": "对公贷款分期到期还款，客户还款账户被冻结，有什么办法可以归还贷款本金和利息吗？",
            "answer": "可以使用内部账户还贷款本息，定义的内部户账号序号为2000249",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4364
        },
        {
            "question": "导入学生信息，系统提示异常",
            "answer": "我也是",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4365
        },
        {
            "question": "一个超级管理员管理多个单位，登录时如何区分？",
            "answer": "交易创建多个操作员，分别进行管理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4366
        },
        {
            "question": "请问单位支付密码器丢失补办怎么办理？",
            "answer": "3850交易法人身份证原件，证明材料正本原件（如营业执照），尽职调查，如有经办，经办身份证原件，授权书，密码器业务申请书",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4367
        },
        {
            "question": "请问单位现金支票丢失怎么挂失？",
            "answer": "<div>（l）出票人将已经签发内容齐备的可以直接支取现金的支票遗失或被盗等，应当出具公函或有关证明，填写两联挂失申请书（可以用进账单代替），加盖预留银行的签名式样和印鉴，向开户银行申请挂失止付。银行",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4368
        },
        {
            "question": "信用卡闪酷卡用什么交易销户",
            "answer": "不销主卡，只能做1507收卡，待主卡销户时才能销闪酷卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4369
        },
        {
            "question": "请问现在是否支持定期存单异地挂失销户，谢谢",
            "answer": "支持，见下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4370
        },
        {
            "question": "请问之前保函手续费用6640交易入账,现要求冲账退还用什么交易？具体流程？谢谢！",
            "answer": "<div>您好，6640交易的冲正仍使用6640交易。冲正时只需将冲正标志字段选为“冲正”，其他字段均与正交易保持一致即可。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4371
        },
        {
            "question": "一笔内部户资金通过业务集中处理误入个人账户，如何冲正？",
            "answer": "填写说明，转入个人账户的凭证作附件，使用2985交易冲回内部户",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4372
        },
        {
            "question": "客户在手银看到二类账户做信用卡还款没有限额的提示，实操提示超限，请问是否有此规定",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4373
        },
        {
            "question": "请问网点工作台智能设备参数设置功能怎么添加？",
            "answer": "在网点工作台里，自助终端管理－经办权限勾选就可以了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4374
        },
        {
            "question": "请问各位:交易代码68006，摘要:对公收费明细入账，怎样查询扣收的是什么费用",
            "answer": "1498查",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4375
        },
        {
            "question": "格式修改了10多次了，仍然提示报错，已经不知道错在哪里了",
            "answer": "建议重新下载模板，手工输入数据，尝试成功导入1条后，再输入其他数据，并用格式刷调整后导入",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4376
        },
        {
            "question": "求教贷款提前归还利息的方法",
            "answer": "批量扣款顺序为 ，逾期本金 表内欠息 逾期本金利息 表内欠息复息 表外欠息 表外欠息利息 正常本金利息 正常本金。如果借据中只有正常本金利息和正常本金等待批量扣收，那么就是会先扣收正常本金利息再扣收正",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4377
        },
        {
            "question": "网点工作台选择了智能终端网点参数管理员，但实际功能菜单没有该选项，什么原因？",
            "answer": "经办选项中少选了一项，现在下班了看不到了，滚动条拖到下面后拍下告诉你这要选勾什么选项",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4378
        },
        {
            "question": "如何提前归还对公贷款利息",
            "answer": "批量扣款顺序为 ，逾期本金 表内欠息 逾期本金利息 表内欠息复息 表外欠息 表外欠息利息 正常本金利息 正常本金。如果借据中只有正常本金利息和正常本金等待批量扣收，那么就是会先扣收正常本金利息再扣收正",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4379
        },
        {
            "question": "收款管家卡网点收费该用何交易？",
            "answer": "通过3720交易选择管家卡产品业务进行，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4380
        },
        {
            "question": "挂失业务请教",
            "answer": "系统不支持反交易。注明情况，处理时“核保单号”任意输入数字即可。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 4381
        },
        {
            "question": "异地定期一本通可以转到本地本人I类借记卡上吗？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4382
        },
        {
            "question": "企业网银的对外转账为定向支付，现企业网银要开通理财功能，需要如何操作",
            "answer": "这个简单，内管有个理财空格，打勾即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4383
        },
        {
            "question": "想实现对公网银组合授权即甲方操作后a方需授权b方需授权c方需授权但无顺序如实现",
            "answer": "参考下，如果不是你想要的修改下[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4384
        },
        {
            "question": "协定存款销户",
            "answer": "先销协定存款B户，然后就可销户了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4385
        },
        {
            "question": "工银e办公无法调用第三方输入法，求解决办法？",
            "answer": "<div>e办公在开发时把第三方输入法禁了，故没法使用。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4386
        },
        {
            "question": "请教！咔咔咔咔咔咔咔咔咔",
            "answer": "搜索关键字虚拟卡就有回答过的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4387
        },
        {
            "question": "灵通卡啊灵通卡啊",
            "answer": "这个问题群里不是说过了，现在这都不是难题，搜索下关键字就有",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4388
        },
        {
            "question": "请问电子签约系统找不到格式化合同文本，可以通过建模板从电子签约系统使用行政公章吗",
            "answer": "您好，可以通过电子签约系统创建模板，发起实物用印盖行政印章。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4389
        },
        {
            "question": "法院解冻账户需要裁定书吗？",
            "answer": "涉及制度执行，请以向二级分行法律部咨询为准，目前可见制度是协助执行工作规定2015版。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4390
        },
        {
            "question": "财智卡挂失换卡时，系统提前“HSM加密错误”，请问去什么原因？",
            "answer": "您好，请将具体问题发邮件给王珺焜，我们具体分析下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4391
        },
        {
            "question": "企业网银U盾作废后更换u盾，能登陆但是不能汇款",
            "answer": "首先要排除是否作废过ID，如果作废过新的ID是否勾选了向任意账户转账权限，只做更换U盾，是否误操作修改了权限？以上设置都正确，那么就检查控件是否安装完整。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4392
        },
        {
            "question": "手机汇款",
            "answer": "请描述一下具体情形。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4393
        },
        {
            "question": "手机银行汇款提示RAM端口获取socket失败",
            "answer": "RMA是外部欺诈系统，客户中风控了，问一下运营支持中心风险监控看看啥原因。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4394
        },
        {
            "question": "客户在其他行贷款，要打印不欠款证明，什么交易",
            "answer": "您好，可以去信贷科打印我行贷款结清证明，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4395
        },
        {
            "question": "急！请教同业账户上浮利率具体操作流程？什么交易可实现？谢谢！",
            "answer": "同业账户利率上浮先由资产负债部通过利率审批系统进行审批并打印审批单，网点使用2612交易调整利率，用利率审批单作调整依据",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4396
        },
        {
            "question": "请问各位老师，这个要怎么处理？",
            "answer": "您好报错信息比较具体和明确了，向境外汇款也还分为向境外他行和向境内工行，从报错看您是选了向境外工行汇款但是收款账号是他行，您再检查确认一下吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4397
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票过期无法签收问题",
            "answer": "只能让上一手撤回指令，然后把票去兑付掉给现钱了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4398
        },
        {
            "question": "回单优化建议：通过手机银行上的e交费，能出现回单；通过二微码交费，没有任何回单。",
            "answer": "您好，重复问题，已答复",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4399
        },
        {
            "question": "各位老师请教一下，为什么会出现回单和系统内的开户行不一样的情况？",
            "answer": "通过当日明细生成的回单收款账户开户行从主机获取，通过历史明细生成的回单收款账户开户行从客户录入信息里面获取。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4400
        },
        {
            "question": "电子文件安全控制系统无法使用当前域名登录，手输密码登陆后加密word文档无法打开",
            "answer": "卸载再重装DSM一般都能解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4401
        },
        {
            "question": "前期已导入信息，但是银校通缴费测试时报错“账单查询条件未输入”如何解决？",
            "answer": "法客配置有错误，没有让客户输缴费编号的地方，当然无法查询了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4402
        },
        {
            "question": "发票打印问题报错，烦请协助查询原因",
            "answer": "先查询一下当前用户的钥匙上还有发票吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4403
        },
        {
            "question": "银校通开通是否先要开通企业网银？",
            "answer": "刘老师正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4404
        },
        {
            "question": "个人客户信息缺失补录的途径都有什么",
            "answer": "您好，可在柜面，智能终端，电子银行等渠道补充完善客户信息，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4405
        },
        {
            "question": "学生信息及收费标准和学杂费管理，是否可以支持批量删除，",
            "answer": "您好，可以多条删除的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4406
        },
        {
            "question": "手机银行没有指纹登录选项和也不能指纹支付，但融e联可以用。",
            "answer": "您好，请确认手机设备是否已越狱，因风险因素目前手机银行控制越狱手机不能开通指纹认证功能，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4407
        },
        {
            "question": "企业网银收款名册导出的数据样再导回去？",
            "answer": "谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4408
        },
        {
            "question": "手机银行转账报错96310706，Rma接口获取socket参数出错如何解决？",
            "answer": "RMA是外部欺诈系统，客户中风控了，问一下运营支持中心风险监控看看啥原因。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4409
        },
        {
            "question": "#请勿回复# 测试今日邮件提醒，谢谢。20180621",
            "answer": "涂老师邮件提醒功能用得还好不，如有意见建议找我哈",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4410
        },
        {
            "question": "对于上门核保的挂失解挂，知道密码，需要等七天么？",
            "answer": "林老师，那需要几天呢，您在这答一下，我们也跟着学习。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4411
        },
        {
            "question": "内网共享打印机连不上",
            "answer": "所有共享打印机都连不上还是只有一台连不上？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4412
        },
        {
            "question": "银校通如何设置导入账单后发短信或融e联信息提醒客户？支不支持此功能？",
            "answer": "目前还不支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4413
        },
        {
            "question": "批量上传文件格式有误，取不到统计信息<br />网银发工时报错",
            "answer": "谢谢<br />已解决<br />单位账户余额不足",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4414
        },
        {
            "question": "聚合支付当日部分退款什么时候能支持？",
            "answer": "目前还没有确定的计划，总行也在考虑中，还需要再等待。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4415
        },
        {
            "question": "异地卡可以存定期吗",
            "answer": "手银自己转存",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4416
        },
        {
            "question": "请问各位老师，军队客编被整合了，怎么释放",
            "answer": "龙老师那您就在这公布一下答案吧，大家就都可以看见和学习了，谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4417
        },
        {
            "question": "银企互联测试环境，在启用nc时显示失败，配置没问题。",
            "answer": "您好，还请您提供nc配置各页面的完整截图，我这边帮您核对一下配置信息，谢谢。<div>也可以将截图发送我的邮箱（测试一步张晨）</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4418
        },
        {
            "question": "关于便捷客户3026问题！",
            "answer": "请使用3048交易查询补录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4419
        },
        {
            "question": "卡被扣了款，对方账号3602001111920430757，摘要&#034;银联&#034;，是什么",
            "answer": "发notes广州同福营业室查询即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4420
        },
        {
            "question": "企业财务室权限分离操作流程",
            "answer": "重复问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4421
        },
        {
            "question": "企业单证书怎么改双证书？",
            "answer": "7595变更",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4422
        },
        {
            "question": "企业财务室权限分离操作流程和需要客户填写哪些资料？",
            "answer": "请参考《电子银行业务操作》",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4423
        },
        {
            "question": "普及版网银可否查询到其变更明细？以及它交易的明细？我们这里出了一个案子，需要查询之二",
            "answer": "普及版可查询账户明细。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4424
        },
        {
            "question": "他行基本户代发工资具体网点操作流程？",
            "answer": "参考《电子银行业务操作规程》第二部分第四章第二节",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4425
        },
        {
            "question": "3852添加对公支付密码器时发生报错，但使用7597交易验证账户密码是对的",
            "answer": "是否3026或便携智能机开的账户？客户预留的密码是联动发财智卡，u盾时留的密码，所以可以做7597，但如果需要挂密码器，买凭证，要重新设置账户密码。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4426
        },
        {
            "question": "客户挂失销户一折一卡业务，凭公证书办理，系统提示问题如下图，如何解决",
            "answer": "谢谢，改天试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4427
        },
        {
            "question": "历史明细中，摘要的代码20932900，是什么意思？",
            "answer": "<div>您好，这种从摘要没办法判断的，可能是各种交易，可能需要其他同事看看有没有遇到过类似的，或者从对方账号看看是哪里，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4428
        },
        {
            "question": "3333卡无卡无密码能不能异地挂失补办卡",
            "answer": "能，先挂失时候重置密码选是7天后挂失补卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4429
        },
        {
            "question": "请问这种服务项目开发票是普通发票还是专票呢？客户为一般纳税人",
            "answer": "专票",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4430
        },
        {
            "question": "票据池的质押票据到期托收款，9960跨行收报是否入内部户20073497，然后是否用9410托收款项入账，挂账账号是否输入2007349？",
            "answer": "您好，请参考朱老师的答复处理，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4431
        },
        {
            "question": "个人网银用户密码登录电脑没有问题<br />但登录手机银行不好用<br />怎么解决？<br />谢谢",
            "answer": "您好，请说明不能在手机端登录的具体现象以便针对性解答，以往咨询一般多为冻结导致，可使用柜面电子银行维护交易查询解冻（原代码1535），谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4432
        },
        {
            "question": "银校通清算账户问题",
            "answer": "您说的下挂子账户是账户管家账户吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4433
        },
        {
            "question": "请教各位老师，异地存折和密码同时挂式系统提示“无折户不能做此交易”怎么办？",
            "answer": "查下是否是社保虚拟账hu，为了能开出一类账hu是或不是都可按下图第三种方质解决：降级[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4434
        },
        {
            "question": "请问，单位定期扣划流程有吗？着急等",
            "answer": "网络扣划参阅工银规章2018年15号文件，仅供参考，请以向您的上级行法律部门咨询为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4435
        },
        {
            "question": "客户之前开了网银，注销新开。查到网银算新开网点的，手银算之前网点，请教是为什么？",
            "answer": "<div>您好，我理解这个是以客户原卡首次注册网银或或手机银行网点最为业务归属网点。归属网点在协议创建第一次就确定了。</div><div>之后的删除手机银行/网银协议，再次开立，并不是新建一个协议信息，是将原有协议进行了恢复。谢谢</div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4436
        },
        {
            "question": "我行在银校通云平台导出模板，手工输入几组测试用数据，无任何特殊数据，上传时报系统异常，担心是导出模板标题中含有※号导致，删除后上传，依然报错～请老师指教～",
            "answer": "请确认数字字段前是否有文本格式的绿色三角，如果没有，就不是文本格式",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4437
        },
        {
            "question": "缴费报错“98109005账单查阅条件未输入”，需要在法客系统中如何调整？",
            "answer": "请与法客维护信息的同事确认是否修改过页面配置",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4438
        },
        {
            "question": "多位客户在融e联绑定第四张卡都报错95516，请确认一下原因",
            "answer": "您好，请联系下 蒋骁 网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4439
        },
        {
            "question": "积存金账户柜面如何销户？赎回注销交易代码",
            "answer": "5962积存金销户，赎回注销是指反交易？如果是的话，交易代码59901",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4440
        },
        {
            "question": "网络冻结个人定期存单显示冻结失败应为全额控制什么意思",
            "answer": "&nbsp;是不是定期存单冻结部分额度了？定期存单不支持部分冻结",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4441
        },
        {
            "question": "个人卡销卡时显示有美元子账户？无法销户",
            "answer": "有美元，先结汇，余额为0后，2724币种选美元，销美元账户",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4442
        },
        {
            "question": "公积金中心查询客户在我行住房贷款信息的需求",
            "answer": "公积金中心是要查询商贷的还款情况吗？公积金贷款的还款情况中心是有数据的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4443
        },
        {
            "question": "融e联下载登录后录入推荐人代码后不成功怎么办",
            "answer": "<div><br></div><div>不允许在同一部手机上,进行多个非实名账的推荐人代码填写。</div><div>解决方案使用客户手机登陆后再输营销代码。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4444
        },
        {
            "question": "请教老师们：19070605022064374**账户算在哪个网点的储蓄存款内",
            "answer": "<div>您好，一般是算在账户开户网点，可前台查询一下，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4445
        },
        {
            "question": "新版《北数i服务》升级后不运行程序，但是后台还要跑流量？",
            "answer": "您是将i服务退到后台以后就去查看流量使用情况了吗？可能是之前的请求在App退出的瞬间还在返回数据造成的。i服务没有在后台调用的功能，您再观察一下退出一段时间后流量使用有无变化。之前一直没有测试过这种情",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4446
        },
        {
            "question": "管家卡",
            "answer": "您具体是什么问题？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4447
        },
        {
            "question": "客户收到电子银行承兑汇票后在我行进行贴现完毕，如何打印原票面的背书过程？",
            "answer": "查到后",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4448
        },
        {
            "question": "1565建档代理业务种类编码",
            "answer": "住建部批量业务（含跨行）不需要维护1565，当涉及到非足额扣款业务时，需维护1565代理业务档案，种类068",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4449
        },
        {
            "question": "企业网银收款人名册主丢失",
            "answer": "客户之声报个生产问题——只能让开发中心看看数据库里边是否还有，如果没有就没有办法了。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4450
        },
        {
            "question": "他行卡缴费报错，钱已扣，但学校未入账，报错如下",
            "answer": "请把情况及项目编号通过邮件发杭研李玉婷老师，多谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4451
        },
        {
            "question": "社保局因多种原因多发了医保费，现请我们帮忙扣回，大多医保卡又未启用，可有啥办法扣",
            "answer": "<div>您好，未启用卡不能联机扣款，看看是不是可以通过1737进行额度锁定？如果不行的话，可能需要分行科技提交变更，由数据中心（上海）进行扣款，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4452
        },
        {
            "question": "柜面做的理财质押，客户去别的网点能解质押吗？",
            "answer": "<div>您好，可以的，谢谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4453
        },
        {
            "question": "e缴费接入缴费大厅项目页面应该使用哪个接口路径",
            "answer": "请具体描述，是从什么渠道接入缴费大厅",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4454
        },
        {
            "question": "企业网银如何查询POS机明细",
            "answer": "<div>由于企业网银的明细只能保存二个月，一年内的明细可以在企业网银查询“电子对账单”，超期太久的明细只能到柜台申请补打。</div><div>建议客户平时使用企业网银云回单功能或每月下载明细及回单",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4455
        },
        {
            "question": "请问：I类卡和II类卡签订授权通道协议问题",
            "answer": "【业务提示】二类卡签订的通道协议不支持跨行交易，工行之间转出或转入就没问题。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4456
        },
        {
            "question": "在融e联公众号使用链接的功能，在wifi环境下可以显示功能，在4G环境示白屏",
            "answer": "您好，请换个网络环境再试试，排除下网络信号不好的可能，如仍无法解决，可以联系下 蒋骁 网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4457
        },
        {
            "question": "移动办公接收不到邮件已更新到最新版本，也退出重新登陆过，人力资源里也是这个邮箱，",
            "answer": "请让邮箱管理员重启下imap。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4458
        },
        {
            "question": "请问办理批量办卡协议时，电子签约系统里审核岗无法选择审批岗是什么原因？",
            "answer": "网点签批量办卡协议电子签约审批顺序是：网点签约岗～网点审核岗～二级分行个金部签约岗～二级分行个金部审核岗～支行行长。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4459
        },
        {
            "question": "e分期专用借记卡柜面可以销户吗",
            "answer": "不行，网银小额销户里销",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4460
        },
        {
            "question": "对公有积存金贰号协议，如何销户。法客或柜面能销吗",
            "answer": "<div>若对公积存金账户内份额为0，则可通过柜面5962交易销户，法客不支持注销积存金账户。请了解。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4461
        },
        {
            "question": "请问老师我行积存金1号手续费率是多少？",
            "answer": "<div>积存一号也就是如意金积存，简称如意金，属于实物类产品，无手续费，总、分行利润来自于平盘价差、分行销售价差，积存二号也就是积存金，属于交易类产品，有手续费，总、分行利润来自于交易手续费。生产上最新的积存二号手续费率，时常变动，可通过个人网银、手机银行渠道积存贵金属栏目下，通过具体交易查询。请了解<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4462
        },
        {
            "question": "请教北数的各位大神，多人e办公绑定网点邮箱，现在都无法通过e办公发邮件，怎么办",
            "answer": "按制度e办公不允许绑定公共邮箱",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4463
        },
        {
            "question": "关于贷款利率确定日的疑问，大机与合同不符。请教大神！",
            "answer": "罗艳飞邮件已答复 利息按三月浮动就是这样分段计息的 大机计息正确",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4464
        },
        {
            "question": "今年五月刚过的运管初级，六月又来通知让考试，怎么办？",
            "answer": "参加考试。<div>考前请假。</div><div>考后请假。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4465
        },
        {
            "question": "4102交易问题",
            "answer": "从图中见，第四行是账号或是注册资本，请再补充描述下您的需求",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4466
        },
        {
            "question": "卡明细里的批量业务，0051柜员是什么业务？",
            "answer": "<div>是本外币理财业务，您再看看该笔明细的摘要是理财吗？</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4467
        },
        {
            "question": "请教：银校通超级管理员密码输错锁定需重置，如何处理？",
            "answer": "目前没有重置功能。只能再给做一个超级管理员",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4468
        },
        {
            "question": "企网客户证书数量查询",
            "answer": "好的，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4469
        },
        {
            "question": "个人网银里有两个地方查的理财结果不同步",
            "answer": "<div>两个查询的数据源不同，卡包下的“资产负债”数据源是T-1日的仓库汇总数据。理财下的“我的理财产品”数据源是实时访问主机数据。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4470
        },
        {
            "question": "融e联公众号经常提示暂无内容，请问是什么原因?",
            "answer": "您好，暂无内容正常情况是因为公众号管理员没维护内容，建议联系公众号维护的业务同事确认下，多谢～如业务同事维护了但是没有显示，可以反馈给 蒋骁 网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4471
        },
        {
            "question": "∪盾工本费批量扣收周期是多长时间?是卡里有钱就扣，还是固定日期扣或固定周期扣？",
            "answer": "三个月。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4472
        },
        {
            "question": "请教问题，急！",
            "answer": "姓和名，名和名用半角空格隔开，请看下个里操规",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4473
        },
        {
            "question": "建议二类卡开通绑定信用卡自动还款",
            "answer": "<div>7月版本投产后，二类帐户就可以绑定信用卡自动还款协议了。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4474
        },
        {
            "question": "请问，怎样在银校通里修改缴费期次？",
            "answer": "可在参数管理菜单中修改",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4475
        },
        {
            "question": "银企互联单位付款给个人企业方显示失败，但我们电子银行内管系统显示成功。",
            "answer": "您好，烦请您提供一下交易的报文发送至我的邮箱（测试一部张晨），我们从后台日志中定位一下问题，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4476
        },
        {
            "question": "notes 双击运行，闪退，进不去，是什么原因啊",
            "answer": "您好现在问题解决了吗？一般遇到这类异常情况，就采取重启大法，然后就多半能搞定。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4477
        },
        {
            "question": "银校通手续费的收取，是系统自动收还是人工手功收取，自动收是单笔还是汇总收取，",
            "answer": "您好，银校通可执行协议收费，手工收取",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4478
        },
        {
            "question": "请问企业网银开通电子汇票功能需要准备哪些材料？流程是什么？",
            "answer": "营业执照正本，法人或者经办人身份证，结算证，网银变更申请书，如果是代办需要企业网银授权书，电票协议，开通电票的申请书，办电子银行部审批，通过后电子银行专管员内管号里开通",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4479
        },
        {
            "question": "请问北数i服务的二维码？我换了手机按不了！",
            "answer": "密Dccbj123[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4480
        },
        {
            "question": "请问一下，客户境外使用的信用卡，卡状态为冻结的，该卡是否能收到退税税款呀？",
            "answer": "信用卡有对应外币退税的对应币种，这可以收",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4481
        },
        {
            "question": "各位老师，法客系统中客户手机号码有误，变更后多久在银校通可以接收短信登录？",
            "answer": "正常是半小时，如果未生效，可再稍后重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4482
        },
        {
            "question": "各位老师：问题请教，关于个人客户客编问题，谢谢",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4483
        },
        {
            "question": "军队版的企业网银怎么开通对账功能啊？求助",
            "answer": "您好军队行业版只有明细查询、汇总记账清单、回单管理来进行对账。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4484
        },
        {
            "question": "对公贷款户开户需要提供什么资料",
            "answer": "根据经信贷部门审批同意的借款凭证和信贷台帐签发的电子许可证开立。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4485
        },
        {
            "question": "电票因组织机构代码证变更不能提示付款，如何操作",
            "answer": "修改原来的组织机构代码后可处理，处理完成后再按实际改回来，除此之外，没有别的方法。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4486
        },
        {
            "question": "在法客里如何查询财智卡是否已收年费？",
            "answer": "法客里查不到，柜面用5084交易查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4487
        },
        {
            "question": "我行商户，如何在支行或网点打印出Pos手续费支出的回单？企业要走账用！谢谢",
            "answer": "可以在自助回单打印机打印，或柜面2387可以打印。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4488
        },
        {
            "question": "请问非自然人信息采集在网银上操作可以吗？如何操作？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4489
        },
        {
            "question": "请问93012001错误代码是什么意思",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4490
        },
        {
            "question": "6853报错",
            "answer": "出现 透 支 支 付 了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4491
        },
        {
            "question": "6509签订的军人工资卡辅卡绑定协议如何注销？",
            "answer": "销军保卡后辅卡协议就销了，若要单独销此协议要回当也开户网点销",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4492
        },
        {
            "question": "查资金去向",
            "answer": "上海富友支付服务有限公司，拨打95138-1-4-1，报银行卡号，日期，金额即可",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 4493
        },
        {
            "question": "e缴费显示项目配置信息有误怎么回事",
            "answer": "请检查缴费页面配置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4494
        },
        {
            "question": "请问在电子签约系统做了代发工资业务，我行审核岗审核完毕提交时无行长审批岗选项",
            "answer": "发起人的机构是业务科还是其他部室？业务科发起的可以直接提交至支行审批岗，其他部室发起的话，审核岗可提交至业务科经办岗，经业务科审核岗提交至支行审批岗<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4495
        },
        {
            "question": "请教高手，登录党费云平台出现如图提示，是什么原因？",
            "answer": "党费项目可能还没有推送到党费管理平台。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4496
        },
        {
            "question": "企网公转私一亿元以上具体流程？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4497
        },
        {
            "question": "pos交易明细查询代码02是否表示退款成功？",
            "answer": "您的截图是什么数据？如果是历史明细的话，说明退款成功了，成功后，金额原路返回。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4498
        },
        {
            "question": "02年牡丹灵通卡销户，已做3994后查询卡片状态为收卡请问如何能将此卡做销户",
            "answer": "4209删除即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4499
        },
        {
            "question": "法人理财购买问题",
            "answer": "理财购买页面提供余额查询的功能，如果客户确认提交时是选对了账户请提供下客户指令编号或者提交时的截图以便进行分析。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4500
        },
        {
            "question": "企业财务室发工资",
            "answer": "下载的模板填好后可以直接上传",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4501
        },
        {
            "question": "求助!急急！给对公客户购买金玫瑰，柜员对公/个人标示误选个人，过后如何调整？谢谢",
            "answer": "请问此问题是否影响到客户开立对公发票？如果影响对公发票开立，解决方案是：如果是当天的交易，可以做反交易，之后重新购买；如果非当天交易，可以通过5263个人发票转对公实现对公发票开立。若还有疑问，请联系",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4502
        },
        {
            "question": "急急急！对公客户购金玫瑰，柜员将对公/个人标示误为个人，请问怎样调整？谢谢",
            "answer": "请问此问题是否影响到客户开立对公发票？如果影响对公发票开立，解决方案是：如果是当天的交易，可以做反交易，之后重新购买；如果非当天交易，可以通过5263个人发票转对公实现对公发票开立。若还有疑问，请联系",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4503
        },
        {
            "question": "新开电子银行，客户首次登陆手机提示40408,报错不能登录，什么原因？",
            "answer": "是对公，老师。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4504
        },
        {
            "question": "请问：e缴费画面中学号是否可以改为身份证号，如何设置?",
            "answer": "e缴费渠道缴费页面中展现的学号可以改为身份证号。<br />该学号通过银校通系统的学生信息导入菜单进行维护。<br />提醒：如果将身份证号维护为学号，如请他人代缴，会存在信息泄露风险，请提前考虑。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4505
        },
        {
            "question": "网点工作台_自助设备_自助终端管理模块不能用吗？",
            "answer": "看下Internet选项，可能是启用了禁止弹窗功能。具体操作方法可以让你行科技协助",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4506
        },
        {
            "question": "银校通后台登录，报操作员信息不存在",
            "answer": "找到问题了，法客录入手机号码错误。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4507
        },
        {
            "question": "宝贝成长卡能开手机银行吗",
            "answer": "一个手机号码只能注册一个手机银行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4508
        },
        {
            "question": "电子签约系统，打印个人信贷业务合同专用备案章时，打印机没反应",
            "answer": "您好，请检查电脑配置：1、wps是否升级到4975版本以上 ；2、是否安装了Microsoft visual c++2005；3、ie浏览器版本是否为ie11；4、打印时请关闭Office相关软件",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4509
        },
        {
            "question": "请问:e缴费直连方式下回显缴费信息时分项展示分项缴费的详情方法",
            "answer": "上传账单模板时为一个缴费编号存在多笔账单时，就可以展示分项",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4510
        },
        {
            "question": "请问一个客户两个客编，客编下无冲突业务的时候会不会自动合并",
            "answer": "不建议用4216呀，又不能次日生效，提示也是说“下一个批量整合日”。又要等整合开关打开呀不知道要等多久，怕影响客户急用，特别是需要贷款的客户，我们一般不用4216整合，怕误事。",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 4511
        },
        {
            "question": "冒名账户有跨行协议如何注销啊",
            "answer": "柜面7267，但要刷卡或读芯片。也可以发电子处协助在内管销。",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 4512
        },
        {
            "question": "在融e联z中点击财富集市，系统提示:系统参数错误，请问这是什么意思，需要如何做，客户很急，谢谢",
            "answer": "您好，请反馈给 王朕珲 排查下，网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4513
        },
        {
            "question": "notes网在发邮件时输入收件人关键字敲回车不出现收件人全称，这是为什么？？？",
            "answer": "看看右下角是否联机。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4514
        },
        {
            "question": "求助企业三方存管业务，在银行柜台证券转银行需要什么凭证。交易码多少，谢谢！",
            "answer": "陈老师您能不能把答案贴上来，咱这个app有搜索功能，这样后面再有人提问这个问题的时候时候也能查到答案了。谢谢啦。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4515
        },
        {
            "question": "通过法客系统申请了财智账户卡子协议注销一个月后复核成功，为什么当天查协议还在",
            "answer": "再试显示申请已提交",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4516
        },
        {
            "question": "营销烟草二维码商户需要在前台4102新建客户编号，没有营业执照可以么？",
            "answer": "第二种可行，",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4517
        },
        {
            "question": "无折账户注销信使失败",
            "answer": "打95588注销这个特殊情况遇到并解决过",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 4518
        },
        {
            "question": "学生各项费用是可选项，学校要求改成必选项，怎么选？",
            "answer": "可在法客系统，变更云托管缴费项目，将缴费账单选项变更为全选",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4519
        },
        {
            "question": "类似于幼儿园的民办非企业单位开户时，客户分类是〝普通单位〞还是〞其他机关团体〞？",
            "answer": "参考下图[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 4520
        },
        {
            "question": "e办公不能发送notes请教！",
            "answer": "请重新登录下，确认是否登录成功，部分wifi无法正常登陆",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4521
        },
        {
            "question": "请问各位，客户二代军保卡开户，批量文件为什么总显示“第一行长度有误”，里面的内容没发现错误啊，客户端已是最新版本了。急急急！",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 8,
            "id": 4522
        },
        {
            "question": "发现一些修改客户信息的BUG",
            "answer": "您好，现在录入手机号，如果有介质需要验证介质，这种场景建议可以先激活介质录入密码后再补录手机号。您说的进入补录流程后无法退出的问题我们周一确认下答复您。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4523
        },
        {
            "question": "客户已有一张一类卡，二代军保卡启用后变成二类卡，请问，怎么能调整军保卡为一类卡",
            "answer": "两种方法：把名下所有一类账户降级后升军保卡;一类卡绑定军保卡，互转就不受限了",
            "best_answer": "是",
            "support": 7,
            "id": 4524
        },
        {
            "question": "跨行收费收学校的费不行，如果收家长几块钱，会有较多家长能够受，这种功能何时实现？",
            "answer": "您好，按照目前实现的方式，无法满足这种收费方式，这类优化需求可以直接反馈给总行网金部",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4525
        },
        {
            "question": "未满16周岁可以开通e支付吗？",
            "answer": "网络金融操规也很明确了[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 4526
        },
        {
            "question": "年龄大的客户开通电子银行，要对网点进行考核，请问这个年龄界限几岁？",
            "answer": "各地要求不同，我们这里70岁以上，建议由直系亲属子女陪同。并签订风险提示。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4527
        },
        {
            "question": "通过工银e办公发邮件，提示收件人不存在(在l内网互发邮件正常)，如何解决？",
            "answer": "请问e办公查询通讯录正常吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4528
        },
        {
            "question": "请教开发中心大神，叫号机叫号的画面的背景图是固化在exe里的么？",
            "answer": "这个展示页应该是一个网页,应该是使用定制的浏览器显示的，因为我没有看过排号机的安装目录，你可以试着找一下有没有html后缀的文件，找到后用记事本打开就能看见引用的图片的代码了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4529
        },
        {
            "question": "缴费学校柜台查询不到",
            "answer": "您好，今天仅有您一家分行反应柜面查不到项目的情况，如果仍然查不到项目，请提供项目编号及名称，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4530
        },
        {
            "question": "请教下e支付下商户消费额度能调高吗?怎么调",
            "answer": "e支付的限额一共有两个。一个是用于线下扫码支付使用的商户消费限额，这个是不能修改的。另外一个是用于客户线上b2c支付，转账，缴费等交易使用的限额，这个限额客户可以修改单笔和日累计限额，客户如果使用u盾",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4531
        },
        {
            "question": "银校通费用查询统计～缴费情况查询菜单里欠费总额是怎么计算出来的？谢谢",
            "answer": "设计是比如现在是2018年第二期导入了，但是如果张三他2018年第一期还有欠费，他2018年第二期的时候有2018年第一期的往年欠费，但是现在往年欠费不累加，这个问题还没有优化",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4532
        },
        {
            "question": "精神病人开户",
            "answer": "您好，这个应该要录入身份证才行，可以询分行运管，是否可以特事特办。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4533
        },
        {
            "question": "客户在自助终端挂失换卡，但是补不出来卡，这个时候应该怎么继续操作？",
            "answer": "可以在柜面挂失申请书挂失，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4534
        },
        {
            "question": "护照开的卡丢了。已正式挂失、七天后凭挂失申请书可否换另一个地区异地补卡？",
            "answer": "补充下，需要在异地再做个挂失申请书挂失，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4535
        },
        {
            "question": "你好，请问总行在研发的聚合支付二清模式有产品介绍吗？什么时候可以投产，谢",
            "answer": "您好，关于您的问题有两种模式可支持，我的办公电话010-82988562，可联系我具体沟通了解一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4536
        },
        {
            "question": "未成年人是否可以批量开户",
            "answer": "您好，可以的，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4537
        },
        {
            "question": "如何能把对公便携式移动智能终端改为可以带出去开个人借记卡的个人智能终端？",
            "answer": "目前投产的winpad便携智能终端支持开对公户和个人借记卡，安卓版的便携智能终端只支持开个人借记卡（7月版支持开对公户），您提到的对公便携智能终端，是哪一种。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4538
        },
        {
            "question": "拿本人和代理人身份证能不能查本人存单",
            "answer": "不能，只能客户本人持本人有效证件及介质查间自己名下账务信息，除此就只有有权人（公检法等）查询或遗产公证类查询了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4539
        },
        {
            "question": "非自然人受益采集",
            "answer": "应该是客编统计的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4540
        },
        {
            "question": "北数i服务运营标签",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4541
        },
        {
            "question": "请教老师:so提现成功是什么意思？",
            "answer": "您好，请问具体是什么场景或者交易？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4542
        },
        {
            "question": "行内银团，我行是牵头行，他行如何收取利息？企业要提前还款，参贷行和牵头行如何处理",
            "answer": "1、银团贷款的本息收回由账户行（牵头行）办理，借款人归还账户行后，账户行再划付至各参贷行；<br />2、提前还款，参贷行发起自营借据变更，账户行（牵头行）生成提前还款银团准贷证并发送至主机，参贷行生",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4543
        },
        {
            "question": "因建立信贷台账时选择了逾期批量扣款，贷款到期日客户经理疏忽导致企业逾期一天，咋办",
            "answer": "您好，请问您是想消除逾期记录还是想问如何将多收的利息退还客户？信贷侧的逾期记录可以通过调账删除，需向总行申请。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4544
        },
        {
            "question": "理财经理能不能进法客系统做尽职调查",
            "answer": "法客中没有理财经理这个角色的，请对照法客系统中的角色去选择本机构的有权限人员操作，或者咨询本机构结算与现金管理部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4545
        },
        {
            "question": "电子工资单前天提交内管系统，昨天在网银上已可看到，但融e联一直看不到，何故？",
            "answer": "首次上传，网银为t+1 融e联为t+2   下次上传  网银为t+0 融e联为t+1",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4546
        },
        {
            "question": "小额账户忘记密码7654挂失",
            "answer": "目前不会联动重置密码，如有后续变化会再做推广培训",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4547
        },
        {
            "question": "聚合支付费率是多少",
            "answer": "你好，目前聚合支付业务线上线下两个渠道，微信收取工行的费率一共有0‰、1‰、2‰、6‰四个，支付宝收取工行的费率是0‰、3‰、4.9‰三个。两家机构线上渠道都是按照最高费率，且是单费率通道收取的，预计",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4548
        },
        {
            "question": "2387交易可以打印商户手续费分笔明细吗？",
            "answer": "1.如商户是月结商户，可使用2387或前台报表打印手续费回单。<br />2.如商户是扎差入账，财智卡在回单机打印的回单有显示手续费。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4549
        },
        {
            "question": "商户赢一号客户的条件？",
            "answer": "白名单式管理,二级分行确定白名单范围.",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4550
        },
        {
            "question": "老人生病后思维不清楚，同一户口本上的夫妻另一方可直接判定为监护人代理办业务吗",
            "answer": "[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 5,
            "id": 4551
        },
        {
            "question": "教育储蓄到期，前台应该用什么交易支取。",
            "answer": "您好，按照定期正常支取就行，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4552
        },
        {
            "question": "财富卡换卡怎么办",
            "answer": "[图片]<br />如果是换卡不换号，请按对应介质录入联名编号",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4553
        },
        {
            "question": "途牛白金卡是免有效期年费还是免首年年费？",
            "answer": "减免首年",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4554
        },
        {
            "question": "NOVA+1.10.6版本投产业务验证签到",
            "answer": "广东分行签到",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4555
        },
        {
            "question": "P0S商户要手续费收费凭证，如何在系统中出具？谢谢！",
            "answer": "2387里面的pos回单打印",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4556
        },
        {
            "question": "e校园缴费功能投产了么？",
            "answer": "已经投产了，在e校园最下面的导航栏“银行通”进入即可看到[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4557
        },
        {
            "question": "基本户被冻结，想扣其保证金账户归还欠款，系统提示借方余额不足，有什么办法",
            "answer": "1309交易将结算户调整为内部户，2165退回保证金从内部户过渡后支付",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4558
        },
        {
            "question": "客户信用卡绑定工银e生活，短信验证发送手机号码，怎样调整成客户现用手机号。",
            "answer": "智能机上第二次相同手机号再修改一次，就可以了。<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4559
        },
        {
            "question": "个人网银和手机银行e缴费报错",
            "answer": "已经联系重新验证，目前环境正常了。初步判断应该是方式访问的服务器没有启联机导致的。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4560
        },
        {
            "question": "微信扫码交费登不上去了？请帮助，谢谢。",
            "answer": "版本升级影响，目前已解决，请重试，谢谢<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4561
        },
        {
            "question": "财智卡换卡 ，企业网上银行普及版 无法正常登录",
            "answer": "您好，可否提供下 “无法正常登陆”的截图？或帮忙描述下出错的数据信息，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4562
        },
        {
            "question": "9444下载提示长度异常",
            "answer": "IAAS代理保险按计划升级，停机至11时",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4563
        },
        {
            "question": "pos二维码验证问题",
            "answer": "已经电话沟通，问题已经解决，需要再验证。有问题再反应。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4564
        },
        {
            "question": "新装的柜台机器，为什么每次启动下一代终端都提示输入地区号和网点号啊？",
            "answer": "指纹成功签到一次就不提示了",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4565
        },
        {
            "question": "预算单位在我行无零余额账户，如何开立公务卡还款专户",
            "answer": "如果在其他行有零余额户可使用他行零余额账户进行公务卡还款，落柜面处理。可以咨询测试一部周颖。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4566
        },
        {
            "question": "iPhone8p手机银行-我的账户-更多-查询网上购物明细展现没有按时间顺序排列",
            "answer": "您好，该功能已纳入退出计划，目前不再考虑优化，请了解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4567
        },
        {
            "question": "注册账户转账输错金额00.0提示有误，参看境内会看一样错误的提示",
            "answer": "您好，收到，后续尽快优化这个提示，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4568
        },
        {
            "question": "外币柜台支取是否可以他人代为办理，如果可以需要提供哪些证件，有无额度限制？",
            "answer": "文号汇律发【2018】9号文文件依据《个人外汇业务展业规范》2017年版规定如下执行[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4569
        },
        {
            "question": "前台终端提示CTS与CTB版本不一致，如何处理",
            "answer": "新终端升级失败，可以尝试重装新终端或者打开新终端安装目录找到version.ini文件手动修改ctb版本号（需要管理员用户才能访问新终端安装目录）",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4570
        },
        {
            "question": "我行手机银行使用验证码对外转账的金额上限还是2万吗？未来会放宽限额或客户自主选择",
            "answer": "您好，会的，对于短信支付方式已在原基础上支持自助调的更高，目前处于行内试运行阶段，将逐步对外开放；超过短信支付限额时，可使用介质完成交易认证，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4571
        },
        {
            "question": "账户管家子账户能直接归集到资金池吗？",
            "answer": "目前账户管家主账户可以加入资金池协议，但子账户不行。（账户管家产品手册里有注明）<br>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4572
        },
        {
            "question": "网银支付超限额是否可以通过前台落地手工处理？",
            "answer": "可以考虑安心账户监管和结算账户监管两个产品。都能实现对资金的管控。区别是第一个是安心托管账户，第二个是普通往来户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4573
        },
        {
            "question": "一周岁孩子父母在美国，请问需要什么手续？是否可以不用父母回国，由姥爷代办？",
            "answer": "如果是持国外护照的未成人，他人可以代办",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4574
        },
        {
            "question": "境外汇款入账后，该公司称国外客户汇错公司了，需要退回去！",
            "answer": "这个问清算操作",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4575
        },
        {
            "question": "客户在智能终端查询保险查询不了",
            "answer": "iaas计划投产至11时",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4576
        },
        {
            "question": "客户在手机银行查询保险查询不了",
            "answer": "iaas代理保险投产计划停机至11时",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4577
        },
        {
            "question": "智能pos刷二维码问题",
            "answer": "刷二维码一直接收中然后就发送失败！但是顾客手机那边现在扣款成功，请协助分析！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4578
        },
        {
            "question": "融e够无法登录，一直报“通讯中，请稍后”<br /><br /><br />",
            "answer": "系统升级中存在一些问题，导致对外服务时间有延迟。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4579
        },
        {
            "question": "问题在线求",
            "answer": "是哪个对公开户交易，本次打印与以前不同吗，具体是哪个字段呢，再有客户就是在我行网点开户的，必须要打印工行字样吗，请再具体明确下信息吧",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4580
        },
        {
            "question": "定期转存问题",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4581
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端我的客服选择问题没解决，然后不勾选不满意原因直接点提交也能通过不合理请修改。",
            "answer": "您好，目前是这么设计的，不强制必须选，我们向需求人员反映下您的建议，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4582
        },
        {
            "question": "智能设备启用信用卡异常",
            "answer": "信用卡审批系统升级中，请通知客户下午办理。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4583
        },
        {
            "question": "二维码聚合支付失败，版本计划上说的是5:40之前不能用，客户9点后都不能用了",
            "answer": "您好，目前服务已恢复，可通知商户验证。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4584
        },
        {
            "question": "安卓手机银行客户端投资理财账户能源，更多点交易账户管理报错",
            "answer": "您好，经验证已恢复，请重试，如有问题请再联系我，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4585
        },
        {
            "question": "随心查-收支分析",
            "answer": "您好，将于近期优化，还请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4586
        },
        {
            "question": "客户银行卡60多万积分，想要在融e购用积分兑换产品，登录融e购无积分显示。",
            "answer": "还请分行同事提供下联系方式，需要确认下用户的登录流程，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4587
        },
        {
            "question": "无纸化3笔业务，突然停电，第一笔成功有影像，第二笔成功无影像，如何找回影像",
            "answer": "反交易或者手工补制凭证",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4588
        },
        {
            "question": "融e联-发现-融e购公众号",
            "answer": "您好，请联系 江丹丹 网络金融的邮箱 分析下，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4589
        },
        {
            "question": "柜面系统评价之后报错",
            "answer": "您好，该时段南中心服务器环境有问题，后续自动恢复，请了解。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4590
        },
        {
            "question": "企业网银基本权限U盾登陆没有反映。",
            "answer": "您好，可否详细说明一下，是在做到哪一步没反应的？是否可以选择到证书？证书的品牌是什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4591
        },
        {
            "question": "排队机网络正常报联网失败",
            "answer": "您好，biom环境问题，可稍后再试试，谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4592
        },
        {
            "question": "10:44，网点反映柜面交易缓慢",
            "answer": "后来正常了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4593
        },
        {
            "question": "e办公邮件发送提示无此人",
            "answer": "您检查一下统一认证里的邮箱设置是否正确，一般都是邮箱设置的原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4594
        },
        {
            "question": "手机银行安卓客户端无法在最爱里添加刷脸取款功能",
            "answer": "您好，该菜单为本期新增功能，明日正式生效，请关注。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4595
        },
        {
            "question": "今投产pad和主机签到控制功能后，网点退出pad后主机不能签到",
            "answer": "您好，请问您的问题解决了没？我们也遇到了一模一样的问题，不知道怎么解决",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4596
        },
        {
            "question": "今天在pad上登录授权后，再登录主机系统不让登录，有谁知道怎么回事？",
            "answer": "您好，这是您提的同样的答复，请参考哈<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4597
        },
        {
            "question": "今天在pad上登录授权后，再登录主机系统不让登录，",
            "answer": "您好，这是6月版新增的功能，控制用户不可以在审核pad和柜面同时登录，如果需要在柜面签到，请先在pad端推出登陆，反之亦然，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4598
        },
        {
            "question": "北数i服务下载界面打不开",
            "answer": "您好，现在应该可以了，您再试试，情况也告诉我一声，谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4599
        },
        {
            "question": "请问pos挂账为什么要商户盖章确认申请，系统不自动入账呢？",
            "answer": "请问具体是哪类交易造成的挂账？如果需要线下判断交易入账方向的，需要审批。其他其他挂账是会在批量正常做销账的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4600
        },
        {
            "question": "现在三方都支持支付宝、微信预授权功能，我行何时能实现？",
            "answer": "您好，微信支付宝预授权功能目前暂时还没有正式业务需求提出，暂无实现计划，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4601
        },
        {
            "question": "护照开的卡、已正式挂失。七天后去了另一城市。凭挂失申请书补卡处理时是否再七天？",
            "answer": "办理挂失申请书挂失时，如提供有原挂失申请书第二联，且己经满7天，那么可直接处理，如未提供原挂失申请书第二联只能再等7天再处理了。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4602
        },
        {
            "question": "北数ⅰ服务二维码扫描安装出错",
            "answer": "已解决，请您验证。最近切换为使用统一认证账号登陆后下载，不完善之处开发团队正在奋力解决。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4603
        },
        {
            "question": "请问总行哪个部式负责无纸化系统管理",
            "answer": "联系总行运行管理部王龙",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4604
        },
        {
            "question": "个人大额可转让定期存单91年开户的如何处理？",
            "answer": "我们这边是转入手工储蓄科目203099手工管理。核对底卡，本金从203099支，利息走手工付息电子审批流程",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4605
        },
        {
            "question": "校验工作站6月23日的日志还没导入",
            "answer": "请明确是什么问题？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4606
        },
        {
            "question": "智能授权IPAD登陆提示HTTP连接失败，请检查网络",
            "answer": "您好，请确认配置文件中，相关地址是否配置正确。配置文件位置如下：文档-config-appinfo，biomFHAddr那行为分行biom地址，请确认是否已经正确配置，所有符号都是半角，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4607
        },
        {
            "question": "公文系统无法查看，报错",
            "answer": "已经恢复正常了<br />不是电子档案的问题",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4608
        },
        {
            "question": "客户判刑在监狱，银行卡丢失同时忘记密码，账户存款需要支取，如何处理",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4609
        },
        {
            "question": "业务扫描工作站无法扫描，设备连接都正常",
            "answer": "请明确是通过什么交易处理的?",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4610
        },
        {
            "question": "人脸识别有相关文件指导",
            "answer": "您好，人行在不同文件和通知中都有建议和鼓励银行使用人脸识别的等方式进一步核实客户身份。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4611
        },
        {
            "question": "人脸识别依据",
            "answer": "<div>您好，是比对人行反馈照片和现场拍摄照片，具体比对由技术程序进行计算控制，谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4612
        },
        {
            "question": "智能选校无法登录",
            "answer": "您重新登陆试下，看看是否还能重现？谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4613
        },
        {
            "question": "手机银行经营快贷弹框图片模糊",
            "answer": "您好，前期已协调业务部门更换清晰度高的图片，会继续跟进，还请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4614
        },
        {
            "question": "随心查收支/工资分析问题",
            "answer": "<div>您好，收到，将于近期优化，请关注。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4615
        },
        {
            "question": "异地卡户名有误，不是曾用名。请问如何修改为正确户名？",
            "answer": "开户行调阅开户资料后修改，详细操作以当地相关部门要求为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4616
        },
        {
            "question": "国家外汇管理局金宏系统登录货物贸易核验报关单提示错误信息",
            "answer": "非我行系统，需要咨询外管局。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4617
        },
        {
            "question": "关于存量定期储蓄存款自动约转后的实际执行利率，总行是怎么规定的?",
            "answer": "转存当日的我行挂牌利率",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4618
        },
        {
            "question": "客户30万美元现钞想存银行，怎么办？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4619
        },
        {
            "question": "自助终端信用卡启用显示“您的卡片打印标志查询有误，bamp0019返回数据异常”",
            "answer": "<div>这是周日上午12:00前的报错吧，请再核实下，如还有问题，请联系测试三部伊治军。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4620
        },
        {
            "question": "什么意思？",
            "answer": "点击确定继续，本次版本投产新终端和pad不能同时签到控制。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4621
        },
        {
            "question": "怎样实现非税收入微信或支付宝缴费，并且没有手续费？",
            "answer": "<div>没看明白，请电话或邮件测试四部宋继冲说明下具体问题。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4622
        },
        {
            "question": "工银e 支付调额 的前提，为什么有些无法手机自助调高",
            "answer": "从2018年6月24日起，客户可以通过手机银行客户端自助调整工银e 支付限额，使用u盾或密码器+短信+人脸识别，可以将支付限额调整至日单笔20w，日了累计100w ，月累计500w",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4623
        },
        {
            "question": "手机银行融e行版本更新提示问题",
            "answer": "您好，安卓新客户端目前已正式上架，请重试，如有问题再联系我。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4624
        },
        {
            "question": "登陆网银内管报错",
            "answer": "问题已解决，请您联系分行同事再试一下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4625
        },
        {
            "question": "银校通法客系统都录完了，为什么在手机银行e缴费中查找不到该项目呢？扫码可以<br /><br />",
            "answer": "您好，请在手机银行-全部缴费项目搜索缴费项目，并且确认法客项目参数仅支持电子银行用户缴费参数设置情况，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4626
        },
        {
            "question": "ATM机长款超期要上划，怎么操作？余额手工划，差错登记簿怎么处理？作废记录？",
            "answer": "<div>差错长短款资金超过规定期限进行上划上级机构转损溢时，各网点应通过2653差错登记簿交易或ATM平台进行差错后续处理，由上级机构提供相关内部账户（1000205计财部门待划转款/2000233计财部门待划转款）作为目标账户（不得划转至上级行差错长短款内部户），上级机构需提前将账户属性调整为辖内共用。各行也可以结合实际管理情况，另行指定内部账户（非差错长短款内部户）作为归集账户，归集后再划转至上级机构，进行待处理财产损溢处理。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4627
        },
        {
            "question": "e支付调高限额，刷脸时提示基准照不存在，什么情况？",
            "answer": "您好，首次使用需在工作时间内交易同步上传基照（早九点-晚五点），否则因不存在基照不允许交易。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4628
        },
        {
            "question": "工银e生活，信用卡额度调整。",
            "answer": "您好，目前程序设计如此，相关问题已反馈开发中心，建议您这边后续提交相关业务优化建议，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4629
        },
        {
            "question": "军保卡挂失账户，卡下账户协议有一个储蓄创新协议，请问这个协议如何撤销？",
            "answer": "7612查，7611销",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4630
        },
        {
            "question": "今天电子银行内部管理系统登录不上了有遇到的吗？",
            "answer": "您好，此情况生产正在抓紧时间分析解决，原因还需要进一步分析，目前的临时解决方案可以尝试换一台机器重新登录。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4631
        },
        {
            "question": "电子网上银行内部管理系统无法验证签名",
            "answer": "您好，此情况生产正在抓紧时间分析解决，原因还需要进一步分析，目前有分行是通过更换机器重新登录解决的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4632
        },
        {
            "question": "校验工作站昨日的主机日志未导入无法勾帐",
            "answer": "请联系会计档案系统管理员用户，登录系统，在日志导入中查看是否已经导入日志。如果没有导入，查看没有导入的原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4633
        },
        {
            "question": "请教各位老师，存单在异地是否可以做密码重置？",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4634
        },
        {
            "question": "请教老师:用7628交易打印历史明细，为什么系统显示该卡号不存在？卡号绝对正确。是该卡挂失销户换卡了吗？怎样查到该卡挂失换卡后的新卡号？",
            "answer": "通过客户身份信息查询正常卡片信息，再通过40202交易查询介质信息可查询旧介质卡号信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4635
        },
        {
            "question": "请问各位老师，信用记录良好的资信证明如何开立？",
            "answer": "<div>你这种情况属于开资信证明的守信证明，客户卡片和账户状态正常的情况下，网点通过“资信证明开立（7620）”交易开立信用卡余额证明/额度证明/守信证明。其中，开立守信证明的，系统将自动判断信用卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4636
        },
        {
            "question": "网银互联解约提示交易正在处理，请稍等",
            "answer": "您好，这个显示是正在轮询，解约需要通过网银互联系统。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4637
        },
        {
            "question": "智能设备挂失换卡人脸无法识别",
            "answer": "从截图中看是人脸识别，还请确认ipad上是否提示人脸识别通过信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4638
        },
        {
            "question": "二维码聚合支付报错-500099，都不能用了",
            "answer": "您好，目前生产环境已恢复，请通知商户再试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4639
        },
        {
            "question": "银校通学校希望展示明细但缴纳总金额，不希望只勾选几个缴费，如何设置？",
            "answer": "可通过法客系统变更缴费项目协议，“缴费大厅多笔控制方式”选择“全选”",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4640
        },
        {
            "question": "7597前台制证时系统出错",
            "answer": "7597交易系统已正常，谢谢🙏",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4641
        },
        {
            "question": "企业网银证书制作报错",
            "answer": "问题收到，开发同事正在抓紧分析。有结论后会第一时间告知。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4642
        },
        {
            "question": "7597制证和3026交易发放证书均提示证书错误",
            "answer": "问题收到，开发同事正在抓紧分析。有结论后会第一时间告知。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4643
        },
        {
            "question": "制证报错",
            "answer": "问题收到，开发同事正在抓紧分析。有结论后会第一时间告知。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4644
        },
        {
            "question": "本次版本升级，在做企业网银u盾密码重置时，双屏只让输入一遍密码，然后再无反应。",
            "answer": "请您将具体的交易和报错截图邮件发给测试一部的王岩1，我们会尽快分析答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4645
        },
        {
            "question": "校验工作站昨天的数据导入～完成了吗？",
            "answer": "已转省行科技答复。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4646
        },
        {
            "question": "代理业务回盘清单，“应处理笔数”与“实处理笔数”不一致，但是处理标志显示为“全部成功”，实际是“部分成功。”",
            "answer": "应处理金额和实处理金额是否相同，如是，提交文件内应包含零金额笔数。<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4647
        },
        {
            "question": "信用卡作为代发工资账户年费问题",
            "answer": "<div>总行侧没有相关规定，分行侧有无特殊要求建议联系省行卡处确认下。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4648
        },
        {
            "question": "3026交易u盾报错",
            "answer": "您好，问题已经解决，请您联系分行同事再试一下。如有问题，随时和我们联系，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4649
        },
        {
            "question": "7597交易企业申领U盾不成功",
            "answer": "问题收到，开发同事正在抓紧分析。有结论后会第一时间告知。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4650
        },
        {
            "question": "什么是结算贷款？",
            "answer": "总行网融中心推出的分别针对小微企业和小微企业主做的纯线上实时发放的信用贷款，目前总行主要是基于客户的结算信息建模来进行客户的筛选和额度的确定。具体可以参考网融中心发布的相关制度和操作指引。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4651
        },
        {
            "question": "今天对公网银证书发放都不好用了吗？内管系统也进不去。",
            "answer": "已恢复。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4652
        },
        {
            "question": "银企互联付款报错",
            "answer": "您好，请问提交的是银企互联的支付指令业务吗？还请您提供一下最新的交易报文，发到我的邮箱（测试一部张晨）我这边帮您后台看下日志，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4653
        },
        {
            "question": "若银校通接入学校微信公众号后，可以关闭微信支付功能吗？学校说费率高",
            "answer": "您好，目前微信接入的缴费仍然走我行工银e支付，不存在微信费率问题，聚合支付目前没有投产，具体方案待定",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4654
        },
        {
            "question": "查询1995年定期存单取款记录",
            "answer": "您好，这个应该是取过了，只能翻看原始凭证了，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4655
        },
        {
            "question": "信用卡打印模板",
            "answer": "<div>电话联系不您，请明确下是要咨询信用卡什么业务的打印模板问题？<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4656
        },
        {
            "question": "功能菜单没有活期开卡功能何原因，如何解决？",
            "answer": "选择上面得开立，按照选项到开卡的画面后，点右上角的五星，就可以在左边显示了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4657
        },
        {
            "question": "柜面企业证书下载问题，今天多个网点反映这种情况",
            "answer": "您好，问题已经解决，请您联系分行同事再试一下。如有问题，随时和我们联系，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4658
        },
        {
            "question": "金融社保卡持卡人死亡但卡未启用如何办理销户？",
            "answer": "公证处开立公证书，以公证书为凭证，代办挂失销户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4659
        },
        {
            "question": "请问异地可不可以换卡不换号",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4660
        },
        {
            "question": "今日有台办公用机用WPS打开电子表格修改保存后再无发打开，提示如下。",
            "answer": "您这种情况像是文件受损或者异常退出了，可以用如下方法试试。1.点击创建一个新表格。2.工具——备份管理，详见图一。3.点击备份管理，最右侧会出现之前的文件，如果没有可以点击查看其他备份。然后点击就可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4661
        },
        {
            "question": "请问商户盈1号是什么业务及详情",
            "answer": "张老师赞",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4662
        },
        {
            "question": "薪金溢5号介绍",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4663
        },
        {
            "question": "电子银行内管系统登录错误",
            "answer": "问题已解决，请您联系分行同事再试一下，如有问题，随时和我联系。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4664
        },
        {
            "question": "手机银行自助添加的注册卡在哪个菜单可以升级成柜面注册卡？",
            "answer": "您好，我的账户里找到想升级的卡，对应卡下面选择“功能升级”选项。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4665
        },
        {
            "question": "无法登录网银内管系统",
            "answer": "现在好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4666
        },
        {
            "question": "7597交易问题",
            "answer": "您好，问题已经解决，请您联系分行同事再试一下。如有问题，随时和我们联系，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4667
        },
        {
            "question": "e生活不能实名认证，应如何解决？",
            "answer": "您好，非实名注册的时候可以选绑银行卡，这样就实名认证了。或者非实名客户登录后点击金融页的功能会提示实名认证。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4668
        },
        {
            "question": "银企互联付款失败",
            "answer": "好的，如再遇问题，您可以重新在i服务里提问。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4669
        },
        {
            "question": "7597企业u盾制证报错",
            "answer": "您好，问题已经解决，请您联系分行同事再试一下。如有问题，随时和我们联系，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4670
        },
        {
            "question": "如何在柜面签订商户盈产品？交易码是什么？",
            "answer": "目前柜面没有签订商户盈的交易代码，可通过网银，手机银行和智能机等设备签订",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4671
        },
        {
            "question": "电子工资单在网银、融e行、融e联怎样注册的情况下可看到？",
            "answer": "您好，客户工资卡为网银注册卡，且手机银行手机号实名身份登录融e联，企业网银上传工资单后2-3天，可以在融e联收到信使页签的工资单提醒，以及工银助手-业务大全-工资单中查到",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4672
        },
        {
            "question": "电子现金充值失败已扣款，误销电子钱包卡。请问怎样把钱退还给客户？",
            "answer": "6395",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4673
        },
        {
            "question": "刚更换密码器飞天品牌，个人手机银行转账提示客户密码加密异常。",
            "answer": "1938解除密码器错误次数",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4674
        },
        {
            "question": "请问老师扫描凭证反面，不清楚，反复擦拭依然如此，见附件怎么解决",
            "answer": "看起来像是分辨率调低了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4675
        },
        {
            "question": "如何查询客户申请免小额管理费办理日期？",
            "answer": "这种情况大部分是客户之前的小额管理费因为账上没钱没有扣，客户进账后补扣的。查询历史明细，看看是什么时候余额为零的，往前推。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4676
        },
        {
            "question": "反洗钱系统高风险客户，请问采取什么措施对其账户进行控制？前台如何操作？谢谢！",
            "answer": "您好，对于已经存在的黑名单客户，我行有自己的监控和控制模型，如限制开户，限制账户借贷权限等，我行也可通过1737，7688等交易对账户进行锁定控制，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4677
        },
        {
            "question": "客户登陆个网正常，登陆手机银行提示如下图",
            "answer": "组合模式开户交易10101更新证件有效期即可。谢谢",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4678
        },
        {
            "question": "一般户网银代发工资，已开通企业财务室，但是资金无法入账内部户提示未签订代发协议",
            "answer": "既然该客已经开立网上银行财务室还要将资金打到内部账户？为何？该内部账户是否物理网点使用？开户网点是否跨网点了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4679
        },
        {
            "question": "企业网银客户如何查询3个月前的，企业网银上背书转让的电子银承？",
            "answer": "请在电子商业汇票-汇票管理-票据综合信息栏目查询持有类型为“历史持有”，可以查询出票据信息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4680
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票提示付款不成功",
            "answer": "开票人会不会已经更名或者变更代码证了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4681
        },
        {
            "question": "线上换卡不换号",
            "answer": "没啥关系，在哪个网点都可以办理",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4682
        },
        {
            "question": "企业网银代发工资超过三个月工资代发明细在哪里可以查到？",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4683
        },
        {
            "question": "法人客户营销系统建档点确认没反应",
            "answer": "检查各字段输入信息是否正确，截图看不清楚，比如起始日期是2014年吗，不能大于当前日期的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4684
        },
        {
            "question": "保留金额",
            "answer": "客户是否换过卡，7523查换卡前后是否有做延时汇款？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4685
        },
        {
            "question": "昨日融e购升级后登陆抽奖画面卡在黑屏位置，如附图，然后退出就无法领取登陆抽奖。",
            "answer": "由于网络原因，抽奖页面未正常弹出。客户可进入活动大厅参与抽奖。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4686
        },
        {
            "question": "一代军保卡未启用，可以做批量销户吗？",
            "answer": "批量销户支持正常卡 可以启用后批量注销",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4687
        },
        {
            "question": "请问单位办理的公务卡明细在哪里可以查到？",
            "answer": "<div>感谢于老师分享。除柜面渠道外，单位财务人员手工的公务卡也可通过企业网银渠道来查询；单位给员工办理的个人持有的公务卡，客户可注册网银或手机银行后通过这些渠道来查询明细、余额等信息。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4688
        },
        {
            "question": "今天银校通系统有问题吗？",
            "answer": "您好您是遇到什么具体问题了吗？上午是出现过超管收不到验证码的问题现在都好了，您有啥问题，咱们再一块看看。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4689
        },
        {
            "question": "代理开活期账户需要什么手续",
            "answer": "补充下关键的要有授权书，见下文[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4690
        },
        {
            "question": "现金管理系统作缴费协议变更，确定无反应",
            "answer": "该问题正在处理中，后续会通知您。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4691
        },
        {
            "question": "扫码取现，报“无可用认证方式”，请教原因？",
            "answer": "核实一下该客户手机银行的认证介质，如果只有U盾，确认是否是手机银行可以用的音频盾。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4692
        },
        {
            "question": "户名有乱码，4214内部调整正确后，可开新卡但存折挂失时依旧显示户名错误。",
            "answer": "4209将该账户先删出，如果是卡，4209再新增回去，如果是折，1208补实名或4209增回均可",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4693
        },
        {
            "question": "谁家有银行承兑汇票挂失申请书，请给南郊发一下，谢谢！！",
            "answer": "请直接联系大的同分行运管部门荻取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4694
        },
        {
            "question": "票据池质押解除，提示当前票据状态不能发起质押解除申请，错误代码41843",
            "answer": "180020这个提示:质押已至票据到期日，这种情况下我行只能做提示付款操作，请确认核实下票据信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4695
        },
        {
            "question": "客户挂失销户，提示图1，4246无需核实，查账户状态：只收不付，如何解决",
            "answer": "活期存折做了挂失，1990确认或组合画面查询介质状态确认一下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4696
        },
        {
            "question": "定向收支这个产品，能实现定时自动收，自动支吗？",
            "answer": "不能   定向收支是指该账户定义的对方收支账户",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4697
        },
        {
            "question": "请问柜面使用9551交易不能打印业务凭证，如何处理呢？",
            "answer": "具体什么业务？个人缴费？现金还是转账？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4698
        },
        {
            "question": "发卡行LQT或HLJRCUB_DEBIT是什么意思？",
            "answer": "<div>补充答复：LQT是微信的零钱通，功能与支付宝类似~</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4699
        },
        {
            "question": "企业网银打印回单出现乱码状况，请问啥原因",
            "answer": "电子回单还是纸质回单？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4700
        },
        {
            "question": "三套测试环境7654挂失报调用主机程序失败",
            "answer": "测试环境三套无ppsa环境，但开关可能打开造成交易不通",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4701
        },
        {
            "question": "在法客建一个协议，建多个项目的情况，T+1日，是按项目分别汇总入账，还是全部汇总",
            "answer": "感谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4702
        },
        {
            "question": "风控系统釆集帐号是否有误？",
            "answer": "请将核查的具体信息发宋延瑞/测试一部/数据中心-北京邮箱，邮件答复，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4703
        },
        {
            "question": "电子签约",
            "answer": "老师您好，请确保浏览器版本在ie11以上，并成功安装wps插件，若电脑上有office软件，请卸载后再试试。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4704
        },
        {
            "question": "企业网银汇款报错42587",
            "answer": "请提供下报错截图等信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4705
        },
        {
            "question": "客户ETc周五正常扣款，周六扣款失败，进入黑名单，前台查询扣款失败原因如下图求解。",
            "answer": "1510查下控制代码，就知道原因了",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4706
        },
        {
            "question": "子帐户能否单独开通企业网银",
            "answer": "李老师正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4707
        },
        {
            "question": "客户在智能设备挂失后无法换卡",
            "answer": "凭挂失登记簿，挂失小票，身份证，在柜台7654处理换卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4708
        },
        {
            "question": "请教各位老师，公司帐户结算套餐如何撤销？",
            "answer": "可在法客系统删除结算套餐协议",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4709
        },
        {
            "question": "开通网络融资gcms提示账号被多家集团注册什么意思",
            "answer": "账号作为分支机构添加到了多个网银集团，这种情况gcms不支持，可以内管添加合同尝试。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4710
        },
        {
            "question": "电子制单怎样撤销",
            "answer": "2618撤销，2619修改，2355反交易",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4711
        },
        {
            "question": "工银e缴费，缴费时，报“98100081，缴费失败”，这个问题如何解决？",
            "answer": "98101091",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4712
        },
        {
            "question": "商户总店登录商户之家后，无法查看到各分店当天微信、支付宝交易明细，请问如何解决",
            "answer": "您好，商户之家PC版-对账服务-交易明细查询功能支持查询下载当日及以前日期的交易明细（含聚合支付），对账单功能支持查询下载T-1日及以前日期的对账单文件。商户之家App-交易明细功能支持查询当日及以前",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4713
        },
        {
            "question": "商户分店输入部门特约编号后登录商户之家，提示用户不存在，请问如何解决",
            "answer": "您好，请问商户是否是今天建的档？如是，需等待系统批量生成用户名后才可登录。如不是，请协助提供部门档案编号，我们联系开发检查一下档案情况。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4714
        },
        {
            "question": "农民工代发工资应该开什么户？",
            "answer": "1.开专户，详询本级运管；<br />2.结现部有工银聚产品，浙江行较成熟。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4715
        },
        {
            "question": "新开信贷账户，系统中录入投资客户客编及管理者信息客编都找不到，是啥原因呢？",
            "answer": "投资客户和管理者未在信贷系统建档导致。请在客户管理菜单进行主机客户信息下载操作，下载投资客户和管理者的相关信息，下载完成后即可维护法人客户档案。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4716
        },
        {
            "question": "信用证短期保证金无法销户的问题",
            "answer": "收了1322了吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4717
        },
        {
            "question": "B2C的2015年的回单订单号能查到不？",
            "answer": "运管HDM系统查询。谢谢<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4718
        },
        {
            "question": "MOVA数据能保存多久？现在可以提取2016年数据吗？",
            "answer": "<div><span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>您好，在<span style=font-family: Times New Roman;>MOVA<span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>中<span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;><span style=font-family: Times New Roman;><span style=font-family: 宋体; font-size: 14px;>财会类的指标区分频度，月频度保存<span style=font-family: Times New Roman;>5</span><span style=font-family: 宋体;>年，日频度保存</span><span style=font-family: Times New Roman;>13</span><span style=font-family: 宋体;>个月，客户经理销售类数据</span><span style=font-family: Times New Roman;>3</span><span style=font-family: 宋体;>个月。所以需要根据您具体查询的指标来看，如果是财会类的月指标是可以查询</span><span style=font-family: Times New Roman;>2016</span><span style=font-family: 宋体;>年数据的。如您选择时还有疑问，可发我的邮箱具体联系。</span></span><br/></span></span><br/></span></span></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4719
        },
        {
            "question": "企网票据业务，追索撤回指令无法撤咋办。状态是拒付追索待清偿。",
            "answer": "按照人行统一要求，追索业务一经发起，只能通过追索流程结束票据生命周期；无法再次发起提示付款（追索撤回后，状态只允许继续发起追索）；请相关业务人员线下联系对方行做好沟通，通过追索流程完成票据生命周期闭环",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4720
        },
        {
            "question": "信用卡销户常见问题",
            "answer": "蒋老师您具体遇到啥问题了？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4721
        },
        {
            "question": "商户盈1号的存款归属网点，是卡的开户网点？还是签约网点？",
            "answer": "您好，归属卡开户网点，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4722
        },
        {
            "question": "业务求助&#091;机智&#093;&#091;机智&#093;&#091;机智&#093;。异地银行卡挂失补卡后，异地基金账户在网银上查询不到，但是在柜面可以查询，现客户需要赎回怎么操作？",
            "answer": "柜面是客户名下任何一张卡都可以查基金，但赎回一定要查1996挂基金交易账户那张卡才可以。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4723
        },
        {
            "question": "联网核查不符问题",
            "answer": "数据不同步造成的，报上级做更新与公安系统同步下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4724
        },
        {
            "question": "4202可以修改婚姻情况吗",
            "answer": "刚好闲着，有空就帮忙答下，高老师",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4725
        },
        {
            "question": "融e联iphone客户端未读信息计数异常",
            "answer": "您好，请反馈给王朕珲，郭松排查下，网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4726
        },
        {
            "question": "个人客户想打印1997年以前的历史明细。，在什么系统中能打出来",
            "answer": "报当地历史数据中心就可",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4727
        },
        {
            "question": "工银e办公无法接收新邮件，无法删除旧邮件，一刷新又出来，试过删除重装依然不行。",
            "answer": "绑定的是网点邮箱还是个人邮箱？如果是网点邮箱只能一个人绑定。还有notes邮箱密码改为英文大小写＋数字了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4728
        },
        {
            "question": "e分期怎样在网银提前还款，流程",
            "answer": "1848",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4729
        },
        {
            "question": "请问一下能凭办学许可证开立民办学校单位结算账户吗？",
            "answer": "应有民政局发的登记证书",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4730
        },
        {
            "question": "印鉴卡的骑缝章可以盖财务章吗",
            "answer": "可以的，印鉴卡骑缝章可以加盖公章或财务章。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4731
        },
        {
            "question": "请问各位，反洗钱岗如何设置？",
            "answer": "<div>根据工银办发2012年477号文件实施反洗钱集中处理改革的通知要求，营业网点主要做客户身份识别、客户信息采集、尽职调查、重新识别以及客户可疑行为的报告工作，为集中处理人员分析甄别提供参考信息。因此营业网点应将此部分职责与网点现有的5类角色进行整合，具体要融合到哪些角色中，建议请示您所在二级分行的人力资源部、内控合规部。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4732
        },
        {
            "question": "银校通对网络有什么要求",
            "answer": "地址中不应有index",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4733
        },
        {
            "question": "ATM问题",
            "answer": "您好；这个不是管理员菜单，是厂商sp报错的页面，需要找厂商去检查下机器的硬件。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4734
        },
        {
            "question": "定期部分扣划怎么算利息",
            "answer": "定期部分扣划会导致定期销户。销户后会提出全部本金以及利息。按照支取比例同比计算支取利息。未扣划部分本金原储种续存，未扣划部分产生利息双方红字冲账返回利息户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4735
        },
        {
            "question": "请问一下农行的卡能注册我行的网银吗？",
            "answer": "怎样注销呢?他行的卡不注销，在工行开不了网上和手机银行",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4736
        },
        {
            "question": "2018年6月25日客户客户办理手机银行后，登录显示服务器安全证书验证失败，无法办理业务，客户手机华为nova2青春版。",
            "answer": "您好，该报错一般为安卓系统需要更新系统组件，请您将webview的系统组件更新至最新版本后重试，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4737
        },
        {
            "question": "同一单位在同一网点能开立几个一般账户？",
            "answer": "网点已开基本户的不能再开一般户，其他没有明文规定",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4738
        },
        {
            "question": "失业保险资金专户调社保资金利率失败",
            "answer": "&#35831;&#38382;&#26159;&#21542;&#20351;&#29992;2612&#20132;&#26131;&#35843;&#25972;&#65311;&#21046;",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4739
        },
        {
            "question": "导入的是伙食费，系统出来变实验费了",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4740
        },
        {
            "question": "我行的聚合支付微信公众号接口是否已经开发完毕?",
            "answer": "补充周老师的答复。<div>工行开放平台地址：https://open.icbc.com.cn/icbc/apip/index.html<div><div>1.接口文档可通过“文档中心-API文档-商",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4741
        },
        {
            "question": "正常使用的财智账户卡，突然报错为无效卡，是什么原因",
            "answer": "使用自助渠道登录的吗，具体是什么机具",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4742
        },
        {
            "question": "有哪位老师知道外地的定制分期卡可以在我们本地办理e分期不？<br />",
            "answer": "您好，签约放款交易仅支持本地的信用卡，可以支持本异地借记卡。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4743
        },
        {
            "question": "手机银行问题",
            "answer": "您好，该报错一般为证书异常导致，请明确交易名称、是否使用了u盾验签及u盾品牌类型，也可尝试到柜面恢复证书、重新下载后再交易。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4744
        },
        {
            "question": "求助，我们有个上门收款协议即将到期，要怎么续签啊，具体流程是什么？谢谢了",
            "answer": "<div>请向您的上级上索取《现金业务上门服务管理办法2013版》和《现金业务操作规程2015版》制度规定，以及所在分行制定的细则规定，在现金营运系统审批同意后，才能续签。<br/></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4745
        },
        {
            "question": "代理人存取外币现钞，需要委托书的文件在哪？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4746
        },
        {
            "question": "单位客户名称已修改，企业网银客户名称不联动修改，是否可以从网银内管系统修改",
            "answer": "可以通过内管修改",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4747
        },
        {
            "question": "企业网银客户购买理财产品报错：42068，重复登陆再试也是这样，如何处理？",
            "answer": "检查下id对账号是否有可理财权限",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4748
        },
        {
            "question": "物业云的客户登录地址是什么",
            "answer": "https://ehome.icbc.com.cn/icbc/ehomecloud/index.jsp",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4749
        },
        {
            "question": "请问三套测试环境内管系统的url地址是什么？",
            "answer": "解决就好啦，这个app的搜索功能还可以，也预置了一些知识点，您再遇到问题可以先搜索。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4750
        },
        {
            "question": "请问有最新错误代码表？",
            "answer": "我们都是直接从SEAS系统查询，不知道其他分行有什么好办法没？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4751
        },
        {
            "question": "融e联公众号东营工行里e速通界面经常无法进入，出现乱码。",
            "answer": "您好，请联系王朕珲，谢兵兵排查下，网络金融的邮箱，多谢～",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4752
        },
        {
            "question": "企网内管测试环境地址83.32.33.85无法使用",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4753
        },
        {
            "question": "网银转帐报错96400223是什么原因?",
            "answer": "收到，我们请开发中心看下。可以的话请提供下客户id和客户端版本号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4754
        },
        {
            "question": "ios手机银行-随心查模块",
            "answer": "您好，收到，将于近期优化，请关注。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4755
        },
        {
            "question": "企业财务室批量转账，户名和账号都对了，出现报错原因是:50B，是什么原因？",
            "answer": "请重新提交，应该没问题了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4756
        },
        {
            "question": "前台办理企业网银报错：获U盾公钥：其他错误，错误代码：300",
            "answer": "再关注一下 如有问题可拨打我电话。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4757
        },
        {
            "question": "护照办卡还须什么",
            "answer": "目前联网核查系统暂不支持核查护照，柜员通过肉眼核对护照信息无误，系统上只要没有命中OFAC等规则就可以办理开户。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4758
        },
        {
            "question": "存单开成功了，但未打印，还需要做6533授权吗？",
            "answer": "您好，建议做，避免影响后续交易，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4759
        },
        {
            "question": "银校通缴费账单是否已实现融e联推送",
            "answer": "没有",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4760
        },
        {
            "question": "个人理财产品质押开立电子银行承兑汇票",
            "answer": "<div><span style=font-family: 宋体;><br/></span></div><div style=margin: 0cm 0cm 0pt;><span style=font-family: 仿宋_GB2312; font-size: 15pt;>在<span lang=EN-US>GCMS</span>侧做网络融资状态调整　<span lang=EN-US>-&gt;</span>　网络融资业务授权处理（审查种类选：　待客户确认合同提交）　<span lang=EN-US>-&gt;</span>客户网银确认。</span></div><div><span style=font-family: 宋体;></span></div><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4761
        },
        {
            "question": "各位老师：系统提示信息虚假，如何处理？谢谢！",
            "answer": "什么交易操作什么帐号时报的错？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4762
        },
        {
            "question": "银校通数据导入后查询不到",
            "answer": "和您刚刚提的问题重复了，您还是先确认一下查询条件是否正确。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4763
        },
        {
            "question": "企业网银自己账户的开户行在哪里修改？",
            "answer": "这个是新增分支机构或账号时柜员录入的，请使用内管企业客户管理修改账号功能修改。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4764
        },
        {
            "question": "银校通导入显示正常，但在维护中找不到任何信息，怎么回事？",
            "answer": "您好，请确认您选择的查询条件是正确的，如果查询条件和导入信息不一致也是查不到的，您再看下，如还是不行再沟通哈",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4765
        },
        {
            "question": "企业网银批量汇款其中有两笔汇款到建行，被自动转到农行，不成功后退回，如何处理？",
            "answer": "内管去查一下行名行号学习库，有可能以前业务处理中心有点错的被记录下来了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4766
        },
        {
            "question": "企业网银U盾坏了，到柜面办理更换.更换后客户登录企业网银显示用户已注销。",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4767
        },
        {
            "question": "异地存折小额可以挂失销户吗？",
            "answer": "活期存折支持异地挂失销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4768
        },
        {
            "question": "修改姓名和身份证号",
            "answer": "4214直接修改。<div>如果正确的身份证已建立了客编，就销户销错误的客编。或者把帐户从错客编下调入到正确的客编下。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4769
        },
        {
            "question": "融e联工银大学公众号报错40002",
            "answer": "我试了一下，没有问题呢。您清下缓存重新关注试试?",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4770
        },
        {
            "question": "客户已在自助柜员机修改预留手机号码，登录手机银行仍提示身份信息已注册",
            "answer": "您好，这个提示说明客户已注册过，与是否修改预留号码无关，请至柜面查询已注册信息并直接登录。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4771
        },
        {
            "question": "我们电子签约系统经办人录入提交后审核人员审查模版信息为空，什么原因。",
            "answer": "补充下是什么合同？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4772
        },
        {
            "question": "&#034;企业网银质押贷款&#034;支持单位外币存单质押吗？",
            "answer": "不支持",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4773
        },
        {
            "question": "求教：企业帐户销户，发现有存在尚未的收取的产品化对公付费明细！具体如何查询",
            "answer": "通过3734待收取费用查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4774
        },
        {
            "question": "请问老师，客户要打印自己卡明细，没带卡，能给客户打明细吗？",
            "answer": "不行",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4775
        },
        {
            "question": "testkq",
            "answer": "收到，✌️",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4776
        },
        {
            "question": "客户苹果手机下载企业手机银行无法运行",
            "answer": "请说明下手机的版本，以便分析。如果有手机银行问题是截图，就更好了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4777
        },
        {
            "question": "修改预留手机号提示已经关联",
            "answer": "本人携带有效身份证件去任意柜台重置。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4778
        },
        {
            "question": "3类账户里有钱，但没打密，网银追加也追加不上，怎么才能把钱转出来",
            "answer": "组合交易二三类账户销户，写签单确认书，注明虚拟卡无实体介质，连客户身份证提交远程。成功销户20天后用2787取回卡内资金。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4779
        },
        {
            "question": "商友卡换黑金卡显示不支持此借货应用是怎么回事",
            "answer": "正常换卡还是挂失换卡？手输卡号还是读卡？看一下该卡是否有电子现金余额，如果有，先圈为0",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4780
        },
        {
            "question": "借记卡免签免密可以在网银关闭吗？哪个功能下？",
            "answer": "柜面1937，个人网银也可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4781
        },
        {
            "question": "手机银行刷脸取款",
            "answer": "您好，温馨提示规范如此，一条一般也要明确序号；存折/账户名称问题，后续征求业务部门意见统一梳理优化，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4782
        },
        {
            "question": "请问，定期一本通在异地可以支取吗？如何办理？",
            "answer": "仅支持通过转账的方式转到别的账户，不能异地存取现金（摘自知识库）[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4783
        },
        {
            "question": "工银亚洲问题。",
            "answer": "<div>由于监管合规及隐私条例等原因，涉及客户个人资料信息只能在工银亚洲端提供，境内分行无法查到。</div><div>另外，客户每月的账户对账单上面会显示客户的账号和姓名，如果需要同时有证件号，那就只能本人在香港柜面查询打印。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4784
        },
        {
            "question": "622203卡bin的国密借记卡支持换卡不换号了吗？",
            "answer": "支持的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4785
        },
        {
            "question": "商户之家系统，退款需要重置退款密码，录入统一社会信用代码，一直说代码错，已经核对过，没有输入错，请问是哪里出问题？",
            "answer": "您好，请检查输入的代码与e生活商户档案中录入的是否一致，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4786
        },
        {
            "question": "电信诈骗返还",
            "answer": "应按照总行 《电信网络新型违法犯罪案件冻结资金返还工作实施细则（试行）》（工银规章〔2017〕44号）执行 <br />网点收到上级行运行管理部门发送的资金返还法律手续后，应通过主机交易查询账户冻结记",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4787
        },
        {
            "question": "企业网银交易序号HJM开头的支付指令在哪里可以查询",
            "answer": "[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4788
        },
        {
            "question": "授权控制码000000007",
            "answer": "人行检查发现，我行发行的国际单标信用卡（1+1组合发行的，3、4、5开头的卡），能在境内使用，作为问题违规与卡组织合作开展人民币清算业务。我们报总行后，总行启动了紧急控制方案，用授权控制代码00000",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 4789
        },
        {
            "question": "企业如何开通网银电子对账单功能?",
            "answer": "登陆标准版网银就可以直接使用普通的电子对账单。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4790
        },
        {
            "question": "我行一客户五月份分配到客户经理名下，买的工银聚福等产品，但在客户经理系统中提示资产为零，为什么？",
            "answer": "请将客户经理编号反馈给测试四部江一帆吧，建议咱们不再问题中出现客户信息，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4791
        },
        {
            "question": "请问老师借记灵通卡（622202）能做换卡不换号换成商友卡吗？",
            "answer": "卡bin不同，不行。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4792
        },
        {
            "question": "融e购B2B买家能否使用电票支付",
            "answer": "您好，目前融e购B2B不支持买家用电票支付，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4793
        },
        {
            "question": "智能终端开立借记卡收费规定",
            "answer": "<div>您好，同柜面开卡，我行门户网站有收费标准可以查询，谢谢！</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4794
        },
        {
            "question": "请问e分期做了还款日是什么时间",
            "answer": "您好，e分期的还款与普通分期一样，还款日就是信用卡的还款日。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4795
        },
        {
            "question": "请问老师，银校通项目复核时，报错：找不到银联卡账户对应的客户编号，请问这个怎么处理？感谢",
            "answer": "从报错初步判断是您选择了支持他行卡缴费，但设置的银联清算账号未在电子银行内管中注册，所以项目复核时会失败。请您检查项目设置，如无需支持他行卡，那就复核退回修改后再处理。如需要支持他行卡，那就将该账号在",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4796
        },
        {
            "question": "联网核查反馈照片与客户身份证上的照片不一致，但人脸识别通过，需要提供辅助证件吗？",
            "answer": "人脸识别是核查客户身份的辅助手段，若对客户身份有疑问建议查看辅助证件协助确认。若客户对照片不一致有异议可以让客户到当地人行申报同步联网核查与身份证照片。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4797
        },
        {
            "question": "请问，有客户想把异地军保卡内的证件类型由军官证改成身份证，可以么？",
            "answer": "&nbsp;可以",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4798
        },
        {
            "question": "请教往来户销户时提示有存在未付息？如何处理，由于该单位被法院冻结过。",
            "answer": "二楼正解。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4799
        },
        {
            "question": "对公转账错误，9960转错账后，如何处理",
            "answer": "99601马上反交易",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4800
        },
        {
            "question": "e生活测试app下载地址在哪里？行内3套环境得",
            "answer": "<a href=>https://appcenter.dccnet.com.cn/</a><br><div>您好，您的邮件我已经回复了，测试客户端下载指南也可通过下载最新的接入指引文档获取，谢谢。</",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4801
        },
        {
            "question": "3982活期开卡",
            "answer": "有些购物车交易一笔用身份证一笔不用身份证的时候会出现不上传身份证核查影像的情况",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4802
        },
        {
            "question": "关于2586交易涉及内部户的业务请教",
            "answer": "同城网外是对公贷款账户存款部门的一种，是指客户在我行没有开立结算账户，只有他行结算账户。贷款发放时，不支持直接放款到他行账户，会放款到过渡内部户2005154 ，再由此户将资金转出。 所以网外并不是指",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4803
        },
        {
            "question": "银证通怎么注销？有时间限制吗？",
            "answer": "如果是撤销第三方存管协议，客户需要到券商营业部办理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4804
        },
        {
            "question": "测试版行内应用市场地址是什么？有没有相应的接入指南？",
            "answer": "您的问题我已经通过邮件和其他问题都回答了，不要反复提交了，还有啥不明白的直接给我打电话吧。18910766806。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4805
        },
        {
            "question": "请问怎样能查到2012年的跨行汇款收报明细？前台报表已无法查看。",
            "answer": "<div>请参考分行同事回复，多谢</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4806
        },
        {
            "question": "客户手机上购买理财提示您是境外客户，请携带有效证件、境内居住及收入证明到柜面交易",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 4807
        },
        {
            "question": "企业网银打印回单，能显示摘要内容吗？谢谢！",
            "answer": "同问？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4808
        },
        {
            "question": "内管测试环境下修改客户信息，授权提示错误信息代码A1001",
            "answer": "测试环境定时恢复生产数据，该数据可能是在恢数抽取的时点为异常状态。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4809
        },
        {
            "question": "PAD经常登陆不上，授权总是频繁出现网络错误",
            "answer": "您好，该问题可能是分行服务器有些问题，建议联系分行科技解决，或杀掉进程，重启app再试试。谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4810
        },
        {
            "question": "请问各位老师，个人网银渠道转账汇款是否有订单号？",
            "answer": "B2C交易才有订单号一说，转账汇款没听说。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4811
        },
        {
            "question": "请教各位老师企业网银这功能在内管哪个板块开通？？",
            "answer": "这是分行特色功能，请联系当地网金部和科技部。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4812
        },
        {
            "question": "补计利息需要电子许可证吗？电子许可证怎么办理？",
            "answer": "通过补息业务平台提交申请书，审批通过后再通过原柜面交易3704进行补息。需注意柜面交易输入内容必须同申请书一致",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4813
        },
        {
            "question": "信用卡明细显示脱机人民币暂收1000元是什么意思？",
            "answer": "电子现金转暂收了",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4814
        },
        {
            "question": "我支行提交了一户财智卡子协议注销申请，一个月后复核成功，但该协议却依然存在！",
            "answer": "状态还是正常",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4815
        },
        {
            "question": "更换企业U顿出现错误。",
            "answer": "您好，请看下柜员是否选错交易了。问题上说是证书更换交易，但是截图中使用的是证书重置交易。证书更换需要更换u顿，重置则不需要，请您确认下",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4816
        },
        {
            "question": "求助。e办公能收邮件。发送失败，邮件被退回。e安全和e办公都是最近版本，已退出重新登录。已卸载重新安装。",
            "answer": "请联系notes重启对应邮箱的imap",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4817
        },
        {
            "question": "企业网银单证书客户，存入定期存款超限额，等待授权",
            "answer": "该笔指令目前无法继续处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4818
        },
        {
            "question": "企业上收款收不了。",
            "answer": "您好，请帮忙确认下，企业是通过什么交易做的上收？谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4819
        },
        {
            "question": "云智平台支付宝支付报错",
            "answer": "您好，图1.2都是支付宝的报错，请确认目前是否还能复现，如可复现，请提供相关支付信息，发送我邮件，我转开发分析后答复您。图3报错原因为接口生成二维码，客户使用非工行app只能扫码识别一次，不支持二次扫",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4820
        },
        {
            "question": "批量签订商户盈1号时，下载回盘文件提示产品参数校验不通过，是什么原因？",
            "answer": "先看是否客户是否属于满足签订的客户群，再判断是否允许该卡种签订",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4821
        },
        {
            "question": "客户名下只有一个账号，查询账户信息为无折户，挂失时也因是无折户无法办理销户",
            "answer": "先试下2724不行再按方老师的方法处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4822
        },
        {
            "question": "对公外币跨境汇款支持哪些币种？在哪里可以查到？",
            "answer": "<div>根据总行账户行开立和使用情况，目前我行对公外币跨境汇款支持以下币种：美元-USD、港币-HKD、澳元-AUD、日元-JPY、韩元-KRW、新加坡元-SGD、新西兰元-NZD、澳门元-MOP、马来西亚林吉特-MYR、泰铢-THB、哈萨克斯坦坚戈-KZT、科威特第纳尔-KWD、卢布-RUB、南非兰特-ZAR、欧元-EUR、英镑-GBP、瑞典克朗-SEK、瑞士法郎-CHF、丹麦克朗-DKK、挪威克朗-NOK、加元-CAD、人民币-CNY。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4823
        },
        {
            "question": "卡折合一账户，7654查询卡状态为挂失卡，但是挂失登记簿查询无记录",
            "answer": "总结一下今天遇到挂失时显示挂失登记本无记录，但卡片状态为挂失的处理方法：只能作挂失换卡，若需重置密码，重置密码时挂失申请书编号不用输，挂失换卡时挂失申请书编号全部输9，在挂失申请书备注“卡片状态为挂失",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4824
        },
        {
            "question": "升级最新融e联后，码上赢营销明细查看不了了，该怎么办？系统ios11",
            "answer": "您再登陆试试，我目前无法重现，如能稳定复现，请提供您的手机型号和联系方式，谢谢！[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4825
        },
        {
            "question": "外地身份证柜面开卡，1.没有提示证件有效期与系统不一致，是什么原因？",
            "answer": "<div>您好，1、只有人行投产失效库核查的部分地区才能对客户证件的有效期进行检查；2、人行联网核查主要是核对客户证件姓名、号码是否与人行存储一致，是否可以返回照片。我行可根据人行反馈，结合身份证识别仪、人脸识别等进行真伪辨别，如联网核查有疑问，可要求客户出示辅助证件；3、营销客户信息来源就是主机，但不一定与主机数量保持一致，一般是少于主机客户信息数。但因为营销可以登记非本地区的客户，所以有可能营销中存在的客户，在本地区不存在，但肯定也是在我行主机系统中记录的。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4826
        },
        {
            "question": "企业网银转账时不成功，提示当日交易金额已超限，该如何处理呢",
            "answer": "如果超过日累计支付限额隔日提交或者到柜面来通过内管系统修改日累计限额。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4827
        },
        {
            "question": "取款错记成收款，找不到客户进行反交易，怎样处理妥当？",
            "answer": "个人建议：垫得起的报备1737锁定额度再想法联系客户。金额太大的报足够级别的有权人指示处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4828
        },
        {
            "question": "融E联里公众号工银大学和人力资源打开后如图，请问老师是什么原因？",
            "answer": "您再重试下，我没有复现，如您频繁复现，请提供手机型号，操作系统型号，您的联系方式[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4829
        },
        {
            "question": "作废卡如何销户",
            "answer": "1511下有其他卡吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4830
        },
        {
            "question": "联网核查系统照片未更新、未回显照片，客户去当地公安局更新后，系统仍未更新。",
            "answer": "我行联网核查系统调用的人行支付司联网核查接口，数据来源于公安部22局的人口库和失效库。派出所更新的照片通过分局、市局、省厅到公安部3局某数据库再传给22局的人口库和失效库。由于数据传输非实时，因此不能",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4831
        },
        {
            "question": "求有权机关扣划未到期零整流程，还有如何判断是否应该计息。",
            "answer": "流程如一般定期扣划一致，一般默认计息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4832
        },
        {
            "question": "中国人寿定期到期，销户前一定要出销户承诺函给北京分行吗？求业务流程",
            "answer": "请补充下存款的具体种类如协议存款、普通定期，存入前是否有跟客户有约定，建议请示对应二级分行机构业务部处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4833
        },
        {
            "question": "求教对于老生生成新账单该如何操作？导入账单同时又需要批量转班该如何操作？",
            "answer": "靳老师我们明天试一下再答复哈",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4834
        },
        {
            "question": "零余额账户用额度可不可以开立银行汇票？",
            "answer": "零余额账号只有财政专用交易可以支付。专用交易无发开汇票，但可以取现金或将款项转入内部户。后续可尝试用开票交易选择现金或内部户付款开票。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4835
        },
        {
            "question": "1525交易里如何导出数据",
            "answer": "在下面明细栏，右击鼠标，有多种下载格式可以选择",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4836
        },
        {
            "question": "24号投产PAD和主机不能同时签到！",
            "answer": "您好，目前周日投产后控制不能同时签到。<br />如周日后还有同时签到情况，请您将具体的柜员，统一认证号，查询说同时签到的时间发送测试四部白瑞，姜姗邮箱，需要开发中心具体分析，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4837
        },
        {
            "question": "异地存折1000以上可以挂失销户吗",
            "answer": "当然可以，只不过不知密码需七天以后才可销户吧",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4838
        },
        {
            "question": "求物业云测试用户",
            "answer": "物业云的用户是和缴费项目绑定的，请维护建立缴费协议和项目来获取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4839
        },
        {
            "question": "没有未读消息了还有红点提醒？",
            "answer": "哈哈，晒赞，我也一直有一个消不掉",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4840
        },
        {
            "question": "求教各位老师，通过通用代理业务系统发工资（内部户传盘），U盾更换的时候显示国密盾不能转换为非国密盾",
            "answer": "是的，如提示。请更换国密的u盾。凭证号第二位是8或9的.",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4841
        },
        {
            "question": "学杂费金额2万，只有一个项目。学生首次缴纳8000，再缴费学杂费金额为12000",
            "answer": "对的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4842
        },
        {
            "question": "‍为什么客户的信用卡挂在淘宝，支付宝，微信以及工行app都不能使用？",
            "answer": "4745用卡受阻交易显示什么？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4843
        },
        {
            "question": "智能终端授权的WinPAD 开发者权限续订总是链接服务器失败，真是让人恼火",
            "answer": "您好，此时需要pad连接外网并关掉SEP才可以更新成功，建议您联系分行科技处理，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4844
        },
        {
            "question": "客户华为手机无法截屏",
            "answer": "总行已经发现问题了，本周末会优化。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4845
        },
        {
            "question": "请教一个学校超管用户被另外一个学校银校通设置到操作员，现在超管无法登录如何解决啊",
            "answer": "可以在法客的缴费项目中新建一个超级管理员",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4846
        },
        {
            "question": "如何查询到因收取小额账户管理费导致账户为零因而成为无效客户的数量及名单?",
            "answer": "您好。目前没有办法查询到，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4847
        },
        {
            "question": "凭证集中配送至网点，客户违约，现网点封包到发送网点，显示非本网点业务包，无法后续处理",
            "answer": "一般流程下，凭证封包已到网点，网点拆包入库，客户长时间不来领取形成违约后，网点用6606交易重新打包返回集中网点，集中网点使用6606交易拆包，拆包时系统判断订单状态是违约，会自动将拆包出来的凭证做作",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4848
        },
        {
            "question": "请问入账明细摘要为fsf7是什么意思？",
            "answer": "83921查",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4849
        },
        {
            "question": "家长缴费时出现应缴金额，但不是合计的缴费金额。如何去掉应缴金额这一项的显示。另一个学校没有这一顶显示。",
            "answer": "图2是不支持多缴少缴的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4850
        },
        {
            "question": "理财经理的融e联没有理财经理功能了",
            "answer": "您好，问题答复答复如下1、您反馈的角色成了客户经理问题：请确认您的角色为我行客户经理，我行客户经理登录改版后的客户端（3月及以后的客户端）在“我的”页签显示“我的客户”；“我的”页签-个人详情页面显示",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4851
        },
        {
            "question": "请问开立对公账户时联动开立企业网银，企业网银还需要内管审批吗？",
            "answer": "3026开户吗？可以不用单独内管开通网银。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4852
        },
        {
            "question": "工银e缴费API问题 8月版会投产聚合支付吗？",
            "answer": "请优先选择其他渠道，待聚合支付投产后，会有相关通知",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4853
        },
        {
            "question": "单位定期存款一年自动转存，如何知道每年的利息是多少？谢谢！",
            "answer": "1477交易可以查询。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4854
        },
        {
            "question": "1类账户智能机汇款10万元显示限额超限，请问什么原因？",
            "answer": "您好，请确认是只有某一笔转账超10万报错，还是所有超10万元的转账都报错，如果都报错是当地智能终端转账限额参数改为了10万（正常应该是50万），如果是只有某一笔报错，请检查贷方账户状态。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4855
        },
        {
            "question": "银校通缴费账单导入成功，扫码支付出现缴费项目已关闭？",
            "answer": "请检查下项目起止日期设置是否正确，如仍有问题，请提供下报错截图",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4856
        },
        {
            "question": "2364交易如何反交易？",
            "answer": "等同2020交易。通过业务集中平台或2612冲正，再2110销账再更正。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4857
        },
        {
            "question": "销卡不成功",
            "answer": "<div>您好，请反馈具体错误信息，如涉及客户信息内容，可直接发送测试四部郭梦伊，谢谢！</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4858
        },
        {
            "question": "对公贷款账销案存归还，如何操作？本金如何操作，利息如何操作？谢谢",
            "answer": "3730选账销案存还款。准备金账号选定一个内部户。还款后资金会挂在这个内部户。然后与当地业务处理中心联系，根据当时贷款核销的不同种类指定准备金计提账号，将资金划过去。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4859
        },
        {
            "question": "3045销户前作废协议1480交易改了吗？还是1480交易码错了，谢谢",
            "answer": "1498-5084",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4860
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票到期解付流程是怎么样的？线上清算和线下清算有何区别？需注意啥？",
            "answer": "线上和线下的区别在于是否要通过人行跨行支付系统。工行持票人向工行承兑的电票发起提示付款 用线下，像他行承兑的电票发起提示付款 用线下。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4861
        },
        {
            "question": "对公贷款账销案存归还，如何操作",
            "answer": "使用3730交易处理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4862
        },
        {
            "question": "前台终端CTB认扫描仪扫描工作站不认",
            "answer": "准备好扫描工作站安装文件，记录好工作站的服务器配置信息，在TMS软件管理中卸载扫描工作站并删除其安装目录文件夹，重启后重新安装扫描工作站并按记录配置应能解决。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4863
        },
        {
            "question": "验证码失效是什么原因？",
            "answer": "超管验证码1分钟失效，重新接收就可以了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4864
        },
        {
            "question": "企业网银财务室代发工资显示未核对？",
            "answer": "提交以后多长时间显示为 未核对。一般提交文件后需要时间服务器才能解析成功。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4865
        },
        {
            "question": "融e联iphone客户端收藏信息无法完整显示",
            "answer": "您试试向上滑动是否可正常显示？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4866
        },
        {
            "question": "U盾报错405，手机银行可以修复吗",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4867
        },
        {
            "question": "电子银行承兑汇票如何付款？",
            "answer": "到期日2393交易处理完成后，客户提示付款后2396交易应答",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4868
        },
        {
            "question": "请问3026小微综合开户并注册网银，系统尽调后，是否还需填写纸质网银尽调书？",
            "answer": "各行制度要求不一致，请咨询当地分行制度管理部门",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4869
        },
        {
            "question": "老师，今天“银校通”进不去吗？",
            "answer": "您好现在能正常登录了吗？<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4870
        },
        {
            "question": "老师，今天“银校通”网页进不去吗？",
            "answer": "您好现在能正常登录了吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4871
        },
        {
            "question": "各位老师，柜面在做20201交易时系统报错，账户信息虚假无法办理相关业务",
            "answer": "<div>您好，如确认客户本人办理业务，账户为正常使用，可以4246对账户进行核实，谢谢<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4872
        },
        {
            "question": "异地扣划书，裁定书为影印件，委托本地法院代为扣划可以吗",
            "answer": "建议直接请示二级分行法律事务部处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4873
        },
        {
            "question": "我们一家学校希望银校通能提供打印缴费回单功能？总行后续会有相关优化吗？",
            "answer": "应该是有规划了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4874
        },
        {
            "question": "圈提电子现金时显示主机处理成功，终端处理失败…这个要怎么后续处理？",
            "answer": "借记卡还是贷记卡？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4875
        },
        {
            "question": "企业网银进行受益人信息采集报错93002863",
            "answer": "是不是身份证信息和姓名不匹配？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4876
        },
        {
            "question": "企业网银上传被退回，显示缺少现场主管签章，主管有两个章，对盖章的标准有具体要求吗",
            "answer": "需要联系当地运管部门确认",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4877
        },
        {
            "question": "个人网银明细导出为乱码",
            "answer": "您好，请问是哪个交易导出明细乱码？我的网银中账户明细？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4878
        },
        {
            "question": "网点智能终端为客户办理更换介质不能选择密码器",
            "answer": "看现象这个密码器可能没有挂在网银和手机银行，而是挂在了pos,atm和自助终端渠道，所以在电子银行渠道无法更换密码器；也有可能客户是双渠道未整合，u盾和密码器分别挂在不同卡下网银和手机银行渠道。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4879
        },
        {
            "question": "请问&#034;pos:TC批上送交易&#034;是表示什么意思?",
            "answer": "POS受理多笔芯片卡交易后，集中一次将交易过程中与芯片交互过程的信息一次性上送给银行，这个信息是作为后续差错交易处理的依据。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4880
        },
        {
            "question": "对公账户签电费协议时，户名过长不够全部输入时如何解决，会不会影响协议有效.",
            "answer": "可以使用规范化简称",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4881
        },
        {
            "question": "银校通入账问题",
            "answer": "收款账户汇总还是联机入账，取决于代理业务档案维护的入账方式，联机汇总或联机逐笔。<br />个人客户的缴费明细提供给学校是否合适，建议与本机构有关部门沟通下",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4882
        },
        {
            "question": "柜台修改信用卡手机号",
            "answer": "4207/4502做一个，特别4207对应卡号划磁",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4883
        },
        {
            "question": "柜面U盾重置密码失败问题",
            "answer": "通常为偶发情况、环境不稳定造成。如现象持续，重试后仍无法解决，还请再与我们联系。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4884
        },
        {
            "question": "在柜面提前兑付电子国债的交易代码是多少？",
            "answer": "5214，代理的话要授权书",
            "best_answer": "是",
            "support": 4,
            "id": 4885
        },
        {
            "question": "银校通怎么开通？",
            "answer": "简单概括就是开立云托管的缴费项目，首先咱们app发现页上面有资料，其次同时百度网盘也有资料，最后网金部也给分行网金部发过通知。[图片]<div><br></div>[图片]<div><br></div",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4886
        },
        {
            "question": "银校通项目删除后新增，也添加了新操作员，银校通缴费仍报错“缴费编号有误”",
            "answer": "使用重新添加的操作员，再次全量导入账单后重试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4887
        },
        {
            "question": "利用历史明细查询系统调取客户名下全部卡和存折信息，没有客户持有存折的记录是啥情况",
            "answer": "历史明细系统查该客户提供的账号明细里面也没有信息吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4888
        },
        {
            "question": "为什么安卓手机银行，回单无法截屏，但苹果手机可以？",
            "answer": "总行回复：关于安卓手机银行截图受限，开发同事已经确认，将于本周末调整优化，客户下载升级新版客户端后可以解决。手机银行安全策略是涉及输密的关键界面禁止截图(ios版给提示)。也请大家了解。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4889
        },
        {
            "question": "成立临时清算小组开立对公户需提交资料？",
            "answer": "清算组可持人民法院的批文申请开立临时存款账户，其账户名称应与清算组的全称及公章一致。清算组只能在银行开立个临时存款账户，不得开立除临时户外的其他银行账户。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4890
        },
        {
            "question": "多币种信用卡查询余额重叠问题",
            "answer": "<div>我们使用同类卡没有重现该问题，请再试下，如还有问题，请联系下测试四部赵二龙。谢谢！<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4891
        },
        {
            "question": "大v便携智能没备授权时，和网点授权业务互串审核。不知道有什么处理方法。",
            "answer": "点着待授权那条记录往左拨，点击转他人授权。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4892
        },
        {
            "question": "企业手机银行通过苹果手机登录，插上u盾，点击登录就白屏，怎么回事？",
            "answer": "U盾品牌？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4893
        },
        {
            "question": "久久赢怎么算利息",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4894
        },
        {
            "question": "帐户资金有保留金额，请问怎样查保留原因或者渠道？",
            "answer": "7253半年内可查，6052查询也有冻结信息",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4895
        },
        {
            "question": "法人客户担保合同如何变更签订人？",
            "answer": "1.若担保合同没有关联有效担保关系，直接在担保合同管理菜单修改即可；<br />2.若担保合同已关联申请状态的融资业务，断开担保关系后按1所述修改；<br />3.若担保合同已关联流程中的融资业务，可",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4896
        },
        {
            "question": "老师们好，请教一士兵为植物人未办理残疾证。现保障卡需启用，如何办理&#091;抱拳&#093;",
            "answer": "建议：若现役军人应军事法庭审定其民事行为能力；或所在部队（营级）出具证明，指派谁人办理。",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 4897
        },
        {
            "question": "为什么客户经理版融e联重新下载了客户大额进出提示还是没有？",
            "answer": "您好，融e联大额资金异动是客户经理的管户好友发生20万元以上资金变动时，客户经理可在“我的”页签-我的客户-服务信使接收推送提示。若满足以上条件仍未收到推送提醒，请联系徐晓飞（总行网络金融）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4898
        },
        {
            "question": "e分期卡刷平安车险可以吗？",
            "answer": "可以的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4899
        },
        {
            "question": "融e行升级",
            "answer": "您好，可以，请描述您遇到的具体问题以便分析，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4900
        },
        {
            "question": "本网点扎帐显示如图，存在电子银行承兑汇票付款申请，请问如何处理。",
            "answer": "网点有电子承兑汇票即将到期，每天都会提示，到期付款后就不会再提示了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4901
        },
        {
            "question": "二维码支付问题求助",
            "answer": "<div>您好，请通过sspt平台或行外api门户open.icbc.com.cn下载《工行API二维码支付接口接入指引》，问题在指引中均有解答。</div>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4902
        },
        {
            "question": "企业手机银行转账汇款无付款账号",
            "answer": "付款账户是什么类型的账户？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4903
        },
        {
            "question": "请问在做e分期，提示&#034;超账户授权仅允许或仅控制参数表限额&#034;这个是什么原因",
            "answer": "1510查卡片控制码",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4904
        },
        {
            "question": "假名账户被司法机关冻结导致客户无法新开一类户应该如何处理？",
            "answer": "4214把证件类型改其他",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4905
        },
        {
            "question": "业务请教",
            "answer": "1.不支持<br />2.不行",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4906
        },
        {
            "question": "客户在企业网银上批量导入电票时，模板中“是否付款票据通出票”一列该如何填写？",
            "answer": "选择否",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4907
        },
        {
            "question": "智能柜员机挂失收费调整问题",
            "answer": "收费标准与柜面一致，不能选择收费或不收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4908
        },
        {
            "question": "各位老师，工行e分.期怎么办理？谢谢！",
            "answer": "分好多种情况，详细参考e分期业务操作规程",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4909
        },
        {
            "question": "用身份证查客户名下有一张卡，但是这张卡用1996打印出来却是临时身份证，如何？",
            "answer": "4209脱了卡和卡内账号后，重新挂上去",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4910
        },
        {
            "question": "陈老师，e分期流程没看明白，开卡，连信用卡额度，分期金额是不是可选择？",
            "answer": "额度是系统审批的，客户可以在额度内办理，可以自主选择期数",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4911
        },
        {
            "question": "各位老师，谁有e分期流程？谢谢！",
            "answer": "怎么相同问题问了三次?分享同事做的流程图，可以结合e分期操作指引，如果再不懂就问一下你们专管员吧。[图片]<br />[图片]<br />[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 6,
            "id": 4912
        },
        {
            "question": "挂失15位数的灵通卡以及该卡下挂的存折，但在处理灵通卡挂失业务时系统提示交易失败",
            "answer": "提示什么？有截图吗？要具体问题具体分析才行呢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4913
        },
        {
            "question": "9985跨行发报录入，柜员选为网银互联，9986授权复核无网银互联，只有大额小额",
            "answer": "您好！网银互联的自由格式报文做完9985交易就发出去了，不用复核。在9989交易里选择网银互联，发报，可以查询到的。您再试试。还有问题可以跟我联系，任明聪，测试一部 数据中心(北京)。电话010-82",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 4914
        },
        {
            "question": "个贷按揭贷款不良，部分本金未到期，当天为何不能一次性结清",
            "answer": "先还逾期，再走提前还款流程试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4915
        },
        {
            "question": "临时挂失解挂报证件类型或证件号码不符",
            "answer": "前面是临时挂失，时效十五天，等临时挂失失效客户未必同意。此时可用身份证录入做一次正式挂失，正式挂失效力大于临时挂失，可覆盖。之后再解除正常挂失。",
            "best_answer": "是",
            "support": 5,
            "id": 4916
        },
        {
            "question": "物业云什么时间投产？",
            "answer": "物业云已投产",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4917
        },
        {
            "question": "开立境内个人资本项目外汇账户-个人境内资产变现账户应使用何种交易代码？",
            "answer": "6057集中",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4918
        },
        {
            "question": "薪金溢5号签约，协议信息显示不全",
            "answer": "滚动条或屏幕往下拉就有哪[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4919
        },
        {
            "question": "财智卡赎回法人理财方法",
            "answer": "在哪个渠道购买的？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4920
        },
        {
            "question": "如何用财智卡赎回法人理财",
            "answer": "法人理财赎回交易中支持输入财智账户卡",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4921
        },
        {
            "question": "企业网银登录提示：无法登录怎么排除？请教各位老师！",
            "answer": "这个是网银小助手？登录网银可以先从门户链接进入",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4922
        },
        {
            "question": "网银非自然人信息问题？",
            "answer": "请您提供下客户登录id",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4923
        },
        {
            "question": "请问：客户的养老发票自2月就没交换来，以前都是按时，有什么好办法",
            "answer": "请补充完整问题描述，养老发票是什么?应该由哪交换来?",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4924
        },
        {
            "question": "客户凌晨零点赎回PBAG18AO,系统就提示“巨额赎回”客户表示不理解",
            "answer": "funnyduujzrjJJd",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4925
        },
        {
            "question": "如何办理闪酷卡的密码重置？闪酷卡遗失密码也忘记了？",
            "answer": "1209手输卡号即可",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4926
        },
        {
            "question": "客户网上银行汇款，出现帐户类型非法，是什么错误",
            "answer": "点击蓝色字体进去可以看到什么呢？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4927
        },
        {
            "question": "请问前台如何只收逾期本金利息不收逾期本金，急",
            "answer": "最好咨询下上级行的运管，同意后再做",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4928
        },
        {
            "question": "iphone6 plus iOS11.4融e联升级后无法登录",
            "answer": "您再重试看看，如还有问题请留下联系方式",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4929
        },
        {
            "question": "我行智能设备目前可拍照但无法进行人脸识别",
            "answer": "<font face=-webkit-standard><span style=-webkit-tap-highlight-color: rgba(26, 26, 26, 0.301961); -we",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4930
        },
        {
            "question": "请问前台如何只收逾期本金利息（不是表内和表外利息）不收逾期本金，急，",
            "answer": "只能通过通用转账类交易，如2612等 从客户账直接扣款到利息收入户。然后通过7566调减利息。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4931
        },
        {
            "question": "主机查存在全球现金管理协议.财智账户协议无终止功能.",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4932
        },
        {
            "question": "请问银企互联批量扣个人，三方协议如何导入？",
            "answer": "<div>银企互联批扣个人协议现支持以下签订方法：</div><div>1、内管网点操作柜员通过收费站业务-批扣协议维护进行签订。</div><div>2、通过银企互联推广版批量扣个人缴费协议导入提交接口进行签订。</div><div>3、通过个人客户登陆个人网银或个人手机银行进行签订。</div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4933
        },
        {
            "question": "今天银校通无法上传学生信息，提示:系统异常，请联系管理员",
            "answer": "该报错，一般是因为导入数据格式有误导致，可以重新下载模板，重新录入数据，确保不要出现空格、回车等字符，然后导入即可，请试试，有问题再联系",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4934
        },
        {
            "question": "请问学生信息模板内的其他费用2、3是不能修改吗？",
            "answer": "可以通过参数管理～费用参数设置菜单，进行重新维护，维护完成后，需要重新下载学生信息维护模板即可。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4935
        },
        {
            "question": "银校通不通渠道缴费提示信息不一致",
            "answer": "您好，很理解您的疑问，我觉得您说的蛮有道理的，按说应该所有渠道给客户的提示性都一致。但从技术处理上各渠道都自己的判断规则，所以提示的友好性差一些。后续也会考虑进一步优化的，还请您理解哈。",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4936
        },
        {
            "question": "各位，内部户需建对公客编，需在那建，怎么建？",
            "answer": "内部户是我行内使用账户，没有客户编号。您需要建缴费协议吗，可使用线下协议中指定的收款账号的客户编号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 4937
        },
        {
            "question": "柜员号293是什么柜员",
            "answer": "合作方个人账户处理专用柜员号。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4938
        },
        {
            "question": "注册验资户转基本户为什么组织机构代码号码输不进去",
            "answer": "证件类型应选全国组织机构代码证，号码为9到17位，17位前打－",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4939
        },
        {
            "question": "企网第三方存管问题",
            "answer": "可以请客户到我行网点柜面办理变更第三方存管协议银行账户变更。交易代码为9575",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4940
        },
        {
            "question": "电子签约系统问题",
            "answer": "您好，帮忙提供下具体交易名称，同时确认该交易在您那边之前是否需要人脸识别，端机驱动版本是否已经更新到最新。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4941
        },
        {
            "question": "销长期不动户，提示:有尚未代付的对公收费，请问怎么处理",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4942
        },
        {
            "question": "版本投产后所有缴费项目都报错",
            "answer": "刚刚找了一个项目，提交一笔充值交易可以成功的。请再提供下所用缴费项目具体信息，如项目名称，编号等，便于进一步定位原因。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4943
        },
        {
            "question": "财智卡年费挂到内部户了，用什么交易转到511科目，价税分离的？？？",
            "answer": "2184次日6641后2108入正确账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4944
        },
        {
            "question": "银校通学生信息维护模块问题",
            "answer": "您退出后重新登录再试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4945
        },
        {
            "question": "批量开卡不成功",
            "answer": "请将已解密的回盘文件和上送的excel发送至测试四部郭梦伊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4946
        },
        {
            "question": "问下，企业网银末授权指令保留时间有多久？谢谢！",
            "answer": "2个月。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4947
        },
        {
            "question": "工行异地卡卡下定期可不可通兑支取",
            "answer": "卡下定期可以直接异地支取，非卡下定期只能通过转账交易支取。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4948
        },
        {
            "question": "办理挂失业务，远程授权过程中网点不明原因突然断电。",
            "answer": "如果成功，注明原因，做“挂失申请书”挂失，再处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4949
        },
        {
            "question": "办理卡启用，可不发验证码吗？老人岁数大了没有手机",
            "answer": "可留子女手机号",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4950
        },
        {
            "question": "请问POS机保证金已锁定，在同一地区的其他网点可以办理解锁吗？",
            "answer": "正常是哪个网点锁定的哪个网点解锁，要不然另一网点怎么确定你POS机已归还",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4951
        },
        {
            "question": "单位网银已销，注销账户提示存在网银，请问什么原因？",
            "answer": "该账户是否注册到了其他网银上？请核实。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4952
        },
        {
            "question": "请问企业网银公转私日累计限额在柜面如何调整",
            "answer": "公转私月累计前台7595可调，单笔和日累计必须由业务代理网点内管调。资料由开办网点审核完毕通过7595-3传至业务代理网点！",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4953
        },
        {
            "question": "公立学校分入非税和财政专户，校方不愿用内部户，没有财政部门资料能录入法客系统吗",
            "answer": "目前还不可以，只能钱都入内部户，然后二次清分到财政户里。这个内部户其实对学校对财政都是透明的，他们可以不用关心的，我们就保证相关钱该给财政给财政，该给学校给学校就行了。看看能否再给学校做做工作，打消他",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4954
        },
        {
            "question": "绑定信用卡自动还款时提示93003922该卡不允许签订此协议，借记卡正常？",
            "answer": "卡bin有问题，原来属于虚拟卡的也发了实物[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4955
        },
        {
            "question": "e分期当天签约放款完毕，客户当天又不想做了，如何撤单",
            "answer": "撤不了，只能提前还款，去了一期手续费",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4956
        },
        {
            "question": "融e联营销",
            "answer": "请您提供下手机型号、版本型号、营销代码，谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4957
        },
        {
            "question": "医保卡应怎样冲销已经扣收的小额账户管理费。另外已扣的税应如何冲回？谢谢",
            "answer": "使用2985进行冲账，输入收入内部户后，是否涉税字段选择“是”，稅会自动冲回。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4958
        },
        {
            "question": "企业网银自助缴年费后，无法登录什么原因",
            "answer": "页面提示什么错误？谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4959
        },
        {
            "question": "他行异地卡在我行ATM取现下账后冲正，手续费是否能冲正？",
            "answer": "您好，这个是发卡行控制的，需联系发卡行进行处理，和受理行没有关系的，",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4960
        },
        {
            "question": "企业网银可以批量跨行汇款吗？",
            "answer": "可以，谢谢。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4961
        },
        {
            "question": "同一学校多名学生银校通缴费时提示“网络异常”，不是个例",
            "answer": "您好，请提供缴费数据，包括户名，手机号，支付卡号，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4962
        },
        {
            "question": "怎么查询客户卡或者存折销户是什么时候？",
            "answer": "后台查明细",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4963
        },
        {
            "question": "客户申请注销信用卡，提示该卡下挂有移动设备卡，查询卡下无协议，请问如何注销",
            "answer": "虚拟卡，某pay，按张老师的指示做",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4964
        },
        {
            "question": "如何补发前几年的军人保险金受理回执",
            "answer": "[图片]<div>按图指引重制打印次数后，再使用网点客户端打印回执</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4965
        },
        {
            "question": "银校通已在法客系统录入，可上线操作。在手机银行等7个收费渠道不显示收款单位介面。",
            "answer": "因提供信息有限，提供几种方式供参考，不同缴费渠道通过搜索查询缴费项目时，请确认创建地区与缴费地区是否相符：也可通过缴费项目生成的二维码，扫码登录",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4966
        },
        {
            "question": "已经上线工银e缴费的，现在要上银校通，法客不能在新增协议了，要怎么处理？",
            "answer": "变更缴费协议成云托管协议就可以了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4967
        },
        {
            "question": "请问623271卡bin是什么借记卡？谢谢🙏",
            "answer": "社保卡",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4968
        },
        {
            "question": "银校通云平台在哪种电脑设置下最具稳定性？",
            "answer": "ie11",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4969
        },
        {
            "question": "4214交易修改个人客户出现93002863户名检验失败，什原因？",
            "answer": "您好，柜员终端打开生僻字开关后再试试，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4970
        },
        {
            "question": "银校通通过二维码扫码支付，什么情况会联动开立二类账户？",
            "answer": "请确认下，客户扫的二维码正确吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4971
        },
        {
            "question": "财智账户卡年费在柜面收取该如何处理？柜面使用3720交易提示报错？",
            "answer": "可以使用2108收费",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4972
        },
        {
            "question": "客户经理转岗大堂经理(客服经理)，进入pad授权提示为游客模式，是什么原因呀？",
            "answer": "您好，该用户在biom没有相关角色权限，建议联系运管部门添加，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4973
        },
        {
            "question": "6月18日和19日的报表返传A1101表有问题，两天的数据相同",
            "answer": "<div>是A11001日计表吧，请分行联系二级分行科技先确认下返传报表文件是否已更新。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4974
        },
        {
            "question": "个人客户定期存款利率上浮问题",
            "answer": "约定转存不能选浮动利率。我们这里浮动利率的定期都不做转存。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4975
        },
        {
            "question": "2398内部户收入提示补录增值税信息",
            "answer": "请问是什么科目或者账户之间发生交易？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4976
        },
        {
            "question": "部队网银已开通企业财务室，但在代发工资批量提交无权限",
            "answer": "无权限是指客户id没有批量提交的权限吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4977
        },
        {
            "question": "电子签约打印时系统报错，如图。",
            "answer": "老师您好，请检查下该合同模板的验证要素是否满足2-5个，若不满足，请修改合同模板。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4978
        },
        {
            "question": "法院网络冻结时是轮候冻结，现前一手已解冻，冻结单位为该法院，但从网上无法操作",
            "answer": "请查询一下目前账户状态是否己冻结，应该是轮侯冻结，因此法院只能有待解冻。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 4979
        },
        {
            "question": "将csv文件导入acess时报错，截图如下，请老师们指教，谢谢！",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4980
        },
        {
            "question": "区社保基金集中代缴，收费单位怎么查",
            "answer": "应该签过协议的啊",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4981
        },
        {
            "question": "电子签约系统打印个人逾期贷款催收函时，提示找不到打印的文件。",
            "answer": "排查方法：一是wps版本，wps插件，信任站点设置；二是电脑上若有office，需卸载。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4982
        },
        {
            "question": "能否提供4套环境的外省异地的特约商户编号和商户的一般往来户账号供测试？感谢",
            "answer": "您提交了一模一样的问题，请您参考。[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4983
        },
        {
            "question": "能否提供4套环境的外省异地的特约商户编号和一般往来户账号供测试？感谢！",
            "answer": "您具体要测那些业务，建议还是通过测试管理系统提交推广测试申请，这样会有项目经理负责跟您沟通，安排在最适合的环境。因为测试环境会跑批安版本也会根据情况切应用等，还是通过推广项目能得到更好保障，否则遇到问",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4984
        },
        {
            "question": "企网对公跨行大额转账失败",
            "answer": "从系统选择收款行，超过5万，选择的普通，走人行小额，但小额限定为5万，选择加急即可。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4985
        },
        {
            "question": "企业网银对公跨行转账失败",
            "answer": "超过5万必须走加急",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4986
        },
        {
            "question": "右上显示内容不全",
            "answer": "<div>1、请调整页面显示的分辨率适合页面大小。<br/>2、在IE上将业务运营风险地址加入可信任站点。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4987
        },
        {
            "question": "大家有没有遇见这种错误代码？",
            "answer": "请先检查所导入信息，是否有特殊字符，或者有不符合输入规则的",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4988
        },
        {
            "question": "客户办理挂失受理时提示未找到该挂失记录  查询挂失登记簿同样无记录，而1990查询卡片状态为挂失卡  请问要怎么处理？",
            "answer": "报个金部做数据调整为正常后再处理",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 4989
        },
        {
            "question": "长期不动户销户问题？",
            "answer": "长期不动户余额可转入久悬未取账户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4990
        },
        {
            "question": "企业网银开立定期存款时提示：您没有可用的分支机构",
            "answer": "需要提供id进行分析",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 4991
        },
        {
            "question": "银校通超级管理员被暂停使用，如何解决",
            "answer": "密码错误次数过多了吧,等第二天试试",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4992
        },
        {
            "question": "企业网银子账户如何关闭票据业务",
            "answer": "你说的子账户  是指？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4993
        },
        {
            "question": "大家有做5490基金电子合同签订交易的吗？远程授权应该拍什么？",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 4994
        },
        {
            "question": "从何渠道可以查询扫码取现的笔数和金额",
            "answer": "您好！可以通过登录“手机银行—扫码取款—查询明细”功能查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4995
        },
        {
            "question": "单位客户，财智卡丢失，通过法客注销后，在柜台重新办卡，还能通过财智卡对账吗",
            "answer": "可以",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4996
        },
        {
            "question": "企业贷款到期是否需要企业提供还款通知书，银行可以直接办理归还吗？谢谢！",
            "answer": "到期就自动扣除了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4997
        },
        {
            "question": "个金最新操作规程说新开户有赠送工银信使服务，请问现在系统还会有赠送吗?",
            "answer": "可以在前台开立工银信使交易中选择：试用，试用期应该是三个月。最好还是忽悠客户用融e联",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 4998
        },
        {
            "question": "法客系统是否有银校通缴费明细数据接口",
            "answer": "没有这个接口的",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 4999
        },
        {
            "question": "企业财务室批量付款失败50B是什么原因7",
            "answer": "是不是有生僻字？检查一下提交文件，有的生僻字显示为空格。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5000
        },
        {
            "question": "3026的综合协议中联系人电话缺失，该怎样补录？凭何依据补录？",
            "answer": "根据描述很难分析原因，请邮件提供具体交易截图、涉及的账号和流水号等信息。谢谢！",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5001
        },
        {
            "question": "白名单客户经营贷款提款问题求助，肯请老师们帮助，谢谢！！！",
            "answer": "您好，还请确认gcms小额贷款白名单中的客户所属机构，客户在该机构有对应客户经理，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5002
        },
        {
            "question": "我们想开发内部户自动清分，请问法客的缴费明细有相应的接口吗？银校通系统有吗？",
            "answer": "法客的缴费明细应该可以提供给分行。另外，总行已在考虑实施通过系统自动完成清分，具体版本正在讨论中，也请了解",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5003
        },
        {
            "question": "通过95588申请注销信用卡后，怎么打印信用卡流水？",
            "answer": "短时间的如果可以查询，留存客户证件资料并核查及查询审批表直接查。如果前台终端不支持，我们这边是填写历史数据信息查询申请表，提交信用卡中心查询。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5004
        },
        {
            "question": "法院部分冻结卡内节节高存款，该如何操作？",
            "answer": "&nbsp;定期存款类的不能部分冻结",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 5005
        },
        {
            "question": "对公账户跨网点冻结、扣划可以吗？",
            "answer": "&#19981;&#21487;&#20197;&#65292;&#21482;&#33021;&#22788;&#29702;&#26412;&#32593;&#28857;&#36134;&#25",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 5006
        },
        {
            "question": "银企互联查询当日明细报错4001，服务调用错误，请问是什么原因？",
            "answer": "<div>4001报错代码具体含义为“调用公用处理程序当中，数据检查错误”，请检查上送包各项上送是否正常，如依然有疑问可邮件将上送返回报文发送我个人邮箱。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5007
        },
        {
            "question": "我行现金中心柜员使用2364交易入单位上门收款款项，将金额录错，该单属集团二级账户，在使2612交易时，系统提示本交易不支持特殊账号，请教各位老师，该笔业务该怎么冲账  急",
            "answer": "<div>2364交易进去本身有一个冲正的功能，不过只有延时记账场景尚未批量记账的情况可以做。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5008
        },
        {
            "question": "请教客户对账系统中对账状态为“已结转默认对账”的（已销户），是否视同对账？",
            "answer": "<div>应该是的，涉及制度请以请示对应二级分行运行管理部为准。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5009
        },
        {
            "question": "会计影像系统展现的交易日期与实际交易日期不符",
            "answer": "<div>从影像信息上看，2017年是开户的日志，2018年6月12日、15日是变更账户日志。请确认。</div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5010
        },
        {
            "question": "单位结算卡怎么柜面取现流程？(和银行卡一样19位，卡面有JDK字样)",
            "answer": "[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5011
        },
        {
            "question": "单位财智卡变更持卡人是在柜面作3507还是只能在现金管理系统上变更？",
            "answer": "法客系统做",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5012
        },
        {
            "question": "社保工资折，姓名不对证件类型为其他，号码为1111。要求修改信息需提供啥？求模板",
            "answer": "我们这到社保中心开具一个证明。按证明修改。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 5013
        },
        {
            "question": "企业网银客户有两个人事证书，请问两个人事证书操作员可以查到对方提交的工资明细表吗",
            "answer": "同级操作员互相无法查询",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 5014
        },
        {
            "question": "点击登录后画面就停住了，没有任何反应。手机验证码也输入了，就是进不去",
            "answer": "和浏览器兼容情况有关，请参考卜老师的建议处理",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5015
        },
        {
            "question": "企网3个证书怎么设置权限，必须3个证书都用上",
            "answer": "操作证书，额度零，一级和二级组合授权额度相同，基本授权额度零",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5016
        },
        {
            "question": "急，今日在开展学校缴费时，发现用融e联扫描或公众号链接进入时均报错，如图，请问是何原因，在线等答复，谢谢！",
            "answer": "您好，这个通道现在暂时关闭了，具体重新开发时间还不确定，请通过其他渠道缴费吧。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5017
        },
        {
            "question": "企业网银普通财务室上传表格失败指令金额，是否计入当天公转私累计限额？",
            "answer": "不累计。失败的金额会回退限额。",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 5018
        },
        {
            "question": "进口信用证业务缴存保证金类型73-代理进口信用证和4-国外信用证是怎样产生的",
            "answer": "准贷证",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5019
        },
        {
            "question": "内部系统怎么采集受益人信息？",
            "answer": "不知道你所说的内部渠道具体指那些渠道",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5020
        },
        {
            "question": "企业已经通过企业网银提交电子银承申请指令，但gcms系统却收不到指令，怎样解决呢",
            "answer": "请问这是生产环境还是测试环境呢？查询柜员是客户主管行的主管客户经理吗？用‘’业务申请指令查询‘’菜单查下辖内全部指令有吗",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5021
        },
        {
            "question": "融e联公众号嵌入的缴费项目，点击愿意功能图标，报错。",
            "answer": "这个跟您提的另一个问题一样，暂时不支持融e联这个渠道了。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5022
        },
        {
            "question": "个人客户营销系统账户信息问题",
            "answer": "测试环境暂未重现，初步排查可能是电脑配置问题。请提供联系方式，后续我们将对具体数据进行跟踪分析。",
            "best_answer": "是",
            "support": 0,
            "id": 5023
        },
        {
            "question": "测长久物流，汽车链商品质押融资经销商提款报错，烦请帮忙看看怎样处理",
            "answer": "您好，请确认该笔业务担保合同上‘’最新可担保额‘’覆盖贷款业务金额，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5024
        },
        {
            "question": "同一学校项目，初中的可以正常缴费，高中的就报错",
            "answer": "成功导入了的，是否是分批生效了，过了段时间，我再查有一些又有了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5025
        },
        {
            "question": "如何冲利息",
            "answer": "按流程走隔日冲账",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 5026
        },
        {
            "question": "客户两期未对帐，上门核门企业地址不存在已转长期不动户能否当月再转久悬？",
            "answer": "<div>涉及制度执行，请以向您的上级行运行管理部请示为准。<br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5027
        },
        {
            "question": "请问无纸化业务的反交易后，原交易无影像无流水，如何补打，反交易也无凭证，急！",
            "answer": "无纸化业务下，如果使用网点组合模式做了反交易，那么原交易在凭证补打交易里不能展现，会将原纪录清空。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5028
        },
        {
            "question": "16位的卡号，账户属性无，可以按正常7654挂失并销户吗？",
            "answer": "做好了，正常挂，第二步会跳到3994画面，按小额要求挂失销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5029
        },
        {
            "question": "汽车链提款失败，显示账户可用余额不足",
            "answer": "因该业务放款后自动进行受托支付，即经销商贷款资金加上自有资金一并支付给厂商，所以放款会校验经销商账户余额的自有资金是否充足。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5030
        },
        {
            "question": "法客系统如何录入受益人信息",
            "answer": "法客不能录啊，可以网银或者前台",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5031
        },
        {
            "question": "工银e办公下载的图片在手机里怎么找不到呢",
            "answer": "本来就不能下载",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5032
        },
        {
            "question": "保证金明细如何查询",
            "answer": "<h2 style=line-height: 150%; margin-top: 0pt; margin-bottom: 0pt;><span style=font-family: 宋体; font-size: 12pt; font-weight: bold; mso-spacerun: &quot;yes&quot;; mso-ascii-font-family: 黑体; mso-font-kerning: 0.0000pt;>查询<span style=font-family: 黑体;>/</span><span style=font-family: 宋体;>打印保证金明细账（</span><span style=font-family: 黑体;>1320</span><span style=font-family: 宋体;>）</span></span><span style=font-family: 宋体; font-size: 12pt; font-weight: bold; mso-spacerun: &quot;yes&quot;; mso-ascii-font-family: 黑体; mso-font-kerning: 0.0000pt;><o:p></o:p></span></h2><div><br/></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5033
        },
        {
            "question": "请问客户卡挂失，挂失方式显示无介质卡止付什么原因？",
            "answer": "无介质挂失会",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5034
        },
        {
            "question": "银校通如果学生缴费后，学生的学籍怎么删除，比如学生毕业后学校希望删除学生的学籍",
            "answer": "目前还不支持，只要有了缴费记录就不能删除学生信息了。这也是出于便于事后查找缴费信息方面的考虑，先跟学校做个解释吧，后续会统一考虑优化。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5035
        },
        {
            "question": "融e联登录提示：很抱歉！此服务因系统维护或网络异常暂不可用。",
            "answer": "总行开发回复：问题原因正在分析中，此问题仅涉及使用最新版（3.0.3）融e联客户端的个别苹果用户，使用旧版客户端的客户无问题，目前先提供规避方案，该报错报出后，请客户先点击确认，并保持在登录页面不要操",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 5036
        },
        {
            "question": "上级行，问下，有U盾号能查到是谁的吗？",
            "answer": "好的，谢谢大家！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5037
        },
        {
            "question": "两个学校隶属于一个客编，建立两个缴费项目学费能否入两个账户？",
            "answer": "可以实现，一个项目对应一个代理业务档案编号，两个编号分别对应两个入账账户就行了，是自动的。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5038
        },
        {
            "question": "增值税发票打印下载什么了驱动程序，才能打印发，",
            "answer": "ctp驱动 就是并口打印机的驱动 还要把业务运营管理网页和税控网页加信任，请科技同事协助一下。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5039
        },
        {
            "question": "同一个缴费编号成功缴纳2次",
            "answer": "通过时间可以看到,两笔交易的时间间隔非常小，正常学生缴费不会出现这种情况，对于这个费用，请您关注并提供一下明日银校通对账结果及报表情况展现",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5040
        },
        {
            "question": "如何判断账户是本行还是他行账户？",
            "answer": "如果要写程序用，那估计就得判断在我行分户帐是否存在以及账户状态是否正常了吧。还要结合业务场景，判断完本他行再看接下来要做什么处理。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5041
        },
        {
            "question": "出现差错，可以用1737锁定金额保全银行资产吗？在客户不配合的情况下，怎样解锁？",
            "answer": "你这种情况不属于1737交易的使用范围，不可随意使用，要咨询法顾和运管同意签批下才可使用，否则，引起客户投诉就不好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 5042
        },
        {
            "question": "手机银行转账限额调整出现这个页面要怎么处理？",
            "answer": "首先你要先在智能机办一笔人脸识别业务，留了基准照才行，有基准照就可以按上面流程刷脸了 就是要先在智能机留基准照，匹配了你的客编就可以了<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5043
        },
        {
            "question": "票据状态显示：提示承兑已签收，但我行客户并没有签收，也查不到这张票，求助",
            "answer": "如果行号错了 也有可能是提示收票被人行拒绝了，需要对方做撤票处理，重新开票。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5044
        },
        {
            "question": "手机银行转帐汇款，报错“96309315”是何原因？",
            "answer": "请参考，咱们app提供了搜索功能，欢迎使用噢<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5045
        },
        {
            "question": "7551打印支票，前几张正常，后面格式不正常，是什么原因?",
            "answer": "如何不正常？是否进纸口的搓纸轮有问题？",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5046
        },
        {
            "question": "聚合支付当日部分退货能实现了吗？",
            "answer": "补充高总答复，目前计划10月版本投产后实现。",
            "best_answer": "是",
            "support": 3,
            "id": 5047
        },
        {
            "question": "个人一手房贷款核销如何做？",
            "answer": "因为什么核销？",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5048
        },
        {
            "question": "有谁知道今天批量业务的场次有没有增加？",
            "answer": "什么业务的批量?",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5049
        },
        {
            "question": "办理同业七天定期存款提示不在同业专营时间如何操作？",
            "answer": "通过产品管理系统查询对应的产品参数是否控制了销售时间段。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5050
        },
        {
            "question": "网银代发工资",
            "answer": "多级的限额设得有问题吧。谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5051
        },
        {
            "question": "关于身份证重号调整证件类型的问题？",
            "answer": "你就输入张勇",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 5052
        },
        {
            "question": "单位企业网银u盾使用多级组合授权，人事id在内管多级路径是否需要独立设置？",
            "answer": "企业开通了多级组合授权，内管没有设置路径或者路径设置不正确（特别注意限额、非限额路径设置；还有一级栏目下的子栏目是否勾选）。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5053
        },
        {
            "question": "非居民开立结算账户，除了提供身份证件以外，还需提供别的吗？需要完税证明吗<br />",
            "answer": "不仅限于...<br>[图片]<div><br></div>",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 5054
        },
        {
            "question": "我一单位接收电子承兑汇票，接收后被拒绝，单位和对方都没有看见票，怎么办",
            "answer": "请对方查一下背书指令的状态 肯定是被人行拒绝，对方行内管可以查拒绝原因",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5055
        },
        {
            "question": "手机银行e缴费报错",
            "answer": "预计今天晚上解决，请明天重试下，谢谢",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5056
        },
        {
            "question": "用安卓PAD登陆工银e办公报错，请问什么原因。",
            "answer": "登录的哪个版本，登录地址是哪个?",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 5057
        },
        {
            "question": "我支行两台终端都出现这样的错误提示，没办法做业务了，请帮忙解决！！！",
            "answer": "是交易提交成功以后报这个吗？感觉像是终端配置问题。重新升级还不行的话请取ctrl+1日志并联系我，周一我找开发",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5058
        },
        {
            "question": "前台终端不能正常办理业务",
            "answer": "帮忙在报错终端做ctrl+1，做完后帮忙反馈下出错终端的ip地址，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 5059
        },
        {
            "question": "dsm状态异常，前几天还没事。。。求助",
            "answer": "卸载重装",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 5060
        },
        {
            "question": "请问一、二类卡可以在手机银行网上银行做绑定吗",
            "answer": "[图片]<br />",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5061
        },
        {
            "question": "想换个登录的用户和密码，显示这个，求助",
            "answer": "原因:新登录的AD用户不在本地管理员组。<br />解决：先以原用户登录系统，提升新登录用户AD名到本地管理员组。以下方式可二选一：<br />1、命令行方式：<br />net  localgrou",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5062
        },
        {
            "question": "客户对账系统中对账状态为“已结转默认对账”的（已销户），是否视同对账？",
            "answer": "应该视同己对账。涉及执行制度尺度请参考客户对账办法，以请示二级行运管部意见为准。",
            "best_answer": "否",
            "support": 4,
            "id": 5063
        },
        {
            "question": "客户收到银行承兑电票时间较长，怕忘记时间，在企业网银里能设置到期提醒吗？",
            "answer": "可以设预约提示付款就好了",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5064
        },
        {
            "question": "小米手机下载app，打开后便闪退，后提示如图",
            "answer": "您好，请问机型是否为红米s手机？请关注近几天即将上架的新客户端，可待上架后安装重试，谢谢。",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5065
        },
        {
            "question": "前台无纸化无法在双屏显示，而需要打印出来给客户签字。如何设置？",
            "answer": "是不是无纸化开关没有打开？",
            "best_answer": "是",
            "support": 1,
            "id": 5066
        },
        {
            "question": "智能机激活信用卡显示联网核查失败，前台联网核查显示&#034;身份证号一致，但不存在照片&#034;",
            "answer": "人行数据库问题。建议客户95588电话银行启用。柜面身份证加辅助证件，批注己当面核实为本人。柜面启用！",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5067
        },
        {
            "question": "扣保证金帐户还逾期贷款，扣不了，请问哪位专家能给指导下&#091;抱拳&#093;&#091;抱拳&#093;&#091;抱拳&#093;",
            "answer": "先将保证金退回结算帐号，通过结算户归还。",
            "best_answer": "否",
            "support": 1,
            "id": 5068
        },
        {
            "question": "请问“银校通”什么时候能分别设置”查询，操作，超级管理员”等角色?",
            "answer": "我们这儿的学校也有此要求",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5069
        },
        {
            "question": "挂失补卡后显示换卡不换号，无法进行",
            "answer": "要1933作废记录后才能处理后序换卡或销户",
            "best_answer": "否",
            "support": 3,
            "id": 5070
        },
        {
            "question": "统一认证号因本人辞职已注销，但原认证号内有快捷发卡机对应的e时代卡无法上缴。",
            "answer": "快捷发卡机他只是加装柜员吧？别人登录那台机不能上缴吗？",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5071
        },
        {
            "question": "增值税打印浏览生成了两页，打印内容不在一页是什么原因。",
            "answer": "这是打印预览给用户提供预览",
            "best_answer": "否",
            "support": 2,
            "id": 5072
        },
        {
            "question": "家中老人去世，如何查询帐户余额",
            "answer": "去公证处办理查询函。",
            "best_answer": "否",
            "support": 0,
            "id": 5073
        },
        {
            "question": "如客户本人因身体原因无法到网点，可否由其他人代查银行的存款啊？",
            "answer": "不行，要本人来，否则，可写委托书，网点上门核实后方可",
            "best_answer": "是",
            "support": 2,
            "id": 5074
        }
    ]
}